<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cuvânt duhovnicesc on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/</link>
    <description>Recent content in Cuvânt duhovnicesc on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Împărăția pregătită de la întemeierea lumii</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica Înfricoșătoarei Judecăți (a Lăsatului sec de carne)
„Zis-a Domnul: Când va veni Fiul Omului întru slava Sa și toți sfinții îngeri cu El, atunci va ședea pe tronul slavei Sale. Și se vor aduna înaintea Lui toate neamurile și-i va despărți pe unii de alții, precum desparte păstorul oile de capre. Și va pune oile de-a dreapta Sa, iar caprele de-a stânga. Atunci va zice Împăratul celor de-a dreapta Lui: Veniți, binecuvântații Tatălui Meu, moșteniți Împărăția cea pregătită vouă de la întemeierea lumii.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Întoarcerea fiului risipitor, chemare la pocăință</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 34-a după Rusalii (a Întoarcerii Fiului risipitor)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Un om avea doi fii. Și a zis cel mai tânăr dintre ei tatălui său: Tată, dă-mi partea ce mi se cuvine din avere. Atunci el le-a împărțit averea. Dar nu după multe zile, adunând toate, fiul cel mai tânăr s-a dus într-o țară depărtată și acolo și-a risipit averea trăind în desfrânări. Și, după ce a cheltuit totul, s-a făcut foamete mare în țara aceea și el a început să ducă lipsă.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/featured.jpg" length="174705" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La Dumnezeu nici un strigăt nu e pierdut, nici o lacrimă nu e uitată</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 17-a după Rusalii (a Cananeencei)
„În vremea aceea a venit Iisus în părțile Tirului și ale Sidonului. Și, iată, o femeie cananeeancă, din acele ținuturi, ieșind striga, zicând: Miluiește-mă, Doamne, Fiul lui David! Fiica mea este rău chinuită de diavol. Iisus însă nu i-a răspuns nici un cuvânt; și, apropiindu-se, ucenicii Lui Îl rugau, zicând: Dă-i drumul, că strigă în urma noastră. Iar El, răspunzând, a zis: Nu sunt trimis decât către oile cele pierdute ale casei lui Israel.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/featured.jpg" length="172547" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Să nu-L judecăm aspru pe Dumnezeu!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 16-a după Rusalii (Pilda talanților)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: un om oarecare, plecând departe, și-a chemat slugile și le-a dat pe mână avuția sa. Unuia i-a dat cinci talanți, altuia doi, iar altuia unul, fiecăruia după puterea lui, și a plecat. Îndată mergând, cel ce luase cinci talanți a lucrat cu ei și a câștigat alți cinci talanți. De asemenea, și cel cu doi a câștigat alți doi. Iar cel ce luase un talant s-a dus, a săpat o groapă în pământ și a ascuns argintul stăpânului său.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/featured.jpg" length="126331" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Haină curată pentru nunta Mielului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 14-a după Rusalii (Pilda nunții fiului de împărat)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Împărăția cerurilor asemănatu-s-a omului împărat care a făcut nuntă fiului său. Și a trimis pe slugile sale ca să cheme pe cei poftiți la nuntă, dar ei n-au voit să vină. Iarăși a trimis alte slugi, zicând: Spuneți celor chemați: Iată, am pregătit ospățul meu; juncii mei și cele îngrășate s-au junghiat și toate sunt gata. Veniți la nuntă!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/featured.jpg" length="199756" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulțumirea adusă lui Dumnezeu este o necesitate pentru noi, nu pentru El</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 29-a după Rusalii (a celor 10 leproși)
„În vremea aceea, intrând Iisus într-un sat, L-au întâmpinat zece bărbați leproși, care au stat departe și care au ridicat glasul, zicând: Iisuse, Învățătorule, miluiește-ne! Și, văzându-i, El le-a zis: Duceți-vă și vă arătați preoților. Dar, pe când ei se duceau, s-au curățit. Iar unul dintre ei, văzând că s-a vindecat, s-a întors, cu glas mare slăvind pe Dumnezeu. Și a căzut cu fața la pământ la picioarele lui Iisus, mulțumindu-I.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/featured.jpg" length="202676" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iisus Hristos este Lumina vieții veșnice</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica după Botezul Domnului (Începutul propovăduirii Domnului)
„În vremea aceea, auzind că Ioan a fost întemnițat, Iisus a plecat în Galileea. Și, părăsind Nazaretul, a venit să locuiască în Capernaum, lângă mare, în hotarele lui Zabulon și Neftali, ca să se împlinească ce s-a zis prin Isaia prorocul, care zice: «Pământul lui Zabulon și pământul lui Neftali spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor; poporul care stătea în întuneric a văzut lumină mare și celor ce ședeau în latura și în umbra morții lumină le-a răsărit».]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/featured.jpg" length="82205" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Nașterea Domnului sărbătorită în cântările Bisericii</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nasterea-domnului-sarbatorita-in-cantarile-bisericii/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nasterea-domnului-sarbatorita-in-cantarile-bisericii/</guid>
      <description><![CDATA[- Pastorală de Crăciun -
„Fecioara astăzi pe Cel mai presus de ființă naște și pământul peștera Celui neapropiat aduce. Îngerii cu păstorii slavoslovesc și magii cu steaua călătoresc. Că pentru noi S-a născut Prunc tânăr, Dumnezeu Cel mai înainte de veci”. (Condacul Nașterii Domnului, alcătuire a lui Roman Melodul)”1
Preacuvioși și Preacucernici Părinți,
Iubiți frați și surori în Domnul,
Nașterea Pruncului Iisus a fost vestită păstorilor de oi din Betleem, noaptea, de către o mulțime mare de îngeri care cântau: „Slavă întru cei de sus lui Dumnezeu, și pe pământ pace, între oameni bunăvoire!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nasterea-domnului-sarbatorita-in-cantarile-bisericii/featured.jpg" length="144786" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Milostenia este cale spre mântuire</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-este-cale-spre-mantuire/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-este-cale-spre-mantuire/</guid>
      <description><![CDATA[„În vremea aceea un dregător oarecare s-a apropiat de Iisus și L-a întrebat, zicând: Bunule Învățător, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Iar Iisus i-a zis: Pentru ce Mă numești bun? Nimeni nu este bun, decât Unul Dumnezeu. Știi poruncile: «Să nu săvârșești adulter, să nu ucizi, să nu furi, să nu mărturisești strâmb, cinstește pe tatăl tău și pe mama ta». Iar el a zis: Toate acestea le-am păzit din tinerețile mele.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-este-cale-spre-mantuire/featured.jpg" length="319162" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Pastorala Sfântului Sinod al Bisericii Ortodoxe Române la prima Duminică din Postul Nașterii Domnului 2023</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pastorala-sfantului-sinod-la-prima-duminica-din-postul-nasterii-domnului-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pastorala-sfantului-sinod-la-prima-duminica-din-postul-nasterii-domnului-2023/</guid>
      <description><![CDATA[PASTORALA
SFÂNTULUI SINOD AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE
LA PRIMA DUMINICĂ
A POSTULUI NAȘTERII DOMNULUI DIN ANUL 2023
PRIVIND ÎNSEMNĂTATEA „ANULUI OMAGIAL
AL PASTORAȚIEI PERSOANELOR VÂRSTNICE”
ȘI „ANULUI COMEMORATIV AL IMNOGRAFILOR
ȘI CÂNTĂREȚILOR BISERICEȘTI”,
ÎN PATRIARHIA ROMÂNĂ
PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,
PREACUCERNICULUI CLER
ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI
DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,
HAR, BUCURIE ȘI PACE
DE LA DUMNEZEU TATĂL, FIUL ȘI SFÂNTUL DUH,
IAR DE LA NOI PĂRINTEȘTI BINECUVÂNTĂRI!
Preacuvioși și Preacucernici Părinți,
Iubiți frați și surori în Domnul,]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pastorala-sfantului-sinod-la-prima-duminica-din-postul-nasterii-domnului-2023/featured.jpg" length="102860" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Duminica Sfinților Români</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</guid>
      <description><![CDATA[Creștinismul românesc a rodit și el din sine mulți și minunați sfinți, chiar dacă smerenia caracteristică poporului nostru sau alte împrejurări istorice nefavorabile în care a avut de trăit au făcut ca Biserica noastră să nu canonizeze decât un mic număr dintre ei și aceasta de-abia în 1955.
Sfinții români au existat însă în mod real și au fost recunoscuți ca atare de evlavia populară, cu toate că Biserica nu i-a canonizat formal și nu le-a dedicat anumite zile în calendar și de aceea faptele lor nu au fost lăudate prin imne bisericești închinate lor.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/featured.jpg" length="328311" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iisus Hristos dăruiește lumină sufletului și trupului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-daruieste-lumina-sufletului-si-trupului/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-daruieste-lumina-sufletului-si-trupului/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a XXXI-a după Rusalii (Vindecarea orbului din Ierihon), Luca 18, 35-43
„În vremea aceea, pe când Se apropia Iisus de Ierihon, un orb ședea lângă drum, cerșind. Și, auzind el mulțimea care trecea, întreba ce se întâmplă. Și i-au spus că trece Iisus Nazarineanul. Și el a strigat, zicând: Iisuse, Fiul lui David, fie-Ți milă de mine! Și cei care mergeau înainte îl certau ca să tacă, iar el cu mult mai mult striga: Fiule al lui David, fie-Ți milă de mine!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-daruieste-lumina-sufletului-si-trupului/featured.jpg" length="131218" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu-Omul este Mântuitorul lumii</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-omul-este-mantuitorul-lumii/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-omul-este-mantuitorul-lumii/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii dinaintea Nașterii Domnului (a Sfinților Părinți după trup ai Domnului)
„Cartea neamului lui Iisus Hristos, fiul lui David, fiul lui Avraam. Avraam a născut pe Isaac, Isaac a născut pe Iacob, iar Iacob a născut pe Iuda și pe frații săi. Iuda a născut pe Fares și pe Zara din Tamar, iar Fares a născut pe Esrom; Esrom a născut pe Aram. Aram a născut pe Aminadav, Aminadav a născut pe Naason, iar Naason a născut pe Salmon.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-omul-este-mantuitorul-lumii/featured.jpg" length="99358" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu cheamă oamenii la mântuire</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXVIII-a după Rusalii (Pilda celor poftiți la cină)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Un om oarecare a făcut cină mare și a chemat pe mulți; și a trimis la ceasul cinei pe slujitorul său ca să spună celor chemați: Veniți, că, iată, toate sunt gata! Și au început toți, câte unul, să-și ceară iertare. Cel dintâi i-a zis: Am cumpărat un ogor și trebuie să ies ca să-l văd; te rog, iartă-mă.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/featured.jpg" length="136253" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hambare pline, dar suflet gol</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXVI-a după Rusalii (Pilda bogatului căruia i-a rodit țarina)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Unui om bogat i-a rodit din belșug țarina. Și el cugeta în sine, zicând: Ce voi face că nu am unde să adun roadele mele? Și a zis: Aceasta voi face: Voi strica hambarele mele și mai mari le voi zidi și voi strânge acolo toate roadele mele și bunătățile mele; și voi zice sufletului meu: Suflete, ai multe bunătăți strânse pentru mulți ani; odihnește-te, mănâncă, bea, veselește-te.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/featured.jpg" length="89033" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Samarineanul milostiv - chipul iubirii lui Hristos în oameni</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXV-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)
„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: „Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți&quot;.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/featured.jpg" length="126895" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Credința și smerenia aduc tămăduirea de boală și învierea din morți</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia la Duminica a XXIV-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)
„În vremea aceea a venit la Iisus un om al cărui nume era Iair și care era mai-marele sinagogii. Și, căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să intre în casa lui, că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și ea era pe moarte. Și, pe când se ducea El, mulțimile Îl împresurau. Iar o femeie, care de doisprezece ani avea curgere de sânge și cheltuise cu doctorii toată averea ei și de nici unul n-a putut să fie vindecată, apropiindu-se pe la spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit curgerea sângelui ei.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/featured.jpg" length="136203" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Recunoștință și misiune</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXIII-a după Rusalii (Vindecarea demonizatului din ținutul Gherghesenilor)
„În vremea aceea a venit Iisus cu corabia în ținutul Gherghesenilor, care este în fața Galileii. Și, ieșind pe uscat, L-a întâmpinat un bărbat din cetate, care avea demon și care de multă vreme nu mai punea haină pe el și în casă nu mai locuia, ci prin morminte. Și văzând pe Iisus, strigând, a căzut înaintea Lui și cu glas mare a zis: Ce ai cu mine, Iisuse, Fiul lui Dumnezeu Celui Preaînalt?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/featured.jpg" length="57008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos aduce bucuria învierii în locul suferinței îndoliate</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a XX-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain) Luca 7, 11-16§ În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când s-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, și mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/featured.jpg" length="63126" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17
Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Și, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu schimbă exilul în binecuvântare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-schimba-exilul-in-binecuvantare/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-schimba-exilul-in-binecuvantare/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Nașterea Domnului nostru Iisus Hristos (Fuga în Egipt) (Mt. 2, 13-23)
„După plecarea magilor, iată îngerul Domnului se arătă în vis lui Iosif, zicând: Ridică-te, ia Pruncul și pe Mama Lui, fugi în Egipt și stai acolo până ce-ți voi spune, fiindcă Irod va căuta Pruncul ca să-L ucidă. Iar el, ridicându-se, a luat noaptea Pruncul și pe Mama Lui și au plecat în Egipt. Și au stat acolo până la moartea lui Irod, ca să se împlinească cuvântul spus de Domnul prin proorocul: &ldquo;Din Egipt am chemat pe Fiul Meu&rdquo;.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-schimba-exilul-in-binecuvantare/featured.jpg" length="101739" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Bogatul nemilostiv pierde mântuirea</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/bogatul-nemilostiv-pierde-mantuirea/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/bogatul-nemilostiv-pierde-mantuirea/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXII-a după Rusalii (Pilda bogatului nemilostiv și a săracului Lazăr)
„Zis-a Domnul: Era un om bogat care se îmbrăca în porfiră și în vison, veselindu-se în toate zilele în chip strălucit. Iar un sărac, anume Lazăr, zăcea înaintea porții lui, plin de bube, poftind să se sature din cele ce cădeau de la masa bogatului; dar și câinii venind lingeau bubele lui. Și a murit săracul și a fost dus de către îngeri în sânul lui Avraam.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/bogatul-nemilostiv-pierde-mantuirea/featured.jpg" length="103640" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Asumarea Crucii - calea mântuirii în Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Înălțarea Cinstitei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)
„Zis-a Domnul: cel care voiește să vină după Mine să se lepede de sine, să-și ia crucea sa și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și mântuiască sufletul său îl va pierde; dar cine-și va pierde sufletul său pentru Mine și pentru Evanghelie, acela îl va mântui. Și ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și va pierde sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/featured.jpg" length="98951" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Inima curată și bună - omul care face roditor cuvântul lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXI-a după Rusalii (Pilda semănătorului)
„Zis-a Domnul: ascultați pilda aceasta: a ieșit semănătorul să semene sămânța sa. Și, semănând el, o parte a căzut lângă drum și a fost călcată cu picioarele și păsările cerului au mâncat-o. Altă parte a căzut în loc pietros și, dacă a răsărit, s-a uscat pentru că nu avea umezeală. Altă parte a căzut în mijlocul spinilor și spinii, crescând o dată cu ea, au înăbușit-o.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/featured.jpg" length="119218" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

