<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Învierea Fiului Văduvei Din Nain on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/%C3%AEnvierea-fiului-v%C4%83duvei-din-nain/</link>
    <description>Recent content in Învierea Fiului Văduvei Din Nain on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/%C3%AEnvierea-fiului-v%C4%83duvei-din-nain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Compătimirea, parte integrantă din chipul lui Dumnezeu în noi</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/compatimirea-parte-integranta-din-chipul-lui-dumnezeu-in-noi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/compatimirea-parte-integranta-din-chipul-lui-dumnezeu-in-noi/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 20-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain şi împreună cu El mergeau ucenicii Lui şi mulţime mare. Iar când S-a apropiat de poarta cetăţii, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, şi ea era văduvă, iar mulţime mare din cetate era cu ea. Şi, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea şi i-a zis: Nu plânge! Atunci, apropiindu-Se, S-a atins de sicriu, iar cei ce-l duceau s-au oprit. Şi a zis: Tinere, ţie îţi zic, scoală-te! Iar cel ce fusese mort s-a ridicat şi a început să vorbească, iar Iisus l-a dat mamei sale. Şi frică i-a cuprins pe toţi şi slăveau pe Dumnezeu, zicând: Proroc mare S-a ridicat între noi şi Dumnezeu a cercetat pe poporul Său.”</em> (<strong><em>Luca</em> 7, 11-16</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/compatimirea-parte-integranta-din-chipul-lui-dumnezeu-in-noi/featured.jpg" length="159932" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos aduce bucuria învierii în locul suferinței îndoliate</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</guid>
      <description><![CDATA[<h3 id="duminica-a-xx-a-după-rusalii-învierea-fiului-văduvei-din-nain-luca-7-11-16" data-numberify>Duminica a XX-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain) Luca 7, 11-16<a class="anchor ms-1 d-none" href="#duminica-a-xx-a-după-rusalii-învierea-fiului-văduvei-din-nain-luca-7-11-16">§</a></h3>
<p><em>În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când s-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, și mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge! Și, apropiindu-Se, S-a atins de sicriu, iar cei ce-l duceau s-au oprit. Și a zis: Tinere, ție îți zic, scoală-te! Și s-a ridicat mortul și a început să vorbească și l-a dat mamei lui. Și frică i-a cuprins pe toți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Prooroc mare S-a ridicat între noi și Dumnezeu a cercetat pe poporul Său.</em></p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/featured.jpg" length="63126" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

