<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Revistă on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/</link>
    <description>Recent content in Revistă on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2015 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Icoana Maicii Domnului Prodromița</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 02:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Una din multele icoane făcătoare de minuni ale Maicii Domnului este și cea de la Schitul românesc Prodromul din Sfântul Munte Athos.</p>
<p>Această Sfântă Icoană are o istorie minunată ce se reflectă atât în felul în care a fost zugrăvită cât și în multele minuni pe care Maica Domnului le-a făcut cu cei care s-au rugat către dânsa.</p>
<p>Zugrăvirea Sfintei Icoane este strâns legată de începutul construirii Schitului Prodromul (1852-1866) întrucât ctitorii acestui ansamblu monahal, ieroschimonahii Nifon și Nectarie au dorit ca ctitoria lor să fie binecuvântată de prezența unei icoane mai deosebite a Maicii Domnului.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/featured-prodromita.jpg" length="188769" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Anul bisericesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</guid>
      <description><![CDATA[<blockquote>
<p><em>„Și a zis Dumnezeu să facem luminători pe tăria cerului ca să lumineze pe pământ, să despartă ziua de noapte și să fie semne ca să deosebească anotimpurile, zilele și anii.”</em> (<strong><em>Facerea</em> 1,14</strong>)</p>
</blockquote>
<p>Acestea le-a făcut în ziua a treia, după ce a făcut verdeața în ziua a doua, ca să nu creadă omul că originea vieții este de la soare. Odată cu creația a fost creat și timpul - „<em>Și a fost seară și a fost și dimineață</em>” -, arătând ziua liturgică ca zi a creației.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mărturii de peste ani</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Cercetând cu interes unul dintre puținele documente care s-au mai păstrat în arhiva Parohiei Parcul Călărași din București am aflat cu multă bucurie rolul activ pe care l-au avut în construcția acestei frumoase și importante biserici din Capitală unele personalități ale vieții bisericești și culturale din perioada de mijloc a secolului trecut.</p>
<p>Eforturile Preotului Constantin Sârbu, ctitorul acestei Sfinte Biserici, au fost susținute de oameni deosebiți care și-au pus darurile date lor de Dumnezeu în atingerea acestui țel.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre curaj și frică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em>Scrieri filocalice</em></p>
<blockquote>
<p>„Nu se cuvine ca sufletul rațional și luptător să se sperie și să se înfricoșeze îndată de patimile care vin asupra lui, ca nu cumva să fie batjocorit de draci, ca fricos. Căci tulburat de nălucirile lumești sufletul își iese din limanul său. Să știm că virtuțile noastre sufletești ni se fac înaintemergătoare ale bunurilor veșnice, iar păcatele de bunăvoie pricini ale muncilor.” (<strong>Antonie cel Mare</strong>)</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>„Pregătește-te ca un luptător încercat. De vei vedea fără de veste vreo nălucire, nu te clinti. Chiar dacă ai vedea sabie scoasă împotriva ta, sau lumină năvălind spre vederea ta, nu te tulbura; sau de vei vedea vreo formă urâcioasă și sângeroasă, să nu-ți slăbească sufletul. Ci stai drept, mărturisind mărturisirea cea bună și mai ușor vei privi la vrăjmașii tăi.” (<strong>Evagrie Ponticul</strong>)</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spre viața veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Tinerilor moartea le stă în față iar bătrânilor moartea le stă în spate. Ne însoțește peste tot, este o prietenă de nedespărțit. De multe ori uităm de prezența ei. Frica de moarte ne trezește la viață în cele mai deosebite moduri.</p>
<p>Întâlnim oameni morți sufletește. Cu toate că trupurile lor sunt vii, chipul lor îl putem asemăna cu al unui tânăr frumos așezat în sicriu.</p>
<p>În nesfârșita Sa bunătate Dumnezeu ne cheamă la viață în mai multe feluri: prin cuvânt, prin exemplu, iar acolo unde inima a început să se împietrească, ochiul să încremenească și urechea să se înfunde, prin necazuri, prin boală sau prin moartea cuiva drag. Dar noi cârtim împotriva a ceea ce ni se întâmplă, neștiind voia lui Dumnezeu.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Înălțarea Domnului - Ziua Cinstirii Eroilor Neamului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În fiecare an, la patruzeci de zile după mântuitoarea Înviere a Domnului Hristos, proslăvim Sfânta Sa Înălțare cu trupul la Cer, praznic plin de lumină și bucurie, care ne amintește că Mântuitorul a coborât pe pământ, S-a întrupat, luând chip de om, Și-a însușit natura umană, îndumnezeindu-o în Trupul Său, apoi S-a înălțat cu ea la Ceruri, ca să ne arate că destinația noastră finală n-o reprezintă pământul, ci Împărăția lui Dumnezeu, unde suntem chemați să trăim veșnic în iubirea Preasfintei Treimi. Domnul nu ne indică doar ținta, ci ni se face itinerar și energie, ca să ne ajute să ajungem la binecuvântata stare a celor mântuiți.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deznădejde, descurajare, cedare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 04:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em>Scrieri filocalice</em></p>
<blockquote>
<p>„Nu se cuvine ca cei mai slăbuți cu firea să deznădăjduiască și să părăsească viețuirea virtuoasă și plăcută lui Dumnezeu și să o disprețuiască ca una ce nu ar putea fi ajunsă nici înțeleasă de ei. Căci unii chiar de nu vor putea ajunge la culmea virtuții și mântuirii, prin sârguință și dorință, totuși se fac mai buni sau în nici un caz mai răi. Iar acest folos al sufletului nu este mic.” (<strong>Antonie cel Mare</strong>)</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copilăria furată sau despre jocurile pierdute ale copilăriei</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/copilaria-furata-sau-despre-jocurile-pierdute-ale-copilariei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 02:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/copilaria-furata-sau-despre-jocurile-pierdute-ale-copilariei/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Cu siguranță că toți ne amintim de copilărie. Cu momentele ei frumoase sau poate mai puțin frumoase. Cu naivitățile și stângăciile ei. Cu mirosul parfumat al primăverilor înmugurite sau cu amintirea mâinilor înghețate după o bătaie cu bulgări de zăpadă.</p>
<p>Copilăria, indiferent de vremuri, va dăinui atâta timp cât Dumnezeu va lăsa viața pe pământ. Copilul din noi va exista atâta vreme cât noi vom trăi.</p>
<p>Astăzi, sub pretextul ideii de evoluție, s-a schimbat și viziunea asupra copilăriei. Parafrazându-l pe Savatie Baștovoi, care afirmă că: „Oamenii nu evoluează. Oamenii pot fi educați sau nu, dar nu pot fi mai evoluați decât alții. Oamenii nu evoluează, se schimbă doar lumea din jurul lor.”, putem spune că nici copilăria nu a evoluat. S-a schimbat numai maniera în care este abordată. S-a schimbat modul de a-i privi pe copii.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binecuvântarea lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În perioada Postului Sfintelor Paști căutăm să ne înnoim duhovnicește, să ne curățim de păcate și rele.</p>
<p>Bucuria Învierii ajunge la noi prin crucea pe care o ducem și prin nevoințele postului. Participând la slujbele bisericii, prin rugăciune și post ne îndreptăm, iar prin Sfânta Spovedanie și Sfânta Împărtășanie ne unim cu Hristos Dumnezeu.</p>
<p>Omul modern secularizat se îndepărtează de Dumnezeu, se ascunde în interiorul său și săvârșește binele pe care el îl crede, departe de Dumnezeu, dar acest bine nu-i este mântuitor.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnificația Deniilor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</guid>
      <description><![CDATA[<h1 id="sfânta-și-marea-luni" data-numberify>Sfânta și Marea Luni<a class="anchor ms-1 d-none" href="#sfânta-și-marea-luni">§</a></h1>
<blockquote>
<p><em>„Iată Mirele vine în miezul nopții și fericită este sluga pe care o va afla priveghind; iar nevrednică este iarăși cea pe care o va afla lenevindu-se. Vezi, dar, suflete al meu, cu somnul să nu te îngreunezi, ca să nu te dai morții și afară de Împărăție să te încui; ci te deșteptă strigând: Sfânt, Sfânt, Sfânt ești Dumnezeule, pentru rugăciunile Născătoarei de Dumnezeu, miluiește-ne pe noi”. (<strong>Troparul zilei</strong>)</em></p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/featured.jpg" length="159578" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

