<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025-10 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-10/</link>
    <description>Recent content in 2025-10 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prăznuirea Sfântului Mucenic Dimitrie în mireasma sfințirii Catedralei Naționale</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/praznuirea-sfantului-mucenic-dimitrie-in-mireasma-sfintirii-catedralei-nationale/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/praznuirea-sfantului-mucenic-dimitrie-in-mireasma-sfintirii-catedralei-nationale/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 23-a după Rusalii (Vindecarea demonizatului din ținutul Gherghesenilor); Sfântul Mare Mucenic Dimitrie, Izvorâtorul de Mir</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul către ucenicii Săi: Aceasta vă poruncesc: Să vă iubiți unul pe altul. Dacă vă urăște pe voi lumea, să știți că M-a urât pe Mine mai înainte de voi. Dacă ați fi din lume, lumea ar iubi ce este al său; dar, pentru că nu sunteți din lume, ci Eu v-am ales pe voi din lume, de aceea lumea vă urăște. Aduceți-vă aminte de cuvântul pe care vi l-am spus: Nu este sluga mai mare decât stăpânul său. Dacă M-au prigonit pe Mine, și pe voi vă vor prigoni; dacă au păzit cuvântul Meu, și pe al vostru îl vor păzi. Iar toate acestea le vor face vouă din pricina numelui Meu, fiindcă ei nu cunosc pe Cel Care M-a trimis. Dacă n-aș fi venit și nu le-aș fi vorbit, păcat nu ar avea; dar acum n-au cuvânt de dezvinovățire pentru păcatul lor. Cel ce Mă urăște pe Mine urăște și pe Tatăl Meu. Dacă nu aș fi făcut între ei lucruri pe care nimeni altul nu le-a făcut, păcat nu ar avea; dar acum M-au și văzut și M-au urât, și pe Mine, și pe Tatăl Meu. Dar aceasta s-a făcut ca să se împlinească cuvântul cel scris în Legea lor: «M-au urât pe nedrept». Iar când va veni Mângâietorul, pe Care Eu Îl voi trimite vouă de la Tatăl, Duhul Adevărului, Care de la Tatăl purcede, Acela va mărturisi despre Mine. Și voi mărturisiți, pentru că de la început sunteți cu Mine. Acestea vi le-am spus ca să nu vă poticniți în credința voastră. Vă vor scoate pe voi din sinagogi; dar vine ceasul când oricine vă va ucide pe voi va crede că aduce slujire lui Dumnezeu.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 15, 17-27; 16, 1-2</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/praznuirea-sfantului-mucenic-dimitrie-in-mireasma-sfintirii-catedralei-nationale/featured.jpg" length="274923" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Lansarea filmului documentar „Sfântul preot mucenic Constantin Sârbu”</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-lansarea-filmului-documentar-sfantul-preot-mucenic-constantin-sarbu/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-lansarea-filmului-documentar-sfantul-preot-mucenic-constantin-sarbu/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Miercuri, 22 octombrie 2025, ora 18:00, la <a href="/contact" title="Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”">Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</a>, va avea loc lansarea filmului documentar „Sfântul preot mucenic Constantin Sârbu”.</p>
<p>Vă așteptăm să descoperim împreună chipul unui sfânt care a strălucit în bezna comunismului, dăruind mărturia sa de credință pentru generațiile de astăzi și de mâine.</p>
<div class="gallery row row-cols-1 row-cols-sm-2 row-cols-md-4" data-masonry='{"percentPosition": true }'>
    
    <div class="col mb-4">
        <div class="card">
            <picture><img class="gallery-img card-img-top " alt="" src="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-lansarea-filmului-documentar-sfantul-preot-mucenic-constantin-sarbu/featured.jpg" width="1135" height="1600" />
</picture>
        </div>
    </div>
    
</div>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-lansarea-filmului-documentar-sfantul-preot-mucenic-constantin-sarbu/featured.jpg" length="173841" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Orice dar al lui Dumnezeu este desăvârșit</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/orice-dar-al-lui-dumnezeu-este-desavarsit/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/orice-dar-al-lui-dumnezeu-este-desavarsit/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 20-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când S-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, iar mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge! Atunci, apropiindu-Se, S-a atins de sicriu, iar cei ce-l duceau s-au oprit. Și a zis: Tinere, ție îți zic, scoală-te! Iar cel ce fusese mort s-a ridicat și a început să vorbească, iar Iisus l-a dat mamei sale. Și frică i-a cuprins pe toți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Proroc mare S-a ridicat între noi și Dumnezeu a cercetat pe poporul Său.”</em> (<strong><em>Luca</em> 7, 11-16</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/orice-dar-al-lui-dumnezeu-este-desavarsit/featured.jpg" length="241736" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos este Sămânța care trebuie să moară ca să aducă roadă</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-este-samanta-care-trebuie-sa-moara-ca-sa-aduca-roada/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-este-samanta-care-trebuie-sa-moara-ca-sa-aduca-roada/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 21-a după Rusalii (Pilda semănătorului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Ieșit-a semănătorul să semene sămânța sa. Și, semănând el, una a căzut lângă drum și a fost călcată cu picioarele și păsările cerului au mâncat-o. Și alta a căzut pe piatră și, răsărind, s-a uscat, pentru că nu avea umezeală. Alta a căzut între spini, iar spinii, crescând cu ea, au înăbușit-o. Iar alta a căzut pe pământul cel bun și, crescând, a făcut rod însutit. Acestea zicând, striga: Cine are urechi de auzit, să audă! Și ucenicii Lui Îl întrebau: Ce înseamnă pilda aceasta? El a zis: Vouă vă este dat să cunoașteți tainele Împărăției lui Dumnezeu, iar celorlalți, în pilde, ca, văzând, să nu vadă și, auzind, să nu înțeleagă. Iar pilda aceasta înseamnă: Sămânța este cuvântul lui Dumnezeu; cea de lângă drum sunt cei care aud, apoi vine diavolul și ia cuvântul din inima lor, ca nu cumva, crezând, să se mântuiască; iar cea de pe piatră sunt aceia care, auzind cuvântul, îl primesc cu bucurie, dar aceștia nu au rădăcină; ei cred până la o vreme, iar la vreme de încercare se leapădă. Cea căzută între spini sunt cei ce aud cuvântul, dar, umblând cu grijile și cu bogăția și cu plăcerile vieții, se înăbușă și nu rodesc. Iar cea de pe pământ bun sunt cei care, cu inimă curată și bună, aud cuvântul, îl păstrează și rodesc întru răbdare. După ce a spus acestea, a strigat: Cine are urechi de auzit, să audă!”</em> (<strong><em>Luca</em> 8, 5-15</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-este-samanta-care-trebuie-sa-moara-ca-sa-aduca-roada/featured.jpg" length="139148" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iubirea vrăjmașilor - un lucru greu, dar nu imposibil</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iubirea-vrajmasilor-un-lucru-greu-dar-nu-imposibil/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iubirea-vrajmasilor-un-lucru-greu-dar-nu-imposibil/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 19-a după Rusalii (Predica de pe munte - Iubirea vrăjmașilor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Precum voiți să vă facă vouă oamenii, faceți-le și voi asemenea. Și, dacă iubiți pe cei ce vă iubesc, ce răsplată puteți avea? Că și păcătoșii iubesc pe cei ce îi iubesc pe ei; și, dacă faceți bine celor ce vă fac vouă bine, ce mulțumire puteți avea? Că și păcătoșii fac același lucru; iar dacă dați împrumut celor de la care nădăjduiți să luați înapoi, ce mulțumire puteți avea? Că și păcătoșii dau cu împrumut păcătoșilor, ca să primească înapoi întocmai. Însă voi iubiți-i pe vrăjmașii voștri și faceți-le bine și dați cu împrumut fără să nădăjduiți nimic în schimb, iar răsplata voastră va fi multă și veți fi fiii Celui Preaînalt, că El este bun cu cei nemulțumitori și răi. Fiți milostivi, precum și Tatăl vostru milostiv este.”</em> (<strong><em>Luca</em> 6, 31-36</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iubirea-vrajmasilor-un-lucru-greu-dar-nu-imposibil/featured.jpg" length="212796" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

