<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Duminica Vameșului Și a Fariseului on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-vame%C8%99ului-%C8%99i-a-fariseului/</link>
    <description>Recent content in Duminica Vameșului Și a Fariseului on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-vame%C8%99ului-%C8%99i-a-fariseului/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Confruntarea dintre două imperfecțiuni</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/confruntarea-dintre-doua-imperfectiuni/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/confruntarea-dintre-doua-imperfectiuni/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 33-a după Pogorârea Duhului Sfânt (a Vameșului și a Fariseului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Doi oameni s-au suit la templu ca să se roage: unul era fariseu și celălalt vameș. Fariseul, stând drept, așa se ruga întru sine: Dumnezeule, Îți mulțumesc că nu sunt ca ceilalți oameni, răpitori, nedrepți, prea desfrânați, sau ca și acest vameș. Postesc de două ori pe săptămână, dau zeciuială din toate câte câștig. Iar vameșul, departe stând, nu voia nici ochii să-și ridice către cer, ci-și bătea pieptul, zicând: Dumnezeule, milostiv fii mie, păcătosului! Zic vouă că acesta s-a coborât mai îndreptat la casa sa decât acela. Fiindcă oricine se înalță pe sine se va smeri, iar cel ce se smerește pe sine se va înălța.”</em> (<strong><em>Luca</em> 18, 10-14</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/confruntarea-dintre-doua-imperfectiuni/featured.jpg" length="132446" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu aude rugăciunea stăruitoare a dreptului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 33-a după Rusalii (a Vameșului și a Fariseului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Doi oameni s-au suit la templu ca să se roage: unul era fariseu și celălalt vameș. Fariseul, stând drept, așa se ruga în sine: Dumnezeule, Îți mulțumesc că nu sunt ca ceilalți oameni, răpitori, nedrepți, prea desfrânați, sau ca și acest vameș. Postesc de două ori pe săptămână, dau zeciuială din toate câte câștig. Iar vameșul, departe stând, nu voia nici ochii să-și ridice către cer, ci-și bătea pieptul, zicând: Dumnezeule, milostiv fii mie, păcătosului! Zic vouă că acesta s-a coborât mai îndreptat la casa sa decât acela. Fiindcă oricine se înalță pe sine se va smeri, iar cel ce se smerește pe sine se va înălța.”</em> (<strong><em>Luca</em> 18, 10-14</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/featured.jpg" length="138384" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

