<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2023 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Duminica Sfinților Români</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</guid>
      <description><![CDATA[Creștinismul românesc a rodit și el din sine mulți și minunați sfinți, chiar dacă smerenia caracteristică poporului nostru sau alte împrejurări istorice nefavorabile în care a avut de trăit au făcut ca Biserica noastră să nu canonizeze decât un mic număr dintre ei și aceasta de-abia în 1955.
Sfinții români au existat însă în mod real și au fost recunoscuți ca atare de evlavia populară, cu toate că Biserica nu i-a canonizat formal și nu le-a dedicat anumite zile în calendar și de aceea faptele lor nu au fost lăudate prin imne bisericești închinate lor.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/featured.jpg" length="328311" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/parastas-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/parastas-4-aprilie-1944/</guid>
      <description><![CDATA[Marți, 4 aprilie 2023, ora 09:45, la Biserica „Sfinţii Împăraţi Constantin şi Elena” şi „Sfânta Cuvioasă Parascheva”, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944.
Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.
Program:
ora 08:00 - Sfânta Liturghie a Darurilor mai înainte sfințite. Adresă: Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București; ora 09:45 - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/parastas-4-aprilie-1944/featured.jpg" length="800028" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Micul Tronos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/micul-tronos/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/micul-tronos/</guid>
      <description><![CDATA[La cererea mulțimilor, încercăm să revitalizăm noua generație spre învățarea și perpetuarea muzicii bizantine!
Domnul să ne ajute să redescoperim noi talente muzicale în folosul stranei!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/micul-tronos/featured.jpg" length="64864" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Cor cu dor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/cor-cu-dor/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/cor-cu-dor/</guid>
      <description><![CDATA[Corul de Copii și Tineri, „Cor cu Dor” așteaptă și se pregătește pentru Nașterea Domnului!
Darul pentru Pruncul Iisus și pentru publicul nostru drag este concertul de colinde „Dornic de Crăciun”!
Suntem dornici și nerăbdători să vă transmitem toată iubirea și recunoștința noastră marți, 6 Decembrie!
Cor cu Dor]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/cor-cu-dor/featured.jpg" length="240836" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Icoana Maicii Domnului Prodromița</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</guid>
      <description><![CDATA[Una din multele icoane făcătoare de minuni ale Maicii Domnului este și cea de la Schitul românesc Prodromul din Sfântul Munte Athos.
Această Sfântă Icoană are o istorie minunată ce se reflectă atât în felul în care a fost zugrăvită cât și în multele minuni pe care Maica Domnului le-a făcut cu cei care s-au rugat către dânsa.
Zugrăvirea Sfintei Icoane este strâns legată de începutul construirii Schitului Prodromul (1852-1866) întrucât ctitorii acestui ansamblu monahal, ieroschimonahii Nifon și Nectarie au dorit ca ctitoria lor să fie binecuvântată de prezența unei icoane mai deosebite a Maicii Domnului.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/featured-prodromita.jpg" length="188769" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Anul bisericesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</guid>
      <description><![CDATA[„Și a zis Dumnezeu să facem luminători pe tăria cerului ca să lumineze pe pământ, să despartă ziua de noapte și să fie semne ca să deosebească anotimpurile, zilele și anii.” (Facerea 1,14)
Acestea le-a făcut în ziua a treia, după ce a făcut verdeața în ziua a doua, ca să nu creadă omul că originea vieții este de la soare. Odată cu creația a fost creat și timpul - „Și a fost seară și a fost și dimineață” -, arătând ziua liturgică ca zi a creației.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mărturii de peste ani</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</guid>
      <description><![CDATA[Cercetând cu interes unul dintre puținele documente care s-au mai păstrat în arhiva Parohiei Parcul Călărași din București am aflat cu multă bucurie rolul activ pe care l-au avut în construcția acestei frumoase și importante biserici din Capitală unele personalități ale vieții bisericești și culturale din perioada de mijloc a secolului trecut.
Eforturile Preotului Constantin Sârbu, ctitorul acestei Sfinte Biserici, au fost susținute de oameni deosebiți care și-au pus darurile date lor de Dumnezeu în atingerea acestui țel.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre curaj și frică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</guid>
      <description><![CDATA[Scrieri filocalice
„Nu se cuvine ca sufletul rațional și luptător să se sperie și să se înfricoșeze îndată de patimile care vin asupra lui, ca nu cumva să fie batjocorit de draci, ca fricos. Căci tulburat de nălucirile lumești sufletul își iese din limanul său. Să știm că virtuțile noastre sufletești ni se fac înaintemergătoare ale bunurilor veșnice, iar păcatele de bunăvoie pricini ale muncilor.” (Antonie cel Mare)
„Pregătește-te ca un luptător încercat.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spre viața veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[Tinerilor moartea le stă în față iar bătrânilor moartea le stă în spate. Ne însoțește peste tot, este o prietenă de nedespărțit. De multe ori uităm de prezența ei. Frica de moarte ne trezește la viață în cele mai deosebite moduri.
Întâlnim oameni morți sufletește. Cu toate că trupurile lor sunt vii, chipul lor îl putem asemăna cu al unui tânăr frumos așezat în sicriu.
În nesfârșita Sa bunătate Dumnezeu ne cheamă la viață în mai multe feluri: prin cuvânt, prin exemplu, iar acolo unde inima a început să se împietrească, ochiul să încremenească și urechea să se înfunde, prin necazuri, prin boală sau prin moartea cuiva drag.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Înălțarea Domnului - Ziua Cinstirii Eroilor Neamului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</guid>
      <description><![CDATA[În fiecare an, la patruzeci de zile după mântuitoarea Înviere a Domnului Hristos, proslăvim Sfânta Sa Înălțare cu trupul la Cer, praznic plin de lumină și bucurie, care ne amintește că Mântuitorul a coborât pe pământ, S-a întrupat, luând chip de om, Și-a însușit natura umană, îndumnezeindu-o în Trupul Său, apoi S-a înălțat cu ea la Ceruri, ca să ne arate că destinația noastră finală n-o reprezintă pământul, ci Împărăția lui Dumnezeu, unde suntem chemați să trăim veșnic în iubirea Preasfintei Treimi.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deznădejde, descurajare, cedare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</guid>
      <description><![CDATA[Scrieri filocalice
„Nu se cuvine ca cei mai slăbuți cu firea să deznădăjduiască și să părăsească viețuirea virtuoasă și plăcută lui Dumnezeu și să o disprețuiască ca una ce nu ar putea fi ajunsă nici înțeleasă de ei. Căci unii chiar de nu vor putea ajunge la culmea virtuții și mântuirii, prin sârguință și dorință, totuși se fac mai buni sau în nici un caz mai răi. Iar acest folos al sufletului nu este mic.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copilăria furată sau despre jocurile pierdute ale copilăriei</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/copilaria-furata-sau-despre-jocurile-pierdute-ale-copilariei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/copilaria-furata-sau-despre-jocurile-pierdute-ale-copilariei/</guid>
      <description><![CDATA[Cu siguranță că toți ne amintim de copilărie. Cu momentele ei frumoase sau poate mai puțin frumoase. Cu naivitățile și stângăciile ei. Cu mirosul parfumat al primăverilor înmugurite sau cu amintirea mâinilor înghețate după o bătaie cu bulgări de zăpadă.
Copilăria, indiferent de vremuri, va dăinui atâta timp cât Dumnezeu va lăsa viața pe pământ. Copilul din noi va exista atâta vreme cât noi vom trăi.
Astăzi, sub pretextul ideii de evoluție, s-a schimbat și viziunea asupra copilăriei.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binecuvântarea lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[În perioada Postului Sfintelor Paști căutăm să ne înnoim duhovnicește, să ne curățim de păcate și rele.
Bucuria Învierii ajunge la noi prin crucea pe care o ducem și prin nevoințele postului. Participând la slujbele bisericii, prin rugăciune și post ne îndreptăm, iar prin Sfânta Spovedanie și Sfânta Împărtășanie ne unim cu Hristos Dumnezeu.
Omul modern secularizat se îndepărtează de Dumnezeu, se ascunde în interiorul său și săvârșește binele pe care el îl crede, departe de Dumnezeu, dar acest bine nu-i este mântuitor.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnificația Deniilor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</guid>
      <description><![CDATA[Sfânta și Marea Luni§ „Iată Mirele vine în miezul nopții și fericită este sluga pe care o va afla priveghind; iar nevrednică este iarăși cea pe care o va afla lenevindu-se. Vezi, dar, suflete al meu, cu somnul să nu te îngreunezi, ca să nu te dai morții și afară de Împărăție să te încui; ci te deșteptă strigând: Sfânt, Sfânt, Sfânt ești Dumnezeule, pentru rugăciunile Născătoarei de Dumnezeu, miluiește-ne pe noi”.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samarineanul milostiv - chipul iubirii lui Hristos în oameni</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXV-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)
„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: &ldquo;Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți&rdquo;.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/featured.jpg" length="126895" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Credința și smerenia aduc tămăduirea de boală și învierea din morți</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia la Duminica a XXIV-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)
„În vremea aceea a venit la Iisus un om al cărui nume era Iair și care era mai-marele sinagogii. Și, căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să intre în casa lui, că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și ea era pe moarte. Și, pe când se ducea El, mulțimile Îl împresurau. Iar o femeie, care de doisprezece ani avea curgere de sânge și cheltuise cu doctorii toată averea ei și de nici unul n-a putut să fie vindecată, apropiindu-se pe la spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit curgerea sângelui ei.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/featured.jpg" length="136203" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Recunoștință și misiune</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXIII-a după Rusalii (Vindecarea demonizatului din ținutul Gherghesenilor)
„În vremea aceea a venit Iisus cu corabia în ținutul Gherghesenilor, care este în fața Galileii. Și, ieșind pe uscat, L-a întâmpinat un bărbat din cetate, care avea demon și care de multă vreme nu mai punea haină pe el și în casă nu mai locuia, ci prin morminte. Și văzând pe Iisus, strigând, a căzut înaintea Lui și cu glas mare a zis: Ce ai cu mine, Iisuse, Fiul lui Dumnezeu Celui Preaînalt?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/featured.jpg" length="57008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos aduce bucuria învierii în locul suferinței îndoliate</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a XX-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain) Luca 7, 11-16§ În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când s-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, și mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/featured.jpg" length="63126" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17
Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Și, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Asumarea Crucii - calea mântuirii în Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Înălțarea Cinstitei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)
„Zis-a Domnul: cel care voiește să vină după Mine să se lepede de sine, să-și ia crucea sa și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și mântuiască sufletul său îl va pierde; dar cine-și va pierde sufletul său pentru Mine și pentru Evanghelie, acela îl va mântui. Și ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și va pierde sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/featured.jpg" length="98951" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Inima curată și bună - omul care face roditor cuvântul lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXI-a după Rusalii (Pilda semănătorului)
„Zis-a Domnul: ascultați pilda aceasta: a ieșit semănătorul să semene sămânța sa. Și, semănând el, o parte a căzut lângă drum și a fost călcată cu picioarele și păsările cerului au mâncat-o. Altă parte a căzut în loc pietros și, dacă a răsărit, s-a uscat pentru că nu avea umezeală. Altă parte a căzut în mijlocul spinilor și spinii, crescând o dată cu ea, au înăbușit-o.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/featured.jpg" length="119218" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

