<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Actualitate on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/</link>
    <description>Recent content in Actualitate on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hirotonie de diacon la Mănăstirea Comana</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/hirotonie-de-diacon-la-manastirea-comana/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/hirotonie-de-diacon-la-manastirea-comana/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Duminică, 8 septembrie 2024, de praznicul Nașterii Maicii Domnului, Preasfințitul Părinte Ambrozie, Episcopul Giurgiului, a săvârșit Sfânta Liturghie în biserica voievodalei Mănăstiri Comana. În cuvântul de învățătură adresat credincioșilor prezenți, chiriarhul a vorbit despre viața și persoana Sfintei Fecioare Maria, modelul cel mai strălucit al tuturor virtuților și Maica vieții veșnice, precum și despre locul pe care aceasta îl ocupă în teologia ortodoxă.</p>
<p>La momentul rânduit, Preasfinția Sa l-a hirotonit întru diacon, pe seama Mănăstirii Comana, pe teologul Silviu Constantin Nedelcu. În aceeași zi a fost oficiată și o slujbă de pomenire pentru ctitorii sfântului lăcaș. Credincioșii care au participat la slujbă au avut posibilitatea să se închine la părticele din moaștele Sfintei Mari Mucenițe Ecaterina, dar și la icoana Sfântului Ierarh Nicolae, păstrate în biserica așezământului monahal.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/hirotonie-de-diacon-la-manastirea-comana/featured.jpg" length="275050" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Icoana Maicii Domnului „Prodromița” cinstită în Biserica Parohiei Parcul Călărași</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Biserica Parohiei Parcul Călărași din Protoieria Sector 2 Capitală și-a sărbătorit vineri, 12 iulie, pentru prima dată cel de-al treilea hram, închinat Cinstirii Sfintei Icoane a Maicii Domnului „Prodromița” de la Muntele Athos. Cu binecuvântarea Preafericitului Părinte Patriarh Daniel, lăcașul a primit acest hram datorită ocrotirii de care s-a bucurat o icoană a Maicii Domnului „Prodromița” aflată în Sfântul Altar în timpul unui incendiu izbucnit la finele lunii mai a anului trecut. După desfășurarea în regim de urgență a unor lucrări de restaurare a Altarului, în 16 iulie 2023 a avut loc târnosirea Sfintei Mese de către Preasfințitul Părinte Varlaam Ploieșteanul, prilej cu care Episcopul-vicar patriarhal a anunțat comunitatea parohială că, pe lângă Sfinții Împărați Constantin și Elena și Sfânta Cuvioasă Parascheva de la Iași, Patriarhul României a dăruit bisericii un nou hram: „Cinstirea Sfintei Icoane a Maicii Domnului Prodromița de la Muntele Athos”.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/featured.jpg" length="294931" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Înnoirea bisericii Parohiei Parcul Călărași din București</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/innoirea-bisericii-parohiei-parcul-calarasi-din-bucuresti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/innoirea-bisericii-parohiei-parcul-calarasi-din-bucuresti/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În Duminica a 6-a după Rusalii s-a scris o nouă pagină în cronica bisericii cu hramurile „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva de la Iași” a Parohiei Parcul Călărași din cadrul Protopopiatului Sector 2 Capitală. După lucrări de restaurare și înnoire în urma unui incendiu, sfântul lăcaș a primit veșmântul harului. Slujba de târnosire și Sfânta Liturghie au fost săvârșite de Preasfințitul Părinte Varlaam Ploieșteanul, Episcop-vicar patriarhal, înconjurat de un ales sobor de clerici.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/innoirea-bisericii-parohiei-parcul-calarasi-din-bucuresti/featured.jpg" length="183504" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

