<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Istorie on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu despre Biserica „Parcul Călărași - Bariera Vergului“ din București</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</guid>
      <description><![CDATA[<p>La 1 noiembrie 1938, părintele Constantin Sârbu era numit paroh al noii parohii de la Bariera Vergului din București. Parohia se afla la limita estică a Capitalei, într-o zonă în care problemele sociale erau de notorietate, iar lăcașul de cult lipsea. Însă părintele Sârbu avea o bogată experiență în activitatea misionară, astfel încât situația în care se afla parohia nu îl descuraja. Era convins că numai prin rugăciune și muncă va învinge toate greutățile care i se prefigurau.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/featured.jpg" length="49205" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu – un mare slujitor al altarului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</guid>
      <description><![CDATA[<blockquote>
<p><em>„M-au ars cu fierul roșu la tălpi, mi-au smuls barba, m-au bătut, dar le-am spus: Puteți să mă chinuiți cât vreți, dar nu mă lepăd de Hristos!”</em> (<strong>Pr. Constantin Sârbu</strong>)</p>
</blockquote>
<p>Constantin Sârbu s-a născut la 10 ianuarie 1905, în comuna Cavadinești, județul Covurlui, în familia lui Gheorghe și Maria Sârbu, țărani săraci și buni ortodocși. La vârsta de un an i-a murit mama, fiind luat în creștere de bunicii săi după tată și ei muncitori cu brațele. Când a împlinit trei ani, s-au mutat cu toții la Galați, câștigându-și existența muncind pe la alții. După absolvirea școlii primare la Galați, ca premiant, bunicii s-au mutat la fiul lor (fratele tatălui său) în comuna Smârdan, aproape de Galați, și l-au luat cu dânșii. La scurt timp, îi moare bunicul, iar el și bunica sunt alungați de nora din casă și își găsesc sălaș într-o cămăruță nelocuită din curtea bisericii satului. Aici, bunica muncește cu ziua, iar el slugărește la oamenii din sat fără simbrie, numai pentru mâncare. Pierde, astfel, patru ani de școală, până la vârsta de 15 ani<a id="note_1" href="#note_def_1" class="ppc-note"><sup>1</sup></a>.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/featured.jpg" length="72858" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

