<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2011-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2011-11/</link>
    <description>Recent content in 2011-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2011-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hambare pline, dar suflet gol</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Evanghelia Duminicii a XXVI-a după Rusalii (Pilda bogatului căruia i-a rodit țarina)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Unui om bogat i-a rodit din belșug țarina. Și el cugeta în sine, zicând: Ce voi face că nu am unde să adun roadele mele? Și a zis: Aceasta voi face: Voi strica hambarele mele și mai mari le voi zidi și voi strânge acolo toate roadele mele și bunătățile mele; și voi zice sufletului meu: Suflete, ai multe bunătăți strânse pentru mulți ani; odihnește-te, mănâncă, bea, veselește-te. Însă Dumnezeu i-a zis: Nebune! În această noapte vor cere de la tine sufletul tău. Și cele ce ai pregătit ale cui vor fi? Așa se întâmplă cu cel ce-și adună comori pentru sine însuși și nu se îmbogățește în Dumnezeu.”</em> (<strong><em>Luca</em> 12, 16-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hambare-pline-dar-suflet-gol/featured.jpg" length="89033" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Samarineanul milostiv - chipul iubirii lui Hristos în oameni</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Evanghelia Duminicii a XXV-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: „Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți”. Atunci Iisus i-a zis: Drept ai răspuns; fă aceasta și vei fi viu. Dar el, voind să se îndreptățească pe sine, a zis către Iisus: Și cine este aproapele meu? Iar Iisus, răspunzând, a zis: Un om cobora de la Ierusalim la Ierihon, și a căzut între tâlhari, care, după ce l-au dezbrăcat și l-au rănit, au plecat lăsându-l aproape mort. Din întâmplare, un preot cobora pe calea aceea și, văzându-l, a trecut pe alături. De asemenea și un levit, ajungând în acel loc, venind și văzând, a trecut pe alături. Iar un samarinean, mergând pe cale, a venit la el și, văzându-l, i s-a făcut milă și, apropiindu-se, i-a legat rănile, turnând pe ele untdelemn și vin, și, punându-l pe asinul său, l-a dus la o casă de oaspeți și a purtat grijă de el. Iar a doua zi, scoțând doi dinari, i-a dat gazdei și i-a zis: Ai grijă de el și, ce vei mai cheltui, eu, când mă voi întoarce, îți voi da. Deci, care dintre aceștia trei ți se pare că a fost aproapele celui căzut între tâlhari? Iar el a zis: Cel care a făcut milă cu el. Iar Iisus i-a zis: Mergi și fă și tu asemenea.”</em> (<strong><em>Luca</em> 10, 25-37</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/featured.jpg" length="126895" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Credința și smerenia aduc tămăduirea de boală și învierea din morți</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Evanghelia la Duminica a XXIV-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit la Iisus un om al cărui nume era Iair și care era mai-marele sinagogii. Și, căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să intre în casa lui, că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și ea era pe moarte. Și, pe când se ducea El, mulțimile Îl împresurau. Iar o femeie, care de doisprezece ani avea curgere de sânge și cheltuise cu doctorii toată averea ei și de nici unul n-a putut să fie vindecată, apropiindu-se pe la spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit curgerea sângelui ei. Și a zis Iisus: Cine este cel ce s-a atins de Mine? Dar toți tăgăduind, Petru și ceilalți care erau cu El au zis: Învățătorule, mulțimile Te îmbulzesc și Te strâmtorează, și Tu întrebi: Cine este cel ce s-a atins de Mine? Iar Iisus a zis: S-a atins de Mine cineva, căci am simțit o putere care a ieșit din Mine. Și femeia, văzându-se vădită, a venit tremurând și, căzând înaintea Lui, a spus de față cu tot poporul din ce pricină s-a atins de El și cum s-a tămăduit îndată. Iar El i-a zis: Îndrăznește, fiică, credința ta te-a mântuit. Mergi în pace! Și, încă vorbind El, a venit cineva de la mai-marele sinagogii, zicând: A murit fiica ta. Nu mai supăra pe Învățătorul. Dar Iisus, auzind, i-a răspuns: Nu te teme; crede numai și se va izbăvi. Și, venind în casă, n-a lăsat pe nimeni să intre cu El decât numai pe Petru și pe Ioan și pe Iacov și pe tatăl copilei și pe mamă. Și toți plângeau și se tânguiau pentru ea. Iar El a zis: Nu plângeți; n-a murit, ci doarme. Și râdeau de El, știind că a murit. Iar El scoțând pe toți afară și apucând-o de mână, a strigat zicând: Copilă, scoală-te! Și duhul ei s-a întors și a înviat îndată; și a poruncit El să i se dea copilei să mănânce. Și au rămas uimiți părinții ei. Iar El le-a poruncit să nu spună nimănui ce s-a întâmplat.”</em> (<strong><em>Luca</em> 8, 41-56</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/featured.jpg" length="136203" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu despre Biserica „Parcul Călărași - Bariera Vergului“ din București</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</guid>
      <description><![CDATA[<p>La 1 noiembrie 1938, părintele Constantin Sârbu era numit paroh al noii parohii de la Bariera Vergului din București. Parohia se afla la limita estică a Capitalei, într-o zonă în care problemele sociale erau de notorietate, iar lăcașul de cult lipsea. Însă părintele Sârbu avea o bogată experiență în activitatea misionară, astfel încât situația în care se afla parohia nu îl descuraja. Era convins că numai prin rugăciune și muncă va învinge toate greutățile care i se prefigurau.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/featured.jpg" length="49205" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu – un mare slujitor al altarului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</guid>
      <description><![CDATA[<blockquote>
<p><em>„M-au ars cu fierul roșu la tălpi, mi-au smuls barba, m-au bătut, dar le-am spus: Puteți să mă chinuiți cât vreți, dar nu mă lepăd de Hristos!”</em> (<strong>Pr. Constantin Sârbu</strong>)</p>
</blockquote>
<p>Constantin Sârbu s-a născut la 10 ianuarie 1905, în comuna Cavadinești, județul Covurlui, în familia lui Gheorghe și Maria Sârbu, țărani săraci și buni ortodocși. La vârsta de un an i-a murit mama, fiind luat în creștere de bunicii săi după tată și ei muncitori cu brațele. Când a împlinit trei ani, s-au mutat cu toții la Galați, câștigându-și existența muncind pe la alții. După absolvirea școlii primare la Galați, ca premiant, bunicii s-au mutat la fiul lor (fratele tatălui său) în comuna Smârdan, aproape de Galați, și l-au luat cu dânșii. La scurt timp, îi moare bunicul, iar el și bunica sunt alungați de nora din casă și își găsesc sălaș într-o cămăruță nelocuită din curtea bisericii satului. Aici, bunica muncește cu ziua, iar el slugărește la oamenii din sat fără simbrie, numai pentru mâncare. Pierde, astfel, patru ani de școală, până la vârsta de 15 ani<a id="note_1" href="#note_def_1" class="ppc-note"><sup>1</sup></a>.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/featured.jpg" length="72858" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

