<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-02 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-02/</link>
    <description>Recent content in 2024-02 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Joi, 4 aprilie 2024, ora 09:45, la <a href="/contact" title="Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”">Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</a>, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din <a href="https://4aprilie1944.ro" title="4 aprilie 1944" target="_blank" rel="noopener noreferrer">4 aprilie 1944<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</p>
<p>Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.</p>
<p>Program:</p>
<ul>
<li>ora <strong>09:45</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Biserica&#43;Sfin%C8%9Bii&#43;%C3%8Emp%C4%83ra%C8%9Bi&#43;Constantin&#43;%C8%99i&#43;Elena&#43;Intrarea&#43;Sectorului&#43;15&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4320098,26.1407181,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x40b1fed0e6c5eb3b:0xd304d8d55d9c2fcf!2m2!1d26.1407181!2d44.4320098" title="Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>;</li>
<li>ora <strong>11:30</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Cimitirul&#43;4&#43;Aprilie,&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4575881,26.0499757,17z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!2m2!1d26.0521644!2d44.4575881!3e0" title="Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</li>
</ul>
<p>Vă mulțumim!</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/featured.jpg" length="954925" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La Dumnezeu nici un strigăt nu e pierdut, nici o lacrimă nu e uitată</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 17-a după Rusalii (a Cananeencei)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit Iisus în părțile Tirului și ale Sidonului. Și, iată, o femeie cananeeancă, din acele ținuturi, ieșind striga, zicând: Miluiește-mă, Doamne, Fiul lui David! Fiica mea este rău chinuită de diavol. Iisus însă nu i-a răspuns nici un cuvânt; și, apropiindu-se, ucenicii Lui Îl rugau, zicând: Dă-i drumul, că strigă în urma noastră. Iar El, răspunzând, a zis: Nu sunt trimis decât către oile cele pierdute ale casei lui Israel. Iar ea, venind, s-a închinat Lui, zicând: Doamne, ajută-mă! El însă, răspunzând, i-a zis: Nu este bine să iei pâinea copiilor și s-o arunci câinilor. Dar ea a zis: Da, Doamne, dar și câinii mănâncă din fărâmiturile ce cad de la masa stăpânilor lor. Atunci, răspunzând, Iisus i-a zis: O, femeie, mare este credința ta; fie ție după cum voiești! Și s-a tămăduit fiica ei din ceasul acela.&quot;</em> (<strong><em>Matei</em> 15, 21-28</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/featured.jpg" length="172547" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Să nu-L judecăm aspru pe Dumnezeu!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 16-a după Rusalii (Pilda talanților)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: un om oarecare, plecând departe, și-a chemat slugile și le-a dat pe mână avuția sa. Unuia i-a dat cinci talanți, altuia doi, iar altuia unul, fiecăruia după puterea lui, și a plecat. Îndată mergând, cel ce luase cinci talanți a lucrat cu ei și a câștigat alți cinci talanți. De asemenea, și cel cu doi a câștigat alți doi. Iar cel ce luase un talant s-a dus, a săpat o groapă în pământ și a ascuns argintul stăpânului său. După multă vreme a venit și stăpânul acelor slugi și a făcut socoteala cu ele. Și, apropiindu-se cel care luase cinci talanți, a adus alți cinci talanți, zicând: Doamne, cinci talanți mi-ai dat, iată alți cinci talanți am câștigat cu ei. Zis-a lui stăpânul: Bine, slugă bună și credincioasă! Peste puține ai fost credincios, peste multe te voi pune; intră întru bucuria domnului tău. Apropiindu-se și cel cu doi talanți, a zis: Doamne, doi talanți mi-ai dat, iată alți doi talanți am câștigat cu ei. Zis-a lui stăpânul: Bine, slugă bună și credincioasă! Peste puține ai fost credincios, peste multe te voi pune; intră întru bucuria domnului tău. Apropiindu-se apoi și cel care primise un talant, a zis: Doamne, te-am știut că ești om aspru, care seceri unde n-ai semănat și aduni de unde n-ai împrăștiat. De aceea, temându-mă, m-am dus de am ascuns talantul tău în pământ; iată, ai ce este al tău. Și răspunzând, stăpânul său i-a zis: Slugă vicleană și leneșă, știai că secer unde n-am semănat și adun de unde n-am împrăștiat? Se cuvenea, deci, ca tu să dai banii Mei schimbătorilor de bani, și eu, venind, aș fi luat ce este al meu cu dobândă. Luați, deci, de la el talantul și dați-l celui care are zece talanți. Căci tot celui ce are i se va da și-i va prisosi, iar de la cel ce n-are și ce are i se va lua. Iar pe sluga netrebnică aruncați-o în întunericul cel mai din afară. Acolo va fi plângerea și scrâșnirea dinților. Acestea zicând, a strigat: Cel ce are urechi de auzit, să audă!&quot;</em> (<strong><em>Matei</em> 25, 14-30</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/featured.jpg" length="126331" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

