<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2011-09 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2011-09/</link>
    <description>Recent content in 2011-09 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2011-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17</strong></em></p>
<p><strong>Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Și, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Fiindcă n-a trimis Dumnezeu pe Fiul Său în lume ca să judece lumea, ci ca să se mântuiască prin El lumea.</strong> Sfânta Evanghelie a <em>Duminicii dinaintea Înălțării Sfintei Cruci face o legătură între șarpele care a fost înălțat de către Moise în pustie și înălțarea pe Cruce a Mântuitorului Iisus Hristos</em>. Se știe că în timp ce poporul evreu traversa pustia, mulți oameni mureau fiindcă erau atacați de șerpi veninoși. Atunci Dumnezeu i-a poruncit lui Moise să înalțe un șarpe de aramă și oricine privea la șarpele de aramă, înălțat în pustie, se vindeca. Această vindecare a oamenilor care erau mușcați de șerpi era o preînchipuire a Crucii Mântuitorului Iisus Hristos. În acest sens, Sfântul Ioan Gură de Aur spune: „<em>Nu vedeți potrivirea chipului cu adevărul? Atunci evreii au scăpat de moarte, dar de o moarte temporală; acum credincioșii sunt scăpați de moartea veșnică. Atunci șarpele înălțat în aer vindeca mușcăturile șerpilor; Iisus vindecă rănile pe care le face dragonul duhovnicesc (diavolul). Acolo, cel ce privea cu ochii trupului era vindecat; aici cel ce vede cu ochii sufletului se ușurează de toate păcatele sale. Acolo spânzura un chip de aramă, care reprezenta un șarpe; aici trupul Domnului pe care l-a format Duhul Sfânt. Acolo, un șarpe mușca și un șarpe vindeca; aici moartea biruiește moartea și moartea dăruiește viață</em>&quot; (Sfântul Ioan Gură de Aur, <em>Comentar la Evanghelia de la Ioan</em>, <em>omilia 27</em>, <em>2</em>; trad. în limba română de diacon Gheorghe Băbuț, Ed. Pelerinul Român, Satu Mare, 1997, p. 129)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

