<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/year/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/year/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intrarea Domnului în Ierusalim - Tristețe de Florii?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 6-a din post (a Floriilor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Înainte de Paști cu șase zile, Iisus a venit în Betania, unde era Lazăr, pe care îl înviase din morți. Şi I-au făcut acolo cină și Marta slujea. Iar Lazăr era unul dintre cei ce ședeau cu El la masă. Deci Maria, luând o litră cu mir de nard curat, de mare preț, a uns picioarele lui Iisus și le-a șters cu părul capului ei, iar casa s-a umplut de mireasma mirului. Dar Iuda Iscarioteanul, unul dintre ucenicii Lui, care avea să-L vândă, a zis: Pentru ce nu s-a vândut mirul acesta cu trei sute de dinari și să-i fi dat săracilor? Însă el a zis aceasta nu pentru că îi era grijă de săraci, ci pentru că era fur și, având punga, lua din ce se punea în ea. A zis, deci, Iisus: Las-o, că pentru ziua îngropării Mele l-a păstrat. Că pe săraci totdeauna îi aveți cu voi, dar pe Mine nu Mă aveți totdeauna. Deci, mulțime mare de iudei au aflat că este acolo și au venit nu numai pentru Iisus, ci să vadă și pe Lazăr, pe care-l înviase din morți. Şi s-au sfătuit arhiereii ca și pe Lazăr să-l omoare, căci, din pricina lui, mulți dintre iudei mergeau și credeau în Iisus. A doua zi, mulțimea cea mare, care se adunase la sărbătoare, auzind că Iisus vine în Ierusalim, a luat ramuri de finic și a ieșit întru întâmpinarea Lui și striga: Osana! Binecuvântat este Cel ce vine întru numele Domnului, Împăratul lui Israel! Şi Iisus, găsind un asin tânăr, a șezut pe el, precum este scris: „Nu te teme, fiica Sionului! Iată, Împăratul tău vine șezând pe mânzul asinei”. Acestea nu le-au înțeles ucenicii Lui la început, dar, când S-a preaslăvit Iisus, atunci și-au adus aminte că acestea erau scrise despre El și că acestea I le-au făcut Lui. Așadar, dădea mărturie mulțimea care era cu El când l-a strigat pe Lazăr din mormânt și l-a înviat din morți. De aceea L-a și întâmpinat mulțimea, pentru că auzise că El a făcut minunea aceasta.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 12, 1-18</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/featured.jpg" length="181556" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce dragoste și nu mândrie? De ce dragoste și nu desfrânare?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 5-a din Post (a Cuvioasei Maria Egipteanca)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea Iisus a luat la Sine iarăși pe cei doisprezece și a început să le spună cele ce aveau să I se întâmple: Iată, ne suim la Ierusalim și Fiul Omului va fi predat arhiereilor și cărturarilor; Îl vor osândi la moarte și-L vor da în mâna păgânilor; Îl vor batjocori, și-L vor scuipa, și-L vor biciui și-L vor omorî, dar după trei zile va învia. Și au venit la El Iacov și Ioan, fiii lui Zevedeu, zicându-I: Învățătorule, voim să ne faci ceea ce vom cere de la Tine. Iar El le-a zis: Ce voiți să vă fac? Iar ei I-au zis: Dă-ne nouă să ședem unul de-a dreapta Ta și altul de-a stânga Ta, întru slava Ta. Dar Iisus le-a răspuns: Nu știți ce cereți! Puteți să beți paharul pe care îl beau Eu sau să vă botezați cu botezul cu care Mă botez Eu? Iar ei I-au zis: Putem. Și Iisus le-a zis: Paharul pe care Eu îl beau îl veți bea și cu botezul cu care Mă botez vă veți boteza, dar a ședea de-a dreapta Mea sau de-a stânga Mea nu este al Meu a da, ci celor pentru care s-a pregătit. Și, auzind, cei zece au început a se mânia pe Iacov și pe Ioan. Atunci Iisus, chemându-i la Sine, le-a zis: Știți că cei ce se socotesc cârmuitori ai neamurilor domnesc peste ele și cei mai mari ai lor le stăpânesc. Dar între voi nu trebuie să fie așa, ci care va vrea să fie mare între voi, să fie slujitor al vostru; și care va vrea să fie întâi între voi, să fie slugă tuturor. Că și Fiul Omului n-a venit ca să I se slujească, ci ca El să slujească și să-Și dea sufletul răscumpărare pentru mulți.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 10, 32-45</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/featured.jpg" length="142690" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Fără rugăciune și nevoință nu ne putem mântui</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fara-rugaciune-si-nevointa-nu-ne-putem-mantui/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fara-rugaciune-si-nevointa-nu-ne-putem-mantui/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 4-a din Postul Mare (a Sfântului Cuvios Ioan Scărarul)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit un om la Iisus, zicându-I: Învățătorule, am adus la Tine pe fiul meu, care are duh mut. Și, oriunde-l apucă, îl aruncă la pământ și face spume la gură și scrâșnește din dinți și înțepenește. Și am zis ucenicilor Tăi să-l alunge, dar ei n-au putut. Atunci Iisus, răspunzând lor, a zis: O, neam necredincios, până când voi fi cu voi? Până când vă voi răbda pe voi? Aduceți-l la Mine. Și l-au adus la El. Dar duhul, văzându-L pe Iisus, îndată l-a zguduit pe copil, iar acesta, căzând la pământ, se tăvălea spumegând. Și l-a întrebat pe tatăl copilului: Câtă vreme este de când i-a venit aceasta? Iar el a răspuns: Din pruncie. Și de multe ori l-a aruncat și în foc și în apă ca să-l piardă. Dar, dacă poți să faci ceva, ajută-ne, fiindu-Ți milă de noi. Iar Iisus i-a zis: Dacă poți crede, toate sunt cu putință celui ce crede. Și îndată, strigând, tatăl copilului a zis cu lacrimi: Cred, Doamne! Ajută necredinței mele! Iar Iisus, văzând că mulțimea dă năvală, a certat duhul cel necurat, zicându-i: Duh mut și surd, Eu îți poruncesc: Ieși din el și să nu mai intri în el! Și, răcnind și zguduindu-l cu putere, duhul a ieșit; iar copilul a rămas ca mort, încât mulți ziceau că a murit. Dar Iisus, apucându-l de mână, l-a ridicat, iar el s-a sculat în picioare. După ce a intrat Iisus în casă, ucenicii Lui L-au întrebat, de o parte: Pentru ce noi n-am putut să-l izgonim? El le-a zis: Acest neam de diavoli cu nimic nu poate ieși, decât numai cu rugăciune și cu post. Și, ieșind ei de acolo, străbăteau Galileea, dar El nu voia să știe cineva. Căci învăța pe ucenicii Săi și le spunea că Fiul Omului va fi dat în mâinile oamenilor și-L vor omorî, iar după ce-L vor omorî, a treia zi va învia. Ei însă nu înțelegeau cuvântul și se temeau să-L întrebe.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 9, 17-32</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fara-rugaciune-si-nevointa-nu-ne-putem-mantui/featured.jpg" length="179061" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Cruce, arma cea nebiruită</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-arma-cea-nebiruita/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-arma-cea-nebiruita/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a treia din Post (a Sfintei Cruci)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Oricine voiește să vină după Mine, să se lepede de sine, să-și ia crucea și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și scape viața și-o va pierde, iar cine își va pierde viața sa pentru Mine și pentru Evanghelie, acela și-o va mântui. Căci ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și pierde sufletul? Sau ce ar putea să dea omul în schimb pentru sufletul său? Căci de cel ce se va rușina de Mine și de cuvintele Mele în neamul acesta desfrânat și păcătos, și Fiul Omului Se va rușina de el când va veni întru slava Tatălui Său, cu sfinții îngeri. Și le zicea lor: Adevărat grăiesc vouă că sunt unii din cei ce stau aici care nu vor gusta moartea până ce nu vor vedea Împărăția lui Dumnezeu venind întru putere.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 8, 34-38; 9, 1</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-arma-cea-nebiruita/featured.jpg" length="186874" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu ascultă rugăciunea izvorâtă din inimă</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a din post (a Sfântului Grigorie Palama)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând iarăși Iisus în Capernaum, după câteva zile s-a auzit că este în casă. și îndată s-au adunat așa de mulți, încât nu mai era loc nici înaintea ușii, iar Dânsul le grăia cuvântul (lui Dumnezeu). și au venit la El, aducând un slăbănog, pe care-l purtau patru oameni. Dar, neputând ei din pricina mulțimii să se apropie de El, au desfăcut acoperișul casei unde era Iisus și, prin spărtură, au coborât patul în care zăcea slăbănogul. Iar Iisus, văzând credința lor, i-a zis slăbănogului: Fiule, iertate îți sunt păcatele tale! și erau acolo unii dintre cărturari care ședeau și cugetau în inimile lor: Pentru ce vorbește Acesta astfel? El hulește. Cine poate să ierte păcatele, fără numai singur Dumnezeu? și îndată, cunoscând Iisus cu duhul Lui că așa cugetau ei în sine, a zis lor: De ce cugetați acestea în inimile voastre? Ce este mai ușor, a zice slăbănogului: Iertate îți sunt păcatele, sau a zice: Scoală-te, ia-ți patul tău și umblă? Dar ca să știți că putere are Fiul Omului a ierta păcatele pe pământ, a zis slăbănogului: Zic ție: Scoală-te, ia-ți patul tău și mergi la casa ta! și s-a ridicat îndată și, luându-și patul, a ieșit înaintea tuturor, încât erau toți uimiți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Asemenea lucruri n-am văzut niciodată.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 2, 1-12</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/featured.jpg" length="198482" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Duminica Ortodoxiei este sărbătoarea credinței dreptmăritoare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">Pastorala Sfântului Sinod<br>al Bisericii Ortodoxe Române<br>la <i>Duminica Ortodoxiei</i> din Anul Domnului 2025</p></strong></p>
<p><strong><p style="text-align: center;">PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,<br>PREACUCERNICULUI CLER<br>ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI<br>DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,</p></strong></p>
<p><strong><p style="text-align: center;"><i>Har, bucurie și pace de la Dumnezeu Tatăl, Fiul și Sfântul Duh,<br> iar de la noi părintești binecuvântări!</i></p></strong></p>
<br>
<p><em><strong>Preacuvioși și Preacucernici Părinți,</strong></em></p>
<p><em><strong>Iubiți frați și surori în Domnul,</strong></em></p>
<p>Prima duminică din Sfântul și Marele Post, numită <em>Duminica Ortodoxiei</em>, ne reamintește în fiecare an de încercările și bucuriile prin care a trecut Biserica de-a lungul istoriei pentru păstrarea dreptei credințe și a unității sale dogmatice, canonice și liturgice. În mod deosebit, această duminică ne amintește de ziua de 11 martie 843, când, la Constantinopol, a fost restabilit în mod deplin și definitiv cultul sfintelor icoane, iar biruința împotriva ereziei iconoclaste a fost înțeleasă și ca biruință a dreptei credințe împotriva tuturor ereziilor.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/featured.jpg" length="277314" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Vineri, 4 aprilie 2025, ora 09:45, la <a href="/contact" title="Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”">Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</a>, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din <a href="https://4aprilie1944.ro" title="4 aprilie 1944" target="_blank" rel="noopener noreferrer">4 aprilie 1944<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</p>
<p>Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.</p>
<p>Program:</p>
<ul>
<li>ora <strong>09:45</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Biserica&#43;Sfin%C8%9Bii&#43;%C3%8Emp%C4%83ra%C8%9Bi&#43;Constantin&#43;%C8%99i&#43;Elena&#43;Intrarea&#43;Sectorului&#43;15&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4320098,26.1407181,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x40b1fed0e6c5eb3b:0xd304d8d55d9c2fcf!2m2!1d26.1407181!2d44.4320098" title="Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>;</li>
<li>ora <strong>11:30</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Cimitirul&#43;4&#43;Aprilie,&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4575881,26.0499757,17z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!2m2!1d26.0521644!2d44.4575881!3e0" title="Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</li>
</ul>
<p>Vă mulțumim!</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/featured.jpg" length="347318" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iertare și împăcare pentru săvârșirea Postului Mare cu folos duhovnicesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Izgonirii lui Adam din Rai (a Lăsatului sec de brânză); (Învățătură despre iertare, post și neagonisire)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Că de veți ierta oamenilor greșealele lor, ierta-va și vouă Tatăl vostru Cel ceresc; Iar de nu veți ierta oamenilor greșealele lor, nici Tatăl vostru nu vă va ierta greșealele voastre. Când postiți, nu fiți triști ca fățarnicii; că ei își smolesc fețele, ca să se arate oamenilor că postesc. Adevărat grăiesc vouă, și-au luat plata lor. Tu însă, când postești, unge capul tău și fața ta o spală, ca să nu te arăți oamenilor că postești, ci Tatălui tău care este în ascuns, și Tatăl tău, Care vede în ascuns, îți va răsplăti ție. Nu vă adunați comori pe pământ, unde molia și rugina le strică și unde furii le sapă și le fură. Ci adunați-vă comori în cer, unde nici molia, nici rugina nu le strică, unde furii nu le sapă și nu le fură. Căci unde este comoara ta, acolo va fi și inima ta.”</em> (<strong><em>Matei</em> 6, 14-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/featured.jpg" length="322008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Milostenia, inima virtuților care covârșește noianul păcatelor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Înfricoșătoarei Judecăți (a Lăsatului sec de carne)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Când va veni Fiul Omului întru slava Sa și toți sfinții îngeri cu El, atunci va ședea pe tronul slavei Sale. Și se vor aduna înaintea Lui toate neamurile și-i va despărți pe unii de alții, precum desparte păstorul oile de capre. Și va pune oile de-a dreapta Sa, iar caprele de-a stânga. Atunci va zice Împăratul celor de-a dreapta Lui: Veniți, binecuvântații Tatălui Meu, moșteniți Împărăția cea pregătită vouă de la întemeierea lumii. Căci flămând am fost și Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și Mi-ați dat să beau; străin am fost și M-ați primit; gol am fost și M-ați îmbrăcat; bolnav am fost și M-ați cercetat; în temniță am fost și ați venit la Mine. Atunci, drepții Îi vor răspunde, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând și Te-am hrănit? Sau însetat și Ți-am dat să bei? Sau când Te-am văzut străin și Te-am primit, sau gol și Te-am îmbrăcat? Și când Te-am văzut bolnav sau în temniță și am venit la Tine? Iar Împăratul, răspunzând, va zice către ei: Adevărat zic vouă: Întrucât ați făcut unuia dintr-acești frați ai Mei prea mici, Mie Mi-ați făcut. Atunci va zice și celor de-a stânga: Duceți-vă de la Mine, blestemaților, în focul cel veșnic, care este pregătit diavolului și îngerilor lui. Căci flămând am fost și nu Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și nu Mi-ați dat să beau; străin am fost și nu M-ați primit; gol, și nu M-ați îmbrăcat; bolnav și în temniță, și nu M-ați cercetat. Atunci vor răspunde și ei, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând, sau însetat, sau străin, sau gol, sau bolnav, sau în temniță și nu Ți-am slujit? El însă le va răspunde, zicând: Adevărat zic vouă: Întrucât nu ați făcut unuia dintre acești prea mici, nici Mie nu Mi-ați făcut. Și vor merge aceștia la osândă veșnică, iar drepții la viața veșnică.”</em> (<strong><em>Matei</em> 25, 31-46</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/featured.jpg" length="299914" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>În fața iubirii părintești</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-fata-iubirii-parintesti/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-fata-iubirii-parintesti/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 34-a după Rusalii (a Întoarcerii Fiului risipitor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Un om avea doi fii. Și a zis cel mai tânăr dintre ei tatălui său: Tată, dă-mi partea ce mi se cuvine din avere. Atunci el le-a împărțit averea. Dar nu după multe zile, adunând toate, fiul cel mai tânăr s-a dus într-o țară depărtată și acolo și-a risipit averea trăind în desfrânări. Și, după ce a cheltuit totul, s-a făcut foamete mare în țara aceea și el a început să ducă lipsă. Și, ducându-se, s-a alipit el de unul din locuitorii acelei țări și acesta l-a trimis la țarinile sale să pască porcii. Și dorea să-și sature pântecele din roșcovele pe care le mâncau porcii, însă nimeni nu-i dădea. Dar, venindu-și în sine, a zis: Câți argați ai tatălui meu sunt îndestulați de pâine, iar eu pier aici de foame! Sculându-mă, mă voi duce la tatăl meu și-i voi spune: Tată, am greșit la cer și înaintea ta; nu mai sunt vrednic să mă numesc fiul tău. Fă-mă ca pe unul din argații tăi. Și, ridicându-se, a venit la tatăl său. Dar, încă departe fiind el, l-a văzut tatăl său și i s-a făcut milă și, alergând, a căzut pe grumazul lui și l-a sărutat. Atunci i-a zis fiul: Tată, am greșit la cer și înaintea ta și nu mai sunt vrednic să mă numesc fiul tău. Iar tatăl a zis către slugile sale: Aduceți degrabă haina lui cea dintâi și-l îmbrăcați și dați inel în mâna lui și încălțăminte în picioarele lui; apoi, aducând vițelul cel îngrășat, înjunghiați-l, ca, mâncând, să ne veselim, căci acest fiu al meu mort era și a înviat, pierdut era și s-a aflat. Și au început să se veselească. Iar fiul cel mare era la țarină. Când a venit și s-a apropiat de casă, a auzit cântece și jocuri. Atunci, chemând la sine pe una dintre slugi, a întrebat ce înseamnă acestea. Iar ea i-a spus: Fratele tău a venit și tatăl tău a înjunghiat vițelul cel îngrășat, pentru că l-a primit sănătos. Și el s-a mâniat și nu voia să intre; dar tatăl lui, ieșind, îl ruga. Însă el, răspunzând, a zis tatălui său: Iată, de atâția ani îți slujesc și niciodată n-am călcat porunca ta. Și mie niciodată nu mi-ai dat un ied, ca să mă veselesc cu prietenii mei. Dar când a venit acest fiu al tău, care ți-a mâncat averea cu desfrânatele, ai înjunghiat pentru el vițelul cel îngrășat. Tatăl însă i-a zis: Fiule, tu totdeauna ești cu mine și toate ale mele ale tale sunt. Trebuia însă să ne veselim și să ne bucurăm, căci fratele tău acesta mort era și a înviat, pierdut era și s-a aflat.”</em> (<strong><em>Luca</em> 15, 11-32</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-fata-iubirii-parintesti/featured.jpg" length="117110" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu aude rugăciunea stăruitoare a dreptului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 33-a după Rusalii (a Vameșului și a Fariseului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Doi oameni s-au suit la templu ca să se roage: unul era fariseu și celălalt vameș. Fariseul, stând drept, așa se ruga în sine: Dumnezeule, Îți mulțumesc că nu sunt ca ceilalți oameni, răpitori, nedrepți, prea desfrânați, sau ca și acest vameș. Postesc de două ori pe săptămână, dau zeciuială din toate câte câștig. Iar vameșul, departe stând, nu voia nici ochii să-și ridice către cer, ci-și bătea pieptul, zicând: Dumnezeule, milostiv fii mie, păcătosului! Zic vouă că acesta s-a coborât mai îndreptat la casa sa decât acela. Fiindcă oricine se înalță pe sine se va smeri, iar cel ce se smerește pe sine se va înălța.”</em> (<strong><em>Luca</em> 18, 10-14</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/featured.jpg" length="138384" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Dumnezeu aude rugăciunea stăruitoare a dreptului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-aude-rugaciunea-staruitoare-a-dreptului/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-aude-rugaciunea-staruitoare-a-dreptului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Întâmpinarea Domnului (Duminica a 17-a după Rusalii, a Cananeencei)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea au adus părinții pe Iisus Pruncul la Ierusalim ca să-L pună înaintea Domnului, precum este scris în Legea Domnului, ca „orice întâi-născut de parte bărbătească să fie închinat Domnului”, și ca să dea jertfă, precum s-a zis în Legea Domnului, „o pereche de turturele sau doi pui de porumbel”. Și, iată, era un om în Ierusalim, cu numele Simeon; și omul acesta era drept și temător de Dumnezeu, așteptând mângâierea lui Israel, iar Duhul Sfânt era asupra sa. Lui i se vestise de către Duhul Sfânt că nu va vedea moartea până ce nu va vedea pe Hristosul Domnului. Și, din îndemnul Duhului, a venit la templu; iar când părinții au adus înăuntru pe Pruncul Iisus, ca să facă pentru El după obiceiul Legii, Simeon L-a primit în brațele sale și a binecuvântat pe Dumnezeu și a zis: Acum liberează pe robul Tău, Stăpâne, după cuvântul Tău, în pace, că au văzut ochii mei mântuirea Ta, pe care ai gătit-o înaintea feței tuturor popoarelor, lumină spre descoperirea neamurilor și slavă poporului Tău Israel. Iar Iosif și Mama pruncului se mirau de ceea ce se vorbea despre Prunc. Și i-a binecuvântat Simeon și a zis către Maria, Mama Lui: Iată, Acesta este pus spre căderea și spre ridicarea multora din Israel și ca un semn care va stârni împotriviri, iar prin sufletul tău va trece sabie, ca să se descopere gândurile din multe inimi. Și era și Ana prorocița, fiica lui Fanuel, din seminția lui Așer, ajunsă la adânci bătrâneți și care trăise cu bărbatul ei șapte ani de la fecioria sa; ea era văduvă, în vârstă de optzeci și patru de ani, și nu se depărta de templu, slujind noaptea și ziua, în post și în rugăciuni. Și venind și ea în acel ceas, lăuda pe Dumnezeu și vorbea despre Prunc tuturor celor ce așteptau mântuirea în Ierusalim. După ce au săvârșit toate, s-au întors în Galileea, în cetatea lor, Nazaret. Iar Copilul creștea și Se întărea cu duhul, umplându-Se de înțelepciune, și harul lui Dumnezeu era asupra Lui.”</em> (<strong><em>Luca</em> 2, 22-40</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-aude-rugaciunea-staruitoare-a-dreptului/featured.jpg" length="192296" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Pocăința - întâlnirea tainică dintre Dumnezeu și om</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-intalnirea-tainica-dintre-dumnezeu-si-om/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-intalnirea-tainica-dintre-dumnezeu-si-om/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 32-a după Rusalii (a lui Zaheu)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea trecea Iisus prin Ierihon și, iată, un om bogat cu numele Zaheu, care era mai-mare peste vameși, căuta să vadă cine este Iisus, dar nu putea de mulțime, pentru că era mic de statură. Și alergând el înainte, s-a suit într-un sicomor ca să-L vadă, căci pe acolo avea să treacă. Și când a sosit la locul acela, Iisus, privind în sus, a zis către el: Zahee, coboară-te degrabă, căci astăzi trebuie să rămân în casa ta. Și a coborât degrabă și L-a primit, bucurându-se. Și, văzând, toți murmurau, zicând că a intrat să găzduiască la un om păcătos. Iar Zaheu, stând înaintea Domnului, I-a zis: Iată, jumătate din averea mea, Doamne, o dau săracilor și, dacă am nedreptățit pe cineva cu ceva, întorc împătrit. Și a zis către el Iisus: Astăzi s-a făcut mântuire casei acesteia, pentru că și acesta este fiu al lui Avraam. Căci Fiul Omului a venit să caute și să mântuiască pe cel pierdut.”</em> (<strong><em>Luca</em> 19, 1-10</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-intalnirea-tainica-dintre-dumnezeu-si-om/featured.jpg" length="280415" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>De la vindecarea individuală la mântuirea personală</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-la-vindecarea-individuala-la-mantuirea-personala/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-la-vindecarea-individuala-la-mantuirea-personala/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 29-a după Rusalii (Vindecarea celor zece leproși)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>În vremea aceea, intrând Iisus într-un sat, L-au întâmpinat zece bărbați leproși, care au stat departe și care au ridicat glasul, zicând: Iisuse, Învățătorule, miluiește-ne! Și, văzându-i, El le-a zis: Duceți-vă și vă arătați preoților. Dar, pe când ei se duceau, s-au curățit. Iar unul dintre ei, văzând că s-a vindecat, s-a întors, cu glas mare slăvind pe Dumnezeu. Și a căzut cu fața la pământ la picioarele lui Iisus, mulțumindu-I. Iar acela era samarinean. Și răspunzând, Iisus a zis: Oare nu zece s-au curățit? Dar cei nouă unde sunt? Nu s-a găsit să se întoarcă să dea slavă lui Dumnezeu decât numai acesta, care este de alt neam? Și i-a zis: Ridică-te și du-te! Credința ta te-a mântuit!”.</em> (<strong><em>Matei</em> 17, 12-19</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-la-vindecarea-individuala-la-mantuirea-personala/featured.jpg" length="140034" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Să ascultăm cuvântul Domnului cât mai avem timp de pocăință!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica după Botezul Domnului (Începutul propovăduirii Domnului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>În vremea aceea, auzind că Ioan a fost întemnițat, Iisus a plecat în Galileea. Și, părăsind Nazaretul, a venit să locuiască în Capernaum, lângă mare, în hotarele lui Zabulon și Neftali, ca să se împlinească ceea ce s-a zis prin Isaia prorocul, care zice: „Pământul lui Zabulon și pământul lui Neftali spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor; poporul care stătea în întuneric a văzut lumină mare și celor ce ședeau în latura și în umbra morții lumină le-a răsărit”. De atunci a început Iisus să propovăduiască și să spună: „Pocăiți-vă, că s-a apropiat Împărăția cerurilor”.</em> (<strong><em>Matei</em> 4, 12-17</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/featured.jpg" length="229526" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Botezul pocăinței pregătește iertarea păcatelor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/botezul-pocaintei-pregateste-iertarea-pacatelor/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/botezul-pocaintei-pregateste-iertarea-pacatelor/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica dinaintea Botezului Domnului</strong></p>
<blockquote>
<p><em>Începutul Evangheliei lui Iisus Hristos, Fiul lui Dumnezeu, precum este scris de proroci: „Iată, Eu trimit pe îngerul Meu înaintea feței Tale, care va pregăti calea Ta. Glasul celui ce strigă în pustie: Gătiți calea Domnului, drepte faceți cărările Lui! Ioan boteza în pustie, propovăduind botezul pocăinței spre iertarea păcatelor. Și ieșeau la el tot ținutul Iudeei și toți cei din Ierusalim și se botezau de către el în râul Iordan, mărturisindu-și păcatele. Iar Ioan era îmbrăcat în haină de păr de cămilă, avea cingătoare de piele împrejurul mijlocului și mânca lăcuste și miere sălbatică. Și propovăduia, zicând: Vine în urma mea Cel ce este mai puternic decât mine, Căruia nu sunt vrednic, plecându-mă, să-I dezleg cureaua încălțămintelor. Eu v-am botezat pe voi cu apă, El însă vă va boteza cu Duh Sfânt”.</em> (<strong><em>Marcu</em> 1, 1-8</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/botezul-pocaintei-pregateste-iertarea-pacatelor/featured.jpg" length="238477" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

