<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025-04 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-04/</link>
    <description>Recent content in 2025-04 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Evanghelia dumnezeieștii încredințări</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-dumnezeiestii-incredintari/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-dumnezeiestii-incredintari/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a după Paști (a Sfântului Apostol Toma)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În ziua cea dintâi a săptămânii, fiind seară și ușile încuiate, acolo unde erau adunați ucenicii de frica iudeilor, a venit Iisus și a stat în mijlocul lor și le-a zis: Pace vouă! Și, zicând acestea, le-a arătat mâinile și coasta Sa. Deci s-au bucurat ucenicii văzându-L pe Domnul. Atunci Iisus le-a zis iarăși: Pace vouă! Precum M-a trimis pe Mine Tatăl, vă trimit și Eu pe voi. Și, spunând acestea, a suflat asupra lor și le-a zis: Luați Duh Sfânt! Cărora veți ierta păcatele, le vor fi iertate, și cărora le veți ține, ținute vor fi. Însă Toma, unul din cei doisprezece, cel numit Geamănul, nu era cu ei când a venit Iisus. Deci i-au spus lui ceilalți ucenici: Am văzut pe Domnul! Dar el le-a zis: Dacă nu voi vedea în mâinile Lui semnul cuielor, și dacă nu voi pune degetul meu în semnul cuielor, și dacă nu voi pune mâna mea în coasta Lui, nu voi crede. Și, după opt zile, ucenicii Lui erau iarăși înăuntru, și Toma era împreună cu ei. Și a venit Iisus, ușile fiind încuiate, și a stat în mijlocul lor și a zis: Pace vouă! Apoi a zis lui Toma: Adu degetul tău încoace și vezi mâinile Mele, și adu mâna ta și o pune în coasta Mea, și nu fi necredincios, ci credincios! A răspuns Toma și I-a zis: Domnul meu și Dumnezeul meu! Iisus i-a zis: Pentru că M-ai văzut ai crezut. Fericiți cei ce n-au văzut și au crezut! Iisus a făcut înaintea ucenicilor Săi și alte multe minuni, care nu sunt scrise în cartea aceasta. Iar acestea s-au scris ca să credeți că Iisus este Hristos, Fiul lui Dumnezeu, și, crezând, viață să aveți în numele Lui.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 20, 19-31</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-dumnezeiestii-incredintari/featured.jpg" length="214799" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfântul Mucenic Constantin Sârbu, pildă de mărturisire în condiții vitrege ale vieții</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Părintele Constantin a înțeles de-a lungul vieții că în sine contemplația este un dar de la Dumnezeu, iar atitudinea prin care poate fi dăruită depinde în primul rând de om, pentru că tot ce constituie natura sa creștină este conținut în Hristos. Dacă privești viața lui Hristos fără ochii credinței, vezi un dezastru. De aceea insista să ai ochii credinței totdeauna treji.</p>
<p>În prefața cărții „Lacrimă și har…” este creionat în câteva cuvinte profilul Părintelui Constantin: „Viața lui, compania între suferință și har, a fost o jertfă neîncetată pentru Dumnezeu și pentru oameni. Copil orfan, crescut de o bunică săracă, student strălucit, dar sărman, dormind pe băncile Gării de Nord, preot vrednic la Huși și ctitor al uneia din cele mai mari biserici din București, misionar și duhovnic aplecat asupra durerilor omenești, Părintele Sârbu a fost arestat în 1954 și condamnat la opt ani de închisoare pentru uneltire împotriva ordinii sociale. Întemnițat la Jilava, Aiud și Gherla, primește după eliberare încă doi ani de domiciliu obligatoriu în Bărăgan. Revenit în București, bătrân, bolnav și fără nici un mijloc de trai, solicită Patriarhului, cu smerenie, cea mai săracă parohie din București. Primește Biserica Sapienței, aflată atunci în ruină. Blândețea, dăruirea și mai ales puterea rugăciunii sale atrag în scurtă vreme la Sapienței o mulțime de oameni de toate vârstele și stările. Astfel, cu dragoste și răbdare, Părintele Sârbu crește mulțime de fii duhovnicești, făcându-se tuturor toate până ce Hristos ia chip într-înșii”.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/featured.jpg" length="82780" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Intrarea Domnului în Ierusalim - Tristețe de Florii?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 6-a din post (a Floriilor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Înainte de Paști cu șase zile, Iisus a venit în Betania, unde era Lazăr, pe care îl înviase din morți. Și I-au făcut acolo cină și Marta slujea. Iar Lazăr era unul dintre cei ce ședeau cu El la masă. Deci Maria, luând o litră cu mir de nard curat, de mare preț, a uns picioarele lui Iisus și le-a șters cu părul capului ei, iar casa s-a umplut de mireasma mirului. Dar Iuda Iscarioteanul, unul dintre ucenicii Lui, care avea să-L vândă, a zis: Pentru ce nu s-a vândut mirul acesta cu trei sute de dinari și să-i fi dat săracilor? Însă el a zis aceasta nu pentru că îi era grijă de săraci, ci pentru că era fur și, având punga, lua din ce se punea în ea. A zis, deci, Iisus: Las-o, că pentru ziua îngropării Mele l-a păstrat. Că pe săraci totdeauna îi aveți cu voi, dar pe Mine nu Mă aveți totdeauna. Deci, mulțime mare de iudei au aflat că este acolo și au venit nu numai pentru Iisus, ci să vadă și pe Lazăr, pe care-l înviase din morți. Și s-au sfătuit arhiereii ca și pe Lazăr să-l omoare, căci, din pricina lui, mulți dintre iudei mergeau și credeau în Iisus. A doua zi, mulțimea cea mare, care se adunase la sărbătoare, auzind că Iisus vine în Ierusalim, a luat ramuri de finic și a ieșit întru întâmpinarea Lui și striga: Osana! Binecuvântat este Cel ce vine întru numele Domnului, Împăratul lui Israel! Și Iisus, găsind un asin tânăr, a șezut pe el, precum este scris: „Nu te teme, fiica Sionului! Iată, Împăratul tău vine șezând pe mânzul asinei”. Acestea nu le-au înțeles ucenicii Lui la început, dar, când S-a preaslăvit Iisus, atunci și-au adus aminte că acestea erau scrise despre El și că acestea I le-au făcut Lui. Așadar, dădea mărturie mulțimea care era cu El când l-a strigat pe Lazăr din mormânt și l-a înviat din morți. De aceea L-a și întâmpinat mulțimea, pentru că auzise că El a făcut minunea aceasta.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 12, 1-18</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intrarea-domnului-in-ierusalim-tristete-de-florii/featured.jpg" length="181556" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Învierea lui Hristos și învierea morților – înțelesuri dogmatice și pastorale</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/invierea-lui-hristos-si-invierea-mortilor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/invierea-lui-hristos-si-invierea-mortilor/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">Pastorala de Sfintele Paști 2025</p></strong></p>
<h3 id="hristos-a-înviat" data-numberify>Hristos a înviat!<a class="anchor ms-1 d-none" href="#hristos-a-înviat">§</a></h3>
<blockquote>
<p><em>„Adevărat, adevărat zic vouă, că vine ceasul, și acum este, când morții vor auzi glasul Fiului lui Dumnezeu, și cei ce vor auzi vor învia.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 5, 25</strong>)</p>
</blockquote>
<p><em>Preacuvioși și Preacucernici Părinți,</em></p>
<p><em>Iubiți frați și surori în Domnul,</em></p>
<p><strong>Învierea lui Hristos este temelia și începutul învierii tuturor oamenilor.</strong> Această taină este inima sau centrul Evangheliei propovăduite de Sfinții Apostoli și esența credinței ortodoxe mărturisite de Biserică. De aceea, sărbătoarea Sfintelor Paști este numită în Ortodoxie „Sărbătoarea sărbătorilor”.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/invierea-lui-hristos-si-invierea-mortilor/featured.jpg" length="258496" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>De ce dragoste și nu mândrie? De ce dragoste și nu desfrânare?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 5-a din Post (a Cuvioasei Maria Egipteanca)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea Iisus a luat la Sine iarăși pe cei doisprezece și a început să le spună cele ce aveau să I se întâmple: Iată, ne suim la Ierusalim și Fiul Omului va fi predat arhiereilor și cărturarilor; Îl vor osândi la moarte și-L vor da în mâna păgânilor; Îl vor batjocori, și-L vor scuipa, și-L vor biciui și-L vor omorî, dar după trei zile va învia. Și au venit la El Iacov și Ioan, fiii lui Zevedeu, zicându-I: Învățătorule, voim să ne faci ceea ce vom cere de la Tine. Iar El le-a zis: Ce voiți să vă fac? Iar ei I-au zis: Dă-ne nouă să ședem unul de-a dreapta Ta și altul de-a stânga Ta, întru slava Ta. Dar Iisus le-a răspuns: Nu știți ce cereți! Puteți să beți paharul pe care îl beau Eu sau să vă botezați cu botezul cu care Mă botez Eu? Iar ei I-au zis: Putem. Și Iisus le-a zis: Paharul pe care Eu îl beau îl veți bea și cu botezul cu care Mă botez vă veți boteza, dar a ședea de-a dreapta Mea sau de-a stânga Mea nu este al Meu a da, ci celor pentru care s-a pregătit. Și, auzind, cei zece au început a se mânia pe Iacov și pe Ioan. Atunci Iisus, chemându-i la Sine, le-a zis: Știți că cei ce se socotesc cârmuitori ai neamurilor domnesc peste ele și cei mai mari ai lor le stăpânesc. Dar între voi nu trebuie să fie așa, ci care va vrea să fie mare între voi, să fie slujitor al vostru; și care va vrea să fie întâi între voi, să fie slugă tuturor. Că și Fiul Omului n-a venit ca să I se slujească, ci ca El să slujească și să-Și dea sufletul răscumpărare pentru mulți.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 10, 32-45</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/de-ce-dragoste-si-nu-mandrie-de-ce-dragoste-si-nu-desfranare/featured.jpg" length="142690" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

