<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-05 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-05/</link>
    <description>Recent content in 2024-05 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Femeile mironosițe - modele de credință și evlavie pentru femeile creștine</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/femeile-mironosite-modele-de-credinta-si-evlavie-pentru-femeile-crestine/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/femeile-mironosite-modele-de-credinta-si-evlavie-pentru-femeile-crestine/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 3-a după Paști (a Mironosițelor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit Iosif cel din Arimateea, sfetnic ales, care aștepta și el Împărăția lui Dumnezeu, și, îndrăznind, a intrat la Pilat și a cerut trupul lui Iisus. Iar Pilat s-a mirat că Iisus a murit așa curând și, chemând pe sutaș, l-a întrebat dacă a murit de mult. Deci, aflând de la sutaș, a dăruit lui Iosif trupul. Atunci Iosif, cumpărând giulgiu și coborându-L de pe cruce, L-a înfășurat în giulgiu și L-a pus într-un mormânt care era săpat în stâncă și a prăvălit o piatră la ușa mormântului. Iar Maria Magdalena și Maria, mama lui Iosi, priveau unde L-au pus. Și, după ce a trecut ziua sâmbetei, Maria Magdalena, Maria, mama lui Iacov, și Salomeea au cumpărat miresme, ca să vină să-L ungă. Și dis-de-dimineață, în ziua cea dintâi a săptămânii, pe când răsărea soarele, au venit la mormânt; și ziceau între ele: Cine ne va prăvăli nouă piatra de la ușa mormântului? Dar, ridicându-și ochii, au văzut că piatra fusese răsturnată; căci era foarte mare. Și, intrând în mormânt, au văzut un tânăr șezând în partea dreaptă, îmbrăcat în veșmânt alb, și s-au spăimântat. Iar el le-a zis: Nu vă înspăimântați! Căutați pe Iisus Nazarineanul, Cel răstignit? A înviat! Nu este aici. Iată locul unde L-au pus. Dar mergeți și spuneți ucenicilor Lui și lui Petru că va merge în Galileea mai înainte de voi; acolo Îl veți vedea, după cum v-a spus vouă. Și, ieșind, au fugit de la mormânt, căci erau cuprinse de frică și de uimire, și nimănui nimic n-au spus, căci se temeau.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 15, 43-47; 16, 1-8</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/femeile-mironosite-modele-de-credinta-si-evlavie-pentru-femeile-crestine/featured.jpg" length="193204" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Domnul meu și Dumnezeul meu!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-meu-si-dumnezeul-meu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-meu-si-dumnezeul-meu/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a după Paști (a Sfântului Apostol Toma)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În ziua cea dintâi a săptămânii, fiind seară și ușile încuiate, acolo unde erau adunați ucenicii de frica iudeilor, a venit Iisus și a stat în mijlocul lor și le-a zis: Pace vouă! Și, zicând acestea, le-a arătat mâinile și coasta Sa. Deci s-au bucurat ucenicii văzându-L pe Domnul. Atunci Iisus le-a zis iarăși: Pace vouă! Precum M-a trimis pe Mine Tatăl, vă trimit și Eu pe voi. Și, spunând acestea, a suflat asupra lor și le-a zis: Luați Duh Sfânt! Cărora veți ierta păcatele, le vor fi iertate, și cărora le veți ține, ținute vor fi. Însă Toma, unul din cei doisprezece, cel numit Geamănul, nu era cu ei când a venit Iisus. Deci i-au spus lui ceilalți ucenici: Am văzut pe Domnul! Dar el le-a zis: Dacă nu voi vedea în mâinile Lui semnul cuielor, și dacă nu voi pune degetul meu în semnul cuielor, și dacă nu voi pune mâna mea în coasta Lui, nu voi crede. Și, după opt zile, ucenicii Lui erau iarăși înăuntru, și Toma era împreună cu ei. Și a venit Iisus, ușile fiind încuiate, și a stat în mijlocul lor și a zis: Pace vouă! Apoi a zis lui Toma: Adu degetul tău încoace și vezi mâinile Mele, și adu mâna ta și o pune în coasta Mea, și nu fi necredincios, ci credincios! A răspuns Toma și I-a zis: Domnul meu și Dumnezeul meu! Iisus i-a zis: Pentru că M-ai văzut ai crezut. Fericiți cei ce n-au văzut și au crezut! Iisus a făcut înaintea ucenicilor Săi și alte multe minuni, care nu sunt scrise în cartea aceasta. Iar acestea s-au scris ca să credeți că Iisus este Hristos, Fiul lui Dumnezeu, și, crezând, viață să aveți în numele Lui.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 20, 19-31</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-meu-si-dumnezeul-meu/featured.jpg" length="267702" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Prin învierea Sa, Hristos vindecă pe om de moarte și de stricăciune</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prin-invierea-sa-hristos-vindeca-pe-om-de-moarte-si-de-stricaciune/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prin-invierea-sa-hristos-vindeca-pe-om-de-moarte-si-de-stricaciune/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">- Pastorala de Sfintele Paști 2024 -</p></strong></p>
<p>Hristos a înviat!</p>
<p><strong><em>„Precum în Adam toți mor, așa și în Hristos toți vor învia”</em> (<em>1 Corinteni</em> 15, 22)</strong></p>
<br>
<p><em><strong>Preacuvioși și Preacucernici Părinți,</strong></em></p>
<p><em><strong>Iubiți frați și surori în Domnul<a id="note_1" href="#note_def_1" class="ppc-note"><sup>1</sup></a>,</strong></em></p>
<p>În fiecare an, Biserica Ortodoxă Română tratează duhovnicește, teologic și filantropic una dintre temele pe care le consideră prioritare în pastorație. Dacă anul trecut în centrul preocupărilor noastre misionare și cultural-sociale a fost pastorația persoanelor vârstnice, este firesc ca anul acesta să continuăm lucrarea aceasta, aprofundând tot mai mult, în cuvânt și faptă, pastorația și îngrijirea bolnavilor. În acest sens, Sfântul Sinod al Bisericii Ortodoxe Române a proclamat anul 2024 drept <em>Anul omagial al pastorației și îngrijirii bolnavilor și Anul comemorativ al tuturor Sfinților tămăduitori fără de arginți (fără plată).</em></p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prin-invierea-sa-hristos-vindeca-pe-om-de-moarte-si-de-stricaciune/featured.jpg" length="142407" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

