<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pilda Celor Poftiți La Cină on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/pilda-celor-pofti%C8%9Bi-la-cin%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Pilda Celor Poftiți La Cină on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/pilda-celor-pofti%C8%9Bi-la-cin%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dumnezeu cheamă oamenii la mântuire</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Evanghelia Duminicii a XXVIII-a după Rusalii (Pilda celor poftiți la cină)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Un om oarecare a făcut cină mare și a chemat pe mulți; și a trimis la ceasul cinei pe slujitorul său ca să spună celor chemați: Veniți, că, iată, toate sunt gata! Și au început toți, câte unul, să-și ceară iertare. Cel dintâi i-a zis: Am cumpărat un ogor și trebuie să ies ca să-l văd; te rog, iartă-mă. Și altul a zis: Cinci perechi de boi am cumpărat și mă duc să-i încerc; te rog, iartă-mă. Al treilea a zis: Femeie mi-am luat și de aceea nu pot veni. Și, întorcându-se, slujitorul a spus stăpânului său acestea. Atunci, mâniindu-se, stăpânul casei a zis: Ieși îndată în piețele și ulițele cetății, și pe săraci și pe neputincioși, și pe orbi și pe șchiopi adu-i aici. Și slujitorul a zis: Doamne, s-a făcut precum ai poruncit și tot mai este loc. Și a zis stăpânul către slugă: Ieși la drumuri și la garduri și silește-i să intre, ca să mi se umple casa, căci zic vouă: Nici unul din bărbații aceia care au fost chemați nu va gusta din cina mea.“</em> (<strong><em>Luca</em> 14, 16-24</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-cheama-oamenii-la-mantuire/featured.jpg" length="136253" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

