<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cuvânt duhovnicesc on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/categories/cuv%C3%A2nt-duhovnicesc/</link>
    <description>Recent content in Cuvânt duhovnicesc on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2023 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/categories/cuv%C3%A2nt-duhovnicesc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Duminica Sfinților Români</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/</guid>
      <description><![CDATA[Creștinismul românesc a rodit și el din sine mulți și minunați sfinți, chiar dacă smerenia caracteristică poporului nostru sau alte împrejurări istorice nefavorabile în care a avut de trăit au făcut ca Biserica noastră să nu canonizeze decât un mic număr dintre ei și aceasta de-abia în 1955.
Sfinții români au existat însă în mod real și au fost recunoscuți ca atare de evlavia populară, cu toate că Biserica nu i-a canonizat formal și nu le-a dedicat anumite zile în calendar și de aceea faptele lor nu au fost lăudate prin imne bisericești închinate lor.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-sfintilor-romani/featured.jpg" length="328311" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Spre viața veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[Tinerilor moartea le stă în față iar bătrânilor moartea le stă în spate. Ne însoțește peste tot, este o prietenă de nedespărțit. De multe ori uităm de prezența ei. Frica de moarte ne trezește la viață în cele mai deosebite moduri.
Întâlnim oameni morți sufletește. Cu toate că trupurile lor sunt vii, chipul lor îl putem asemăna cu al unui tânăr frumos așezat în sicriu.
În nesfârșita Sa bunătate Dumnezeu ne cheamă la viață în mai multe feluri: prin cuvânt, prin exemplu, iar acolo unde inima a început să se împietrească, ochiul să încremenească și urechea să se înfunde, prin necazuri, prin boală sau prin moartea cuiva drag.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Înălțarea Domnului - Ziua Cinstirii Eroilor Neamului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</guid>
      <description><![CDATA[În fiecare an, la patruzeci de zile după mântuitoarea Înviere a Domnului Hristos, proslăvim Sfânta Sa Înălțare cu trupul la Cer, praznic plin de lumină și bucurie, care ne amintește că Mântuitorul a coborât pe pământ, S-a întrupat, luând chip de om, Și-a însușit natura umană, îndumnezeindu-o în Trupul Său, apoi S-a înălțat cu ea la Ceruri, ca să ne arate că destinația noastră finală n-o reprezintă pământul, ci Împărăția lui Dumnezeu, unde suntem chemați să trăim veșnic în iubirea Preasfintei Treimi.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binecuvântarea lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[În perioada Postului Sfintelor Paști căutăm să ne înnoim duhovnicește, să ne curățim de păcate și rele.
Bucuria Învierii ajunge la noi prin crucea pe care o ducem și prin nevoințele postului. Participând la slujbele bisericii, prin rugăciune și post ne îndreptăm, iar prin Sfânta Spovedanie și Sfânta Împărtășanie ne unim cu Hristos Dumnezeu.
Omul modern secularizat se îndepărtează de Dumnezeu, se ascunde în interiorul său și săvârșește binele pe care el îl crede, departe de Dumnezeu, dar acest bine nu-i este mântuitor.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnificația Deniilor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</guid>
      <description><![CDATA[Sfânta și Marea Luni§ „Iată Mirele vine în miezul nopții și fericită este sluga pe care o va afla priveghind; iar nevrednică este iarăși cea pe care o va afla lenevindu-se. Vezi, dar, suflete al meu, cu somnul să nu te îngreunezi, ca să nu te dai morții și afară de Împărăție să te încui; ci te deșteptă strigând: Sfânt, Sfânt, Sfânt ești Dumnezeule, pentru rugăciunile Născătoarei de Dumnezeu, miluiește-ne pe noi”.]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos aduce bucuria învierii în locul suferinței îndoliate</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a XX-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain) Luca 7, 11-16§ În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când s-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, și mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/featured.jpg" length="63126" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea*</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17
Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Şi, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Asumarea Crucii - calea mântuirii în Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Înălțarea Cinstitei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)
„Zis-a Domnul: cel care voiește să vină după Mine să se lepede de sine, să-și ia crucea sa și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și mântuiască sufletul său îl va pierde; dar cine-și va pierde sufletul său pentru Mine și pentru Evanghelie, acela îl va mântui. Și ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și va pierde sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/featured.jpg" length="98951" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

