<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-07 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-07/</link>
    <description>Recent content in 2024-07 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A fi în Dumnezeu sau în „duhul lumii”. O dilemă a umanității</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-fi-in-dumnezeu-sau-in-duhul-lumii-o-dilema-a-umanitatii/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-fi-in-dumnezeu-sau-in-duhul-lumii-o-dilema-a-umanitatii/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 5-a după Rusalii (Vindecarea celor doi demonizați din ținutul Gadarei)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, trecând Iisus dincolo, în ținutul Gadarenilor, L-au întâmpinat doi demonizați care ieșeau din morminte, atât de cumpliți, încât nimeni nu putea să treacă pe calea aceea. Și, iată, au început să strige și să zică: Ce ai cu noi, Iisuse, Fiul lui Dumnezeu? Ai venit aici mai înainte de vreme ca să ne chinuiești? Departe de ei era o turmă mare de porci, păscând. Iar demonii Îl rugau, zicând: Dacă ne scoți afară, lasă-ne să intrăm în turma de porci. Atunci El le-a zis: Duceți-vă! Iar ei, ieșind, s-au dus în turma de porci. Și îndată toată turma s-a aruncat de pe țărm în mare și a pierit în apă. Iar păzitorii au fugit și, ducându-se în cetate, au spus toate cele întâmplate cu demonizații. Și, iată, toată cetatea a ieșit în întâmpinarea lui Iisus și, văzându-L, L-au rugat să plece din hotarele lor. Iar Iisus, intrând în corabie, a trecut marea și a venit în cetatea Sa.”</em> (<strong><em>Matei</em> 8, 28-34; 9, 1</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-fi-in-dumnezeu-sau-in-duhul-lumii-o-dilema-a-umanitatii/featured.jpg" length="191180" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Domnul Hristos ascultă rugăciunea și îl poate vindeca pe om</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-hristos-asculta-rugaciunea-si-il-poate-vindeca-pe-om/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-hristos-asculta-rugaciunea-si-il-poate-vindeca-pe-om/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 4-a după Rusalii (Vindecarea slugii sutașului)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, pe când Iisus intra în Capernaum, s-a apropiat de El un sutaș, rugându-L și zicând: Doamne, sluga mea zace în casă, slăbănog, chinuindu-se cumplit. Și i-a zis Iisus: Venind, îl voi vindeca. Dar sutașul, răspunzând, I-a zis: Doamne, nu sunt vrednic să intri sub acoperișul meu, ci numai spune un cuvânt și se va vindeca sluga mea. Că și eu sunt om sub stăpânirea altora și am sub mine ostași și-i spun acestuia: Du-te, și se duce; și celuilalt: Vino, și vine; și slugii mele: Fă aceasta, și face. Auzind, Iisus S-a minunat și a zis celor ce veneau după El: Adevărat grăiesc vouă: Nici în Israel n-am găsit atâta credință. Și zic vouă că mulți de la răsărit și de la apus vor veni și vor sta la masă cu Avraam, cu Isaac și cu Iacov în Împărăția cerurilor. Iar fiii Împărăției vor fi aruncați în întunericul cel mai din afară; acolo va fi plângerea și scrâșnirea dinților. Și a zis Iisus sutașului: Du-te, fie ție după cum ai crezut. Și s-a însănătoșit sluga lui în ceasul acela.”</em> (<strong><em>Matei</em> 8, 5-13</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/domnul-hristos-asculta-rugaciunea-si-il-poate-vindeca-pe-om/featured.jpg" length="57790" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirania celor materiale alungă pacea și liniștea din sufletul omului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tirania-celor-materiale-alunga-pacea-si-linistea-din-sufletul-omului/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tirania-celor-materiale-alunga-pacea-si-linistea-din-sufletul-omului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 3-a după Rusalii (Despre grijile vieții)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Luminătorul trupului este ochiul; dacă ochiul tău va fi curat, tot trupul tău va fi luminat. Iar dacă ochiul tău va fi rău, tot trupul tău va fi întunecat. Deci, dacă lumina care e în tine este întuneric, dar întunericul, cu cât mai mult! Nimeni nu poate să slujească la doi domni, căci sau pe unul îl va urî și pe celălalt îl va iubi, sau de unul se va lipi și pe celălalt îl va disprețui; nu puteți să slujiți lui Dumnezeu și lui Mamona. De aceea zic vouă: Nu vă îngrijiți pentru sufletul vostru ce veți mânca, nici pentru trupul vostru cu ce vă veți îmbrăca; oare nu este sufletul mai mult decât hrana și trupul decât haina? Priviți la păsările cerului, că nu seamănă, nici nu seceră, nici nu adună în hambare și Tatăl vostru Cel ceresc le hrănește. Oare nu sunteți voi cu mult mai presus decât ele? Și cine dintre voi, îngrijindu-se, poate să adauge staturii sale un cot? Iar de îmbrăcăminte de ce vă îngrijiți? Luați seama la crinii câmpului cum cresc: nu se ostenesc, nici nu torc, și vă spun vouă că nici Solomon, în toată mărirea lui, nu s-a îmbrăcat ca unul dintre aceștia. Iar dacă iarba câmpului, care astăzi este și mâine se aruncă în cuptor, Dumnezeu astfel o îmbracă, oare nu cu mult mai mult pe voi, puțin credincioșilor? Deci, nu duceți grijă, spunând: Ce vom mânca, ori ce vom bea, ori cu ce ne vom îmbrăca? Pentru că după toate acestea se străduiesc păgânii; doar știe Tatăl vostru Cel ceresc că aveți nevoie de ele. Căutați mai întâi Împărăția lui Dumnezeu și dreptatea Lui, și toate acestea se vor adăuga vouă.”</em> (<strong><em>Matei</em> 6, 22-33</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tirania-celor-materiale-alunga-pacea-si-linistea-din-sufletul-omului/featured.jpg" length="229514" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Icoana Maicii Domnului „Prodromița” cinstită în Biserica Parohiei Parcul Călărași</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Biserica Parohiei Parcul Călărași din Protoieria Sector 2 Capitală și-a sărbătorit vineri, 12 iulie, pentru prima dată cel de-al treilea hram, închinat Cinstirii Sfintei Icoane a Maicii Domnului „Prodromița” de la Muntele Athos. Cu binecuvântarea Preafericitului Părinte Patriarh Daniel, lăcașul a primit acest hram datorită ocrotirii de care s-a bucurat o icoană a Maicii Domnului „Prodromița” aflată în Sfântul Altar în timpul unui incendiu izbucnit la finele lunii mai a anului trecut. După desfășurarea în regim de urgență a unor lucrări de restaurare a Altarului, în 16 iulie 2023 a avut loc târnosirea Sfintei Mese de către Preasfințitul Părinte Varlaam Ploieșteanul, prilej cu care Episcopul-vicar patriarhal a anunțat comunitatea parohială că, pe lângă Sfinții Împărați Constantin și Elena și Sfânta Cuvioasă Parascheva de la Iași, Patriarhul României a dăruit bisericii un nou hram: „Cinstirea Sfintei Icoane a Maicii Domnului Prodromița de la Muntele Athos”.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/actualitate/icoana-maicii-domnului-prodromita-cinstita-in-biserica-parohiei-parcul-calarasi/featured.jpg" length="294931" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Bucuria canonizării Sfinților Români</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-de-duminica-bucuria-canonizarii-sfintilor-romani/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-de-duminica-bucuria-canonizarii-sfintilor-romani/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 2-a după Rusalii (a Sfinților Români)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, pe când Iisus umbla pe lângă Marea Galileei, a văzut pe doi frați: pe Simon ce se numește Petru și pe Andrei, fratele lui, care aruncau mreaja în mare, căci erau pescari; și le-a zis: Veniți după Mine și vă voi face pescari de oameni. Iar ei, îndată lăsând mrejele, au mers după El. Și, de acolo mergând mai departe, a văzut pe alți doi frați: pe Iacov al lui Zevedeu și pe Ioan, fratele lui, în corabie cu Zevedeu, tatăl lor, dregându-și mrejele, și i-a chemat. Iar ei, îndată lăsând corabia și pe tatăl lor, au mers după El. Și a străbătut Iisus toată Galileea, învățând în sinagogile lor și propovăduind Evanghelia Împărăției și tămăduind toată boala și toată neputința în popor.”</em> (<strong><em>Matei</em> 4, 18-23</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/evanghelia-de-duminica-bucuria-canonizarii-sfintilor-romani/featured.jpg" length="168340" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

