<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2015-05 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2015-05/</link>
    <description>Recent content in 2015-05 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2015-05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre curaj și frică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em>Scrieri filocalice</em></p>
<blockquote>
<p>„Nu se cuvine ca sufletul rațional și luptător să se sperie și să se înfricoșeze îndată de patimile care vin asupra lui, ca nu cumva să fie batjocorit de draci, ca fricos. Căci tulburat de nălucirile lumești sufletul își iese din limanul său. Să știm că virtuțile noastre sufletești ni se fac înaintemergătoare ale bunurilor veșnice, iar păcatele de bunăvoie pricini ale muncilor.” (<strong>Antonie cel Mare</strong>)</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>„Pregătește-te ca un luptător încercat. De vei vedea fără de veste vreo nălucire, nu te clinti. Chiar dacă ai vedea sabie scoasă împotriva ta, sau lumină năvălind spre vederea ta, nu te tulbura; sau de vei vedea vreo formă urâcioasă și sângeroasă, să nu-ți slăbească sufletul. Ci stai drept, mărturisind mărturisirea cea bună și mai ușor vei privi la vrăjmașii tăi.” (<strong>Evagrie Ponticul</strong>)</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spre viața veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Tinerilor moartea le stă în față iar bătrânilor moartea le stă în spate. Ne însoțește peste tot, este o prietenă de nedespărțit. De multe ori uităm de prezența ei. Frica de moarte ne trezește la viață în cele mai deosebite moduri.</p>
<p>Întâlnim oameni morți sufletește. Cu toate că trupurile lor sunt vii, chipul lor îl putem asemăna cu al unui tânăr frumos așezat în sicriu.</p>
<p>În nesfârșita Sa bunătate Dumnezeu ne cheamă la viață în mai multe feluri: prin cuvânt, prin exemplu, iar acolo unde inima a început să se împietrească, ochiul să încremenească și urechea să se înfunde, prin necazuri, prin boală sau prin moartea cuiva drag. Dar noi cârtim împotriva a ceea ce ni se întâmplă, neștiind voia lui Dumnezeu.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Înălțarea Domnului - Ziua Cinstirii Eroilor Neamului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În fiecare an, la patruzeci de zile după mântuitoarea Înviere a Domnului Hristos, proslăvim Sfânta Sa Înălțare cu trupul la Cer, praznic plin de lumină și bucurie, care ne amintește că Mântuitorul a coborât pe pământ, S-a întrupat, luând chip de om, Și-a însușit natura umană, îndumnezeindu-o în Trupul Său, apoi S-a înălțat cu ea la Ceruri, ca să ne arate că destinația noastră finală n-o reprezintă pământul, ci Împărăția lui Dumnezeu, unde suntem chemați să trăim veșnic în iubirea Preasfintei Treimi. Domnul nu ne indică doar ținta, ci ni se face itinerar și energie, ca să ne ajute să ajungem la binecuvântata stare a celor mântuiți.</p>]]></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

