<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Duminica Înfricoșătoarei Judecăți on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-%C3%AEnfrico%C8%99%C4%83toarei-judec%C4%83%C8%9Bi/</link>
    <description>Recent content in Duminica Înfricoșătoarei Judecăți on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-%C3%AEnfrico%C8%99%C4%83toarei-judec%C4%83%C8%9Bi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Milostenia, inima virtuţilor care covârșește noianul păcatelor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica Înfricoșătoarei Judecăți (a Lăsatului sec de carne)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Când va veni Fiul Omului întru slava Sa și toți sfinții îngeri cu El, atunci va ședea pe tronul slavei Sale. Și se vor aduna înaintea Lui toate neamurile și-i va despărți pe unii de alții, precum desparte păstorul oile de capre. Și va pune oile de-a dreapta Sa, iar caprele de-a stânga. Atunci va zice Împăratul celor de-a dreapta Lui: Veniți, binecuvântații Tatălui Meu, moșteniți Împărăția cea pregătită vouă de la întemeierea lumii. Căci flămând am fost și Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și Mi-ați dat să beau; străin am fost și M-ați primit; gol am fost și M-ați îmbrăcat; bolnav am fost și M-ați cercetat; în temniță am fost și ați venit la Mine. Atunci, drepții Îi vor răspunde, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând și Te-am hrănit? Sau însetat și Ţi-am dat să bei? Sau când Te-am văzut străin și Te-am primit, sau gol și Te-am îmbrăcat? Și când Te-am văzut bolnav sau în temniță și am venit la Tine? Iar Împăratul, răspunzând, va zice către ei: Adevărat zic vouă: Întrucât ați făcut unuia dintr-acești frați ai Mei prea mici, Mie Mi-ați făcut. Atunci va zice și celor de-a stânga: Duceți-vă de la Mine, blestemaților, în focul cel veșnic, care este pregătit diavolului și îngerilor lui. Căci flămând am fost și nu Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și nu Mi-ați dat să beau; străin am fost și nu M-ați primit; gol, și nu M-ați îmbrăcat; bolnav și în temniță, și nu M-ați cercetat. Atunci vor răspunde și ei, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând, sau însetat, sau străin, sau gol, sau bolnav, sau în temniță și nu Ţi-am slujit? El însă le va răspunde, zicând: Adevărat zic vouă: Întrucât nu ați făcut unuia dintre acești prea mici, nici Mie nu Mi-ați făcut. Și vor merge aceștia la osândă veșnică, iar drepții la viața veșnică.”</em> (<strong><em>Matei</em> 25, 31-46</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/milostenia-inima-virtutilor-care-covarseste-noianul-pacatelor/featured.jpg" length="299914" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Împărăția pregătită de la întemeierea lumii</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Înfricoșătoarei Judecăți (a Lăsatului sec de carne)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Când va veni Fiul Omului întru slava Sa și toți sfinții îngeri cu El, atunci va ședea pe tronul slavei Sale. Și se vor aduna înaintea Lui toate neamurile și-i va despărți pe unii de alții, precum desparte păstorul oile de capre. Și va pune oile de-a dreapta Sa, iar caprele de-a stânga. Atunci va zice Împăratul celor de-a dreapta Lui: Veniți, binecuvântații Tatălui Meu, moșteniți Împărăția cea pregătită vouă de la întemeierea lumii. Căci flămând am fost și Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și Mi-ați dat să beau; străin am fost și M-ați primit; gol am fost și M-ați îmbrăcat; bolnav am fost și M-ați cercetat; în temniță am fost și ați venit la Mine. Atunci, drepții Îi vor răspunde, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând și Te-am hrănit? Sau însetat și Ți-am dat să bei? Sau când Te-am văzut străin și Te-am primit, sau gol și Te-am îmbrăcat? Și când Te-am văzut bolnav sau în temniță și am venit la Tine? Iar Împăratul, răspunzând, va zice către ei: Adevărat zic vouă: Întrucât ați făcut unuia dintr-acești frați ai Mei prea mici, Mie Mi-ați făcut. Atunci va zice și celor de-a stânga: Duceți-vă de la Mine, blestemaților, în focul cel veșnic, care este pregătit diavolului și îngerilor lui. Căci flămând am fost și nu Mi-ați dat să mănânc; însetat am fost și nu Mi-ați dat să beau; străin am fost și nu M-ați primit; gol, și nu M-ați îmbrăcat; bolnav și în temniță, și nu M-ați cercetat. Atunci vor răspunde și ei, zicând: Doamne, când Te-am văzut flămând, sau însetat, sau străin, sau gol, sau bolnav, sau în temniță și nu Ți-am slujit? El însă le va răspunde, zicând: Adevărat zic vouă: Întrucât nu ați făcut unuia dintre acești prea mici, nici Mie nu Mi-ați făcut. Și vor merge aceștia la osândă veșnică, iar drepții la viața veșnică.”</em> (<strong><em>Matei</em> 25, 31-46</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/featured.jpg" length="142540" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

