<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025-03 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-03/</link>
    <description>Recent content in 2025-03 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dumnezeu ascultă rugăciunea izvorâtă din inimă</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a din post (a Sfântului Grigorie Palama)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând iarăși Iisus în Capernaum, după câteva zile s-a auzit că este în casă. și îndată s-au adunat așa de mulți, încât nu mai era loc nici înaintea ușii, iar Dânsul le grăia cuvântul (lui Dumnezeu). și au venit la El, aducând un slăbănog, pe care-l purtau patru oameni. Dar, neputând ei din pricina mulțimii să se apropie de El, au desfăcut acoperișul casei unde era Iisus și, prin spărtură, au coborât patul în care zăcea slăbănogul. Iar Iisus, văzând credința lor, i-a zis slăbănogului: Fiule, iertate îți sunt păcatele tale! și erau acolo unii dintre cărturari care ședeau și cugetau în inimile lor: Pentru ce vorbește Acesta astfel? El hulește. Cine poate să ierte păcatele, fără numai singur Dumnezeu? și îndată, cunoscând Iisus cu duhul Lui că așa cugetau ei în sine, a zis lor: De ce cugetați acestea în inimile voastre? Ce este mai ușor, a zice slăbănogului: Iertate îți sunt păcatele, sau a zice: Scoală-te, ia-ți patul tău și umblă? Dar ca să știți că putere are Fiul Omului a ierta păcatele pe pământ, a zis slăbănogului: Zic ție: Scoală-te, ia-ți patul tău și mergi la casa ta! și s-a ridicat îndată și, luându-și patul, a ieșit înaintea tuturor, încât erau toți uimiți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Asemenea lucruri n-am văzut niciodată.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 2, 1-12</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/featured.jpg" length="198482" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Duminica Ortodoxiei este sărbătoarea credinței dreptmăritoare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">Pastorala Sfântului Sinod<br>al Bisericii Ortodoxe Române<br>la <i>Duminica Ortodoxiei</i> din Anul Domnului 2025</p></strong></p>
<p><strong><p style="text-align: center;">PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,<br>PREACUCERNICULUI CLER<br>ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI<br>DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,</p></strong></p>
<p><strong><p style="text-align: center;"><i>Har, bucurie și pace de la Dumnezeu Tatăl, Fiul și Sfântul Duh,<br> iar de la noi părintești binecuvântări!</i></p></strong></p>
<br>
<p><em><strong>Preacuvioși și Preacucernici Părinți,</strong></em></p>
<p><em><strong>Iubiți frați și surori în Domnul,</strong></em></p>
<p>Prima duminică din Sfântul și Marele Post, numită <em>Duminica Ortodoxiei</em>, ne reamintește în fiecare an de încercările și bucuriile prin care a trecut Biserica de-a lungul istoriei pentru păstrarea dreptei credințe și a unității sale dogmatice, canonice și liturgice. În mod deosebit, această duminică ne amintește de ziua de 11 martie 843, când, la Constantinopol, a fost restabilit în mod deplin și definitiv cultul sfintelor icoane, iar biruința împotriva ereziei iconoclaste a fost înțeleasă și ca biruință a dreptei credințe împotriva tuturor ereziilor.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/duminica-ortodoxiei-este-sarbatoarea-credintei-dreptmaritoare/featured.jpg" length="277314" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Vineri, 4 aprilie 2025, ora 09:45, la <a href="/contact" title="Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”">Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</a>, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din <a href="https://4aprilie1944.ro" title="4 aprilie 1944" target="_blank" rel="noopener noreferrer">4 aprilie 1944<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</p>
<p>Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.</p>
<p>Program:</p>
<ul>
<li>ora <strong>09:45</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Biserica&#43;Sfin%C8%9Bii&#43;%C3%8Emp%C4%83ra%C8%9Bi&#43;Constantin&#43;%C8%99i&#43;Elena&#43;Intrarea&#43;Sectorului&#43;15&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4320098,26.1407181,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x40b1fed0e6c5eb3b:0xd304d8d55d9c2fcf!2m2!1d26.1407181!2d44.4320098" title="Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>;</li>
<li>ora <strong>11:30</strong> - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: <a href="https://www.google.com/maps/dir//Cimitirul&#43;4&#43;Aprilie,&#43;Bucure%C8%99ti/@44.4575881,26.0499757,17z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x40b201d70b0803b5:0xad0df3ff733337c2!2m2!1d26.0521644!2d44.4575881!3e0" title="Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cimitirul „4 Aprilie”, aflat în interiorul Cimitirului Calvin, Calea Giulești, nr. 101-103, Sector 6, București<i class="fas fa-external-link-square-alt ms-1"></i></a>.</li>
</ul>
<p>Vă mulțumim!</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2025-parastas-4-aprilie-1944/featured.jpg" length="347318" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iertare și împăcare pentru săvârșirea Postului Mare cu folos duhovnicesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Izgonirii lui Adam din Rai (a Lăsatului sec de brânză); (Învățătură despre iertare, post și neagonisire)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Că de veți ierta oamenilor greșealele lor, ierta-va și vouă Tatăl vostru Cel ceresc; Iar de nu veți ierta oamenilor greșealele lor, nici Tatăl vostru nu vă va ierta greșealele voastre. Când postiți, nu fiți triști ca fățarnicii; că ei își smolesc fețele, ca să se arate oamenilor că postesc. Adevărat grăiesc vouă, și-au luat plata lor. Tu însă, când postești, unge capul tău și fața ta o spală, ca să nu te arăți oamenilor că postești, ci Tatălui tău care este în ascuns, și Tatăl tău, Care vede în ascuns, îți va răsplăti ție. Nu vă adunați comori pe pământ, unde molia și rugina le strică și unde furii le sapă și le fură. Ci adunați-vă comori în cer, unde nici molia, nici rugina nu le strică, unde furii nu le sapă și nu le fură. Căci unde este comoara ta, acolo va fi și inima ta.”</em> (<strong><em>Matei</em> 6, 14-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/featured.jpg" length="322008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

