<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/year/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/year/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crucea stabilește poziția omului în Univers</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 3-a din post (a Sfintei Cruci)
„Zis-a Domnul: Oricine voiește să vină după Mine, să se lepede de sine, să-și ia crucea și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și scape viața și-o va pierde, iar cine își va pierde viața sa pentru Mine și pentru Evanghelie, acela și-o va mântui. Căci ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și pierde sufletul? Sau ce ar putea să dea omul în schimb pentru sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/featured.jpg" length="192292" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Restabilirea sănătății are ca scop reaprinderea iubirii între Dumnezeu și om</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 2-a din post (a Sfântului Grigorie Palama)
„În vremea aceea, intrând iarăși Iisus în Capernaum, după câteva zile s-a auzit că este în casă. Și îndată s-au adunat așa de mulți, încât nu mai era loc nici înaintea ușii, iar Dânsul le grăia cuvântul (lui Dumnezeu). Și au venit la El, aducând un slăbănog, pe care-l purtau patru oameni. Dar, neputând ei din pricina mulțimii să se apropie de El, au desfăcut acoperișul casei unde era Iisus și, prin spărtură, au coborât patul în care zăcea slăbănogul.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/featured.jpg" length="274233" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinstirea icoanelor exprimă dreapta credință în realitatea Întrupării lui Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cinstirea-icoanelor-exprima-dreapta-credinta-in-realitatea-intruparii-lui-hristos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cinstirea-icoanelor-exprima-dreapta-credinta-in-realitatea-intruparii-lui-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Pastorala Sfântului Sinod
al Bisericii Ortodoxe Române
la Duminica Ortodoxiei din Anul Domnului 2024
PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,
PREACUCERNICULUI CLER
ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI
DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,
Har, bucurie și pace de la Dumnezeu Tatăl, Fiul și Sfântul Duh,
iar de la noi părintești binecuvântări!
Preacuvioși și Preacucernici Părinți,
Iubiți frați și surori în Domnul,
Dumnezeiasca Scriptură ne învață că Sfânta noastră Biserică este „trupul lui Hristos, plinirea Celui ce plinește toate întru toți” (Efeseni 1, 23).]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cinstirea-icoanelor-exprima-dreapta-credinta-in-realitatea-intruparii-lui-hristos/featured.jpg" length="293595" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Postul, scară către Dumnezeu și către aproapele</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica Izgonirii lui Adam din Rai (a Lăsatului sec de brânză)
„Zis-a Domnul: Dacă veți ierta oamenilor greșelile lor, va ierta și vouă Tatăl vostru Cel ceresc; iar dacă nu veți ierta oamenilor greșelile lor, nici Tatăl vostru nu vă va ierta greșelile voastre. Când postiți, nu fiți triști ca fățarnicii; că ei își întunecă fețele, ca să se arate oamenilor că postesc. Adevărat grăiesc vouă: și-au luat plata lor. Tu însă, când postești, unge capul tău și fața ta o spală, ca să nu te arăți oamenilor că postești, ci Tatălui tău, Care este în ascuns, și Tatăl tău, Care vede în ascuns, îți va răsplăti ție.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/featured.jpg" length="343896" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Împărăția pregătită de la întemeierea lumii</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica Înfricoșătoarei Judecăți (a Lăsatului sec de carne)
„Zis-a Domnul: Când va veni Fiul Omului întru slava Sa și toți sfinții îngeri cu El, atunci va ședea pe tronul slavei Sale. Și se vor aduna înaintea Lui toate neamurile și-i va despărți pe unii de alții, precum desparte păstorul oile de capre. Și va pune oile de-a dreapta Sa, iar caprele de-a stânga. Atunci va zice Împăratul celor de-a dreapta Lui: Veniți, binecuvântații Tatălui Meu, moșteniți Împărăția cea pregătită vouă de la întemeierea lumii.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/imparatia-pregatita-de-la-intemeierea-lumii/featured.jpg" length="142540" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Întoarcerea fiului risipitor, chemare la pocăință</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 34-a după Rusalii (a Întoarcerii Fiului risipitor)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Un om avea doi fii. Și a zis cel mai tânăr dintre ei tatălui său: Tată, dă-mi partea ce mi se cuvine din avere. Atunci el le-a împărțit averea. Dar nu după multe zile, adunând toate, fiul cel mai tânăr s-a dus într-o țară depărtată și acolo și-a risipit averea trăind în desfrânări. Și, după ce a cheltuit totul, s-a făcut foamete mare în țara aceea și el a început să ducă lipsă.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intoarcerea-fiului-risipitor-chemare-la-pocainta/featured.jpg" length="174705" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/</guid>
      <description><![CDATA[Joi, 4 aprilie 2024, ora 09:45, la Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”, va avea loc un parastas în memoria victimelor bombardamentelor din 4 aprilie 1944.
Invităm pe toți cei interesați să ne rugăm împreună pentru sufletele celor adormiți.
Program:
ora 09:45 - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului. Adresă: Parohia „Parcul Călărași”, Bd. Basarabia, nr. 2, Sector 2, București; ora 11:30 - Slujba de pomenire a victimelor bombardamentului.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/events/2024-parastas-4-aprilie-1944/featured.jpg" length="954925" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>La Dumnezeu nici un strigăt nu e pierdut, nici o lacrimă nu e uitată</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 17-a după Rusalii (a Cananeencei)
„În vremea aceea a venit Iisus în părțile Tirului și ale Sidonului. Și, iată, o femeie cananeeancă, din acele ținuturi, ieșind striga, zicând: Miluiește-mă, Doamne, Fiul lui David! Fiica mea este rău chinuită de diavol. Iisus însă nu i-a răspuns nici un cuvânt; și, apropiindu-se, ucenicii Lui Îl rugau, zicând: Dă-i drumul, că strigă în urma noastră. Iar El, răspunzând, a zis: Nu sunt trimis decât către oile cele pierdute ale casei lui Israel.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/la-dumnezeu-nici-un-strigat-nu-e-pierdut-nici-o-lacrima-nu-e-uitata/featured.jpg" length="172547" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Să nu-L judecăm aspru pe Dumnezeu!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 16-a după Rusalii (Pilda talanților)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: un om oarecare, plecând departe, și-a chemat slugile și le-a dat pe mână avuția sa. Unuia i-a dat cinci talanți, altuia doi, iar altuia unul, fiecăruia după puterea lui, și a plecat. Îndată mergând, cel ce luase cinci talanți a lucrat cu ei și a câștigat alți cinci talanți. De asemenea, și cel cu doi a câștigat alți doi. Iar cel ce luase un talant s-a dus, a săpat o groapă în pământ și a ascuns argintul stăpânului său.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-nu-l-judecam-aspru-pe-dumnezeu/featured.jpg" length="126331" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Haină curată pentru nunta Mielului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 14-a după Rusalii (Pilda nunții fiului de împărat)
„Zis-a Domnul pilda aceasta: Împărăția cerurilor asemănatu-s-a omului împărat care a făcut nuntă fiului său. Și a trimis pe slugile sale ca să cheme pe cei poftiți la nuntă, dar ei n-au voit să vină. Iarăși a trimis alte slugi, zicând: Spuneți celor chemați: Iată, am pregătit ospățul meu; juncii mei și cele îngrășate s-au junghiat și toate sunt gata. Veniți la nuntă!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/haina-curata-pentru-nunta-mielului/featured.jpg" length="199756" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulțumirea adusă lui Dumnezeu este o necesitate pentru noi, nu pentru El</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a 29-a după Rusalii (a celor 10 leproși)
„În vremea aceea, intrând Iisus într-un sat, L-au întâmpinat zece bărbați leproși, care au stat departe și care au ridicat glasul, zicând: Iisuse, Învățătorule, miluiește-ne! Și, văzându-i, El le-a zis: Duceți-vă și vă arătați preoților. Dar, pe când ei se duceau, s-au curățit. Iar unul dintre ei, văzând că s-a vindecat, s-a întors, cu glas mare slăvind pe Dumnezeu. Și a căzut cu fața la pământ la picioarele lui Iisus, mulțumindu-I.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/multumirea-adusa-lui-dumnezeu-este-o-necesitate-pentru-noi-nu-pentru-el/featured.jpg" length="202676" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Iisus Hristos este Lumina vieții veșnice</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica după Botezul Domnului (Începutul propovăduirii Domnului)
„În vremea aceea, auzind că Ioan a fost întemnițat, Iisus a plecat în Galileea. Și, părăsind Nazaretul, a venit să locuiască în Capernaum, lângă mare, în hotarele lui Zabulon și Neftali, ca să se împlinească ce s-a zis prin Isaia prorocul, care zice: «Pământul lui Zabulon și pământul lui Neftali spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor; poporul care stătea în întuneric a văzut lumină mare și celor ce ședeau în latura și în umbra morții lumină le-a răsărit».]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iisus-hristos-este-lumina-vietii-vesnice/featured.jpg" length="82205" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

