<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Părintele Constantin Sârbu on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/p%C4%83rintele-constantin-s%C3%A2rbu/</link>
    <description>Recent content in Părintele Constantin Sârbu on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/p%C4%83rintele-constantin-s%C3%A2rbu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfântul Mucenic Constantin Sârbu, pildă de mărturisire în condiții vitrege ale vieții</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Părintele Constantin a înțeles de-a lungul vieții că în sine contemplația este un dar de la Dumnezeu, iar atitudinea prin care poate fi dăruită depinde în primul rând de om, pentru că tot ce constituie natura sa creștină este conținut în Hristos. Dacă privești viața lui Hristos fără ochii credinței, vezi un dezastru. De aceea insista să ai ochii credinței totdeauna treji.</p>
<p>În prefața cărții „Lacrimă și har…” este creionat în câteva cuvinte profilul Părintelui Constantin: „Viața lui, compania între suferință și har, a fost o jertfă neîncetată pentru Dumnezeu și pentru oameni. Copil orfan, crescut de o bunică săracă, student strălucit, dar sărman, dormind pe băncile Gării de Nord, preot vrednic la Huși și ctitor al uneia din cele mai mari biserici din București, misionar și duhovnic aplecat asupra durerilor omenești, Părintele Sârbu a fost arestat în 1954 și condamnat la opt ani de închisoare pentru uneltire împotriva ordinii sociale. Întemnițat la Jilava, Aiud și Gherla, primește după eliberare încă doi ani de domiciliu obligatoriu în Bărăgan. Revenit în București, bătrân, bolnav și fără nici un mijloc de trai, solicită Patriarhului, cu smerenie, cea mai săracă parohie din București. Primește Biserica Sapienței, aflată atunci în ruină. Blândețea, dăruirea și mai ales puterea rugăciunii sale atrag în scurtă vreme la Sapienței o mulțime de oameni de toate vârstele și stările. Astfel, cu dragoste și răbdare, Părintele Sârbu crește mulțime de fii duhovnicești, făcându-se tuturor toate până ce Hristos ia chip într-înșii”.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/sfantul-mucenic-constantin-sarbu-pilda-de-marturisire-in-conditii-vitrege-ale-vietii/featured.jpg" length="82780" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu despre Biserica „Parcul Călărași - Bariera Vergului“ din București</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/</guid>
      <description><![CDATA[<p>La 1 noiembrie 1938, părintele Constantin Sârbu era numit paroh al noii parohii de la Bariera Vergului din București. Parohia se afla la limita estică a Capitalei, într-o zonă în care problemele sociale erau de notorietate, iar lăcașul de cult lipsea. Însă părintele Sârbu avea o bogată experiență în activitatea misionară, astfel încât situația în care se afla parohia nu îl descuraja. Era convins că numai prin rugăciune și muncă va învinge toate greutățile care i se prefigurau.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-despre-biserica-parcul-calarasi-bariera-vergului-din-bucuresti/featured.jpg" length="49205" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Memoria Bisericii în imagini: Un spital al sufletului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/memoria-bisericii-in-imagini-un-spital-al-sufletului/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/memoria-bisericii-in-imagini-un-spital-al-sufletului/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Cu experiența acumulată la Huși, părintele Constantin Sârbu accepta, în 1938, numirea pe noul post parohial Parcul Călărași-Bariera Vergului din București. Parohia era formată dintr-un cartier muncitoresc și sărac de la marginea Bucureștilor, acolo unde, după 1925, medicul Victor Gomoiu ridicase așezămintele spitalicești „Principesa Elena“.</p>
<p>În lipsa unui lăcaș de rugăciune, părintele Sârbu primea o încăpere în aceste așezăminte pentru amenajarea unei capele. Însă, nevoile spirituale erau mult mai mari, iar sufletele date în păstorire căutau înțelegere și mângâiere.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/memoria-bisericii-in-imagini-un-spital-al-sufletului/featured.jpg" length="44980" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Părintele Constantin Sârbu – un mare slujitor al altarului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/</guid>
      <description><![CDATA[<blockquote>
<p><em>„M-au ars cu fierul roșu la tălpi, mi-au smuls barba, m-au bătut, dar le-am spus: «Puteți să mă chinuiți cât vreți, dar nu mă lepăd de Hristos»”</em> (<strong>Pr. Constantin Sârbu</strong>)</p>
</blockquote>
<p>Constantin Sârbu s-a născut la 10 ianuarie 1905, în comuna Cavadinești, județul Covurlui, în familia lui Gheorghe și Maria Sârbu, țărani săraci și buni ortodocși. La vârsta de un an i-a murit mama, fiind luat în creștere de bunicii săi după tată și ei muncitori cu brațele. Când a împlinit trei ani, s-au mutat cu toții la Galați, câștigându-și existența muncind pe la alții. După absolvirea școlii primare la Galați, ca premiant, bunicii s-au mutat la fiul lor (fratele tatălui său) în comuna Smârdan, aproape de Galați, și l-au luat cu dânșii. La scurt timp, îi moare bunicul, iar el și bunica sunt alungați de nora din casă și își găsesc sălaș într-o cămăruță nelocuită din curtea bisericii satului. Aici, bunica muncește cu ziua, iar el slugărește la oamenii din sat fără simbrie, numai pentru mâncare. Pierde, astfel, patru ani de școală, până la vârsta de 15 ani<a id="note_1" href="#note_def_1" class="ppc-note"><sup>1</sup></a>.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/istorie/parintele-constantin-sarbu-un-mare-slujitor-al-altarului/featured.jpg" length="72858" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

