<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/ps-ioan-casian--episcopul-ortodox-roman-al-canadei/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/ps-ioan-casian--episcopul-ortodox-roman-al-canadei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gesturi de viață cu valoare veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 22-a după Rusalii (Bogatul nemilostiv şi săracul Lazăr)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Era un om bogat care se îmbrăca în porfiră şi în vison, veselindu-se în toate zilele în chip strălucit. Iar un sărac, anume Lazăr, zăcea înaintea porții lui, plin de bube, poftind să se sature din cele ce cădeau de la masa bogatului; dar şi câinii venind, lingeau bubele lui. Şi a murit săracul şi a fost dus de către îngeri în sânul lui Avraam. A murit şi bogatul şi a fost înmormântat. Şi, în iad, ridicându-şi ochii, fiind în chinuri, el a văzut de departe pe Avraam şi pe Lazăr în sânul lui. Şi el, strigând, a zis: Părinte Avraame, fie-ți milă de mine şi trimite pe Lazăr să-şi ude vârful degetului în apă şi să-mi răcorească limba, căci mă chinuiesc în această văpaie! Dar Avraam a zis: Fiule, adu-ți aminte că tu ai primit cele bune ale tale în viața ta, iar Lazăr, asemenea, pe cele rele; şi acum aici el se mângâie, iar tu te chinuiești. Şi, peste toate acestea, între noi şi voi s-a întărit prăpastie mare, ca aceia care voiesc să treacă de aici la voi să nu poată, nici cei de acolo să treacă la noi. Iar el a zis: Rogu-te, dar, părinte, să-l trimiți în casa tatălui meu, căci am cinci frați, să le spună lor acestea, ca să nu vină şi ei în acest loc de chin. Şi i-a zis Avraam: Au pe Moise şi pe proroci; să asculte de ei. Iar el a zis: Nu, părinte Avraame, ci, dacă cineva dintre morți se va duce la ei, se vor pocăi. Şi i-a zis Avraam: Dacă nu ascultă de Moise şi de proroci, nu vor crede nici dacă ar învia cineva din morți.”</em> (<strong><em>Luca</em> 16, 19-31</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/featured.jpg" length="209400" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

