<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/pr--marius-daniel-ciobota/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/pr--marius-daniel-ciobota/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nu plângeți! Există înviere…</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Predică la Duminica a 24-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Și iată că a venit un bărbat, al cărui nume era Iair; și acesta era mai-marele sinagogii. Și căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să vină în casa lui. Că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și aceea era pe moarte. Și pe când se ducea El, mulțimile Îl îmbulzeau. Și o femeie, care de doisprezece ani avea scurgere de sânge și-și cheltuise toată averea cu doctorii și de nici unul nu putuse să fie vindecată, s-a apropiat de El prin spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit scurgerea sângelui. Și a zis Iisus: „Cine este cel ce s-a atins de Mine?” Dar cum toți tăgăduiau, Petru și ceilalți care erau cu El au zis: „Învățătorule, mulțimile Te îmbulzesc și Te strâmtorează și Tu zici: Cine s-a atins de Mine?…”. Iar Iisus a zis: „S-a atins de Mine cineva. Căci Eu am simțit puterea care a ieșit din Mine”. Atunci femeia, văzând că n-a rămas tăinuită, a venit tremurând și, căzând înaintea Lui, a spus în fața întregului popor din ce pricină s-a atins de El și cum de-ndată s-a tămăduit. Iar El i-a zis: „Îndrăznește, fiică, credința ta te-a mântuit; mergi în pace!” Și pe când El încă vorbea, a venit cineva de la mai-marele sinagogii, zicând: „Fiica ta a murit; nu-L mai supăra pe Învățător”. Iar Iisus, auzind, i-a răspuns: „Nu te teme; tu crede numai, și ea se va mântui”. Și venind în casă, n-a lăsat pe nimeni să intre cu El, decât numai pe Petru și pe Ioan și pe Iacob și pe tatăl copilei și pe mamă. Și toți plângeau și se tânguiau din pricina ei. Iar El a zis: „Nu plângeți; n-a murit, ci doarme”. Și ei Îl luau în râs, știind că ea a murit. Iar El, apucând-o de mână, a strigat, zicând: „Copilă, scoală-te!” Și s-a întors duhul ei, și ea în chiar clipa aceea a înviat; și El a poruncit să i se dea să mănânce. Și părinții ei au rămas încremeniți. Iar El le-a poruncit să nu spună nimănui ceea ce s-a petrecut. ”</em> (<strong><em>Luca</em> 8, 41-56</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/featured.jpg" length="350161" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

