<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-11/</link>
    <description>Recent content in 2025-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A te îmbogăți în Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-te-imbogati-in-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-te-imbogati-in-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 26-a după Rusalii (Pilda bogatului căruia i-a rodit țarina)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Unui om bogat i-a rodit din belșug țarina. Și el cugeta în sine, zicând: Ce voi face, că n-am unde să adun roadele mele? Și a zis: Aceasta voi face: Voi strica hambarele mele și mai mari le voi zidi și voi strânge acolo toate roadele mele și bunătățile mele; și voi zice sufletului meu: Suflete, ai multe bunătăți strânse pentru mulți ani; odihnește-te, mănâncă, bea, veselește-te. Însă Dumnezeu i-a zis: Nebune! În această noapte vor cere de la tine sufletul tău. Și cele ce ai pregătit ale cui vor fi? Așa se întâmplă cu cel ce-și adună comori pentru sine însuși și nu se îmbogățește în Dumnezeu.”</em> (<strong><em>Luca</em> 12, 16-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/a-te-imbogati-in-dumnezeu/featured.jpg" length="117998" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Centenarul Patriarhiei Române, moment de reflecţie asupra responsabilităţii noastre creştine</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/centenarul-patriarhiei-romane-moment-de-reflectie-asupra-responsabilitatii-noastre-crestine/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/centenarul-patriarhiei-romane-moment-de-reflectie-asupra-responsabilitatii-noastre-crestine/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">PASTORALA<br><i>SFÂNTULUI SINOD AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE</i><br>LA PRIMA DUMINICĂ<br>A POSTULUI NAȘTERII DOMNULUI DIN ANUL 2025</p></strong></p>
<p style="text-align: center;">PRIVIND ÎNSEMNĂTATEA <i>„ANULUI OMAGIAL AL<br>CENTENARULUI PATRIARHIEI ROMÂNE” ȘI A „ANULUI<br>COMEMORATIV AL DUHOVNICILOR ȘI MĂRTURISITORILOR<br>ORTODOCȘI ROMÂNI DIN SECOLUL AL XX-LEA”<br>ÎN PATRIARHIA ROMÂNĂ</i></p>
<p><strong><p style="text-align: center;">PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,<br>PREACUCERNICULUI CLER<br>ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI<br>DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,</p></strong></p>
<p style="text-align: center;" class="fst-italic">HAR, PACE ȘI BUCURIE<br>DE LA DUMNEZEU TATĂL, FIUL ȘI SFÂNTUL DUH,<br>IAR DE LA NOI PĂRINTEȘTI BINECUVÂNTĂRI</p>
<p><em><strong>Preacuvioși și Preacucernici Părinți,<br>Iubiți frați și surori în Domnul,</strong></em></p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/centenarul-patriarhiei-romane-moment-de-reflectie-asupra-responsabilitatii-noastre-crestine/featured.jpg" length="295909" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu plângeți! Există înviere…</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Predică la Duminica a 24-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Și iată că a venit un bărbat, al cărui nume era Iair; și acesta era mai-marele sinagogii. Și căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să vină în casa lui. Că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și aceea era pe moarte. Și pe când se ducea El, mulțimile Îl îmbulzeau. Și o femeie, care de doisprezece ani avea scurgere de sânge și-și cheltuise toată averea cu doctorii și de nici unul nu putuse să fie vindecată, s-a apropiat de El prin spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit scurgerea sângelui. Și a zis Iisus: „Cine este cel ce s-a atins de Mine?” Dar cum toți tăgăduiau, Petru și ceilalți care erau cu El au zis: „Învățătorule, mulțimile Te îmbulzesc și Te strâmtorează și Tu zici: Cine s-a atins de Mine?…”. Iar Iisus a zis: „S-a atins de Mine cineva. Căci Eu am simțit puterea care a ieșit din Mine”. Atunci femeia, văzând că n-a rămas tăinuită, a venit tremurând și, căzând înaintea Lui, a spus în fața întregului popor din ce pricină s-a atins de El și cum de-ndată s-a tămăduit. Iar El i-a zis: „Îndrăznește, fiică, credința ta te-a mântuit; mergi în pace!” Și pe când El încă vorbea, a venit cineva de la mai-marele sinagogii, zicând: „Fiica ta a murit; nu-L mai supăra pe Învățător”. Iar Iisus, auzind, i-a răspuns: „Nu te teme; tu crede numai, și ea se va mântui”. Și venind în casă, n-a lăsat pe nimeni să intre cu El, decât numai pe Petru și pe Ioan și pe Iacob și pe tatăl copilei și pe mamă. Și toți plângeau și se tânguiau din pricina ei. Iar El a zis: „Nu plângeți; n-a murit, ci doarme”. Și ei Îl luau în râs, știind că ea a murit. Iar El, apucând-o de mână, a strigat, zicând: „Copilă, scoală-te!” Și s-a întors duhul ei, și ea în chiar clipa aceea a înviat; și El a poruncit să i se dea să mănânce. Și părinții ei au rămas încremeniți. Iar El le-a poruncit să nu spună nimănui ceea ce s-a petrecut. ”</em> (<strong><em>Luca</em> 8, 41-56</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/nu-plangeti-exista-inviere/featured.jpg" length="350161" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>În lacrimi se vede mai bine Dumnezeu decât în zâmbet</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-lacrimi-se-vede-mai-bine-dumnezeu-decat-in-zambet/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-lacrimi-se-vede-mai-bine-dumnezeu-decat-in-zambet/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 22-a după Rusalii (Bogatul nemilostiv și săracul Lazăr)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Era un om bogat care se îmbrăca în porfiră și în vison, veselindu-se în toate zilele în chip strălucit. Iar un sărac, anume Lazăr, zăcea înaintea porții lui, plin de bube, poftind să se sature din cele ce cădeau de la masa bogatului; dar și câinii venind, lingeau bubele lui. Și a murit săracul și a fost dus de către îngeri în sânul lui Avraam. A murit și bogatul și a fost înmormântat. Și, în iad, ridicându-și ochii, fiind în chinuri, el a văzut de departe pe Avraam și pe Lazăr în sânul lui. Și el, strigând, a zis: Părinte Avraame, fie-ți milă de mine și trimite pe Lazăr să-și ude vârful degetului în apă și să-mi răcorească limba, căci mă chinuiesc în această văpaie! Dar Avraam a zis: Fiule, adu-ți aminte că tu ai primit cele bune ale tale în viața ta, iar Lazăr, asemenea, pe cele rele; și acum aici el se mângâie, iar tu te chinuiești. Și, peste toate acestea, între noi și voi s-a întărit prăpastie mare, ca aceia care voiesc să treacă de aici la voi să nu poată, nici cei de acolo să treacă la noi. Iar el a zis: Rogu-te, dar, părinte, să-l trimiți în casa tatălui meu, căci am cinci frați, să le spună lor acestea, ca să nu vină și ei în acest loc de chin. Și i-a zis Avraam: Au pe Moise și pe proroci; să asculte de ei. Iar el a zis: Nu, părinte Avraame, ci, dacă cineva dintre morți se va duce la ei, se vor pocăi. Și i-a zis Avraam: Dacă nu ascultă de Moise și de proroci, nu vor crede nici dacă ar învia cineva din morți.”</em> (<strong><em>Luca</em> 16, 19-31</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/in-lacrimi-se-vede-mai-bine-dumnezeu-decat-in-zambet/featured.jpg" length="135134" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

