<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/patriarhul-daniel/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2023 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/patriarhul-daniel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Samarineanul milostiv - chipul iubirii lui Hristos în oameni</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXV-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)
„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: &ldquo;Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți&rdquo;.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/samarineanul-milostiv-chipul-iubirii-lui-hristos-in-oameni/featured.jpg" length="136203" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Credința și smerenia aduc tămăduirea de boală și învierea din morți</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia la Duminica a XXIV-a după Rusalii (Învierea fiicei lui Iair)
„În vremea aceea a venit la Iisus un om al cărui nume era Iair și care era mai-marele sinagogii. Și, căzând la picioarele lui Iisus, Îl ruga să intre în casa lui, că numai o fiică avea, ca de doisprezece ani, și ea era pe moarte. Și, pe când se ducea El, mulțimile Îl împresurau. Iar o femeie, care de doisprezece ani avea curgere de sânge și cheltuise cu doctorii toată averea ei și de nici unul n-a putut să fie vindecată, apropiindu-se pe la spate, s-a atins de poala hainei Lui și îndată s-a oprit curgerea sângelui ei.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-si-smerenia-aduc-tamaduirea-de-boala-si-invierea-din-morti/featured.jpg" length="136203" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Recunoștință și misiune</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXIII-a după Rusalii (Vindecarea demonizatului din ținutul Gherghesenilor)
„În vremea aceea a venit Iisus cu corabia în ținutul Gherghesenilor, care este în fața Galileii. Și, ieșind pe uscat, L-a întâmpinat un bărbat din cetate, care avea demon și care de multă vreme nu mai punea haină pe el și în casă nu mai locuia, ci prin morminte. Și văzând pe Iisus, strigând, a căzut înaintea Lui și cu glas mare a zis: Ce ai cu mine, Iisuse, Fiul lui Dumnezeu Celui Preaînalt?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/recunostinta-si-misiune/featured.jpg" length="57008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Hristos aduce bucuria învierii în locul suferinței îndoliate</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica a XX-a după Rusalii (Învierea fiului văduvei din Nain) Luca 7, 11-16§ În vremea aceea S-a dus Iisus într-o cetate numită Nain și împreună cu El mergeau ucenicii Lui și mulțime mare. Iar când s-a apropiat de poarta cetății, iată scoteau un mort, singurul copil al mamei sale, și ea era văduvă, și mulțime mare din cetate era cu ea. Și, văzând-o Domnul, I s-a făcut milă de ea și i-a zis: Nu plânge!]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/hristos-aduce-bucuria-invierii-in-locul-suferintei-indoliate/featured.jpg" length="63126" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17
Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Și, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Asumarea Crucii - calea mântuirii în Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Înălțarea Cinstitei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)
„Zis-a Domnul: cel care voiește să vină după Mine să se lepede de sine, să-și ia crucea sa și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și mântuiască sufletul său îl va pierde; dar cine-și va pierde sufletul său pentru Mine și pentru Evanghelie, acela îl va mântui. Și ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și va pierde sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/featured.jpg" length="98951" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Inima curată și bună - omul care face roditor cuvântul lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii a XXI-a după Rusalii (Pilda semănătorului)
„Zis-a Domnul: ascultați pilda aceasta: a ieșit semănătorul să semene sămânța sa. Și, semănând el, o parte a căzut lângă drum și a fost călcată cu picioarele și păsările cerului au mâncat-o. Altă parte a căzut în loc pietros și, dacă a răsărit, s-a uscat pentru că nu avea umezeală. Altă parte a căzut în mijlocul spinilor și spinii, crescând o dată cu ea, au înăbușit-o.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/inima-curata-si-buna-omul-care-face-roditor-cuvantul-lui-dumnezeu/featured.jpg" length="119218" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

