<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/iulian-ignat/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2015 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/iulian-ignat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anul bisericesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/anul-bisericesc/</guid>
      <description><![CDATA[<blockquote>
<p><em>„Și a zis Dumnezeu să facem luminători pe tăria cerului ca să lumineze pe pământ, să despartă ziua de noapte și să fie semne ca să deosebească anotimpurile, zilele și anii.”</em> (<strong><em>Facerea</em> 1,14</strong>)</p>
</blockquote>
<p>Acestea le-a făcut în ziua a treia, după ce a făcut verdeața în ziua a doua, ca să nu creadă omul că originea vieții este de la soare. Odată cu creația a fost creat și timpul - „<em>Și a fost seară și a fost și dimineață</em>” -, arătând ziua liturgică ca zi a creației.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spre viața veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/spre-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Tinerilor moartea le stă în față iar bătrânilor moartea le stă în spate. Ne însoțește peste tot, este o prietenă de nedespărțit. De multe ori uităm de prezența ei. Frica de moarte ne trezește la viață în cele mai deosebite moduri.</p>
<p>Întâlnim oameni morți sufletește. Cu toate că trupurile lor sunt vii, chipul lor îl putem asemăna cu al unui tânăr frumos așezat în sicriu.</p>
<p>În nesfârșita Sa bunătate Dumnezeu ne cheamă la viață în mai multe feluri: prin cuvânt, prin exemplu, iar acolo unde inima a început să se împietrească, ochiul să încremenească și urechea să se înfunde, prin necazuri, prin boală sau prin moartea cuiva drag. Dar noi cârtim împotriva a ceea ce ni se întâmplă, neștiind voia lui Dumnezeu.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Binecuvântarea lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/binecuvantarea-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În perioada Postului Sfintelor Paști căutăm să ne înnoim duhovnicește, să ne curățim de păcate și rele.</p>
<p>Bucuria Învierii ajunge la noi prin crucea pe care o ducem și prin nevoințele postului. Participând la slujbele bisericii, prin rugăciune și post ne îndreptăm, iar prin Sfânta Spovedanie și Sfânta Împărtășanie ne unim cu Hristos Dumnezeu.</p>
<p>Omul modern secularizat se îndepărtează de Dumnezeu, se ascunde în interiorul său și săvârșește binele pe care el îl crede, departe de Dumnezeu, dar acest bine nu-i este mântuitor.</p>]]></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

