<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Vindecarea Slăbănogului Din Capernaum on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/vindecarea-sl%C4%83b%C4%83nogului-din-capernaum/</link>
    <description>Recent content in Vindecarea Slăbănogului Din Capernaum on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/vindecarea-sl%C4%83b%C4%83nogului-din-capernaum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Prietenii sinceri</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prietenii-sinceri/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prietenii-sinceri/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 6-a după Rusalii (Vindecarea slăbănogului din Capernaum)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând în corabie, Iisus a trecut marea și a venit în cetatea Sa. Și, iată, I-au adus un slăbănog zăcând pe pat. Și Iisus, văzând credința lor, a zis slăbănogului: Îndrăznește, fiule! Iertate sunt păcatele tale! Dar unii dintre cărturari ziceau în sinea lor: Acesta hulește. Și Iisus, știind gândurile lor, le-a zis: Pentru ce cugetați rele în inimile voastre? Căci ce este mai lesne? A zice: Iertate sunt păcatele tale, sau a zice: Ridică-te și umblă? Dar, ca să știți că putere are Fiul Omului pe pământ a ierta păcatele, a zis slăbănogului: Ridică-te, ia-ți patul și mergi la casa ta. Și ridicându-se, s-a dus la casa lui. Iar mulțimile, văzând acestea, s-au înspăimântat și au slăvit pe Dumnezeu, Care dă oamenilor asemenea putere.”</em> (<strong><em>Matei</em> 9, 1-8</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/prietenii-sinceri/featured.jpg" length="145695" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

