<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2026-01 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2026-01/</link>
    <description>Recent content in 2026-01 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2026-01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ca Hristos să te recupereze trebuie să fii și tu un căutător al Lui</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ca-hristos-sa-te-recupereze-trebuie-sa-fii-si-tu-un-cautator-al-lui/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ca-hristos-sa-te-recupereze-trebuie-sa-fii-si-tu-un-cautator-al-lui/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 32-a după Rusalii (a lui Zaheu)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea trecea Iisus prin Ierihon și, iată, un om bogat cu numele Zaheu, care era mai-mare peste vameși, căuta să vadă cine este Iisus, dar nu putea de mulțime, pentru că era mic de statură. Și alergând el înainte, s-a suit într-un sicomor ca să-L vadă, căci pe acolo avea să treacă. Și când a sosit la locul acela, Iisus, privind în sus, a zis către el: Zahee, coboară-te degrabă, căci astăzi trebuie să rămân în casa ta. Și a coborât degrabă și L-a primit, bucurându-se. Și, văzând, toți murmurau, zicând că a intrat să găzduiască la un om păcătos. Iar Zaheu, stând înaintea Domnului, I-a zis: Iată, jumătate din averea mea, Doamne, o dau săracilor și, dacă am nedreptățit pe cineva cu ceva, întorc împătrit. Și a zis către el Iisus: Astăzi s-a făcut mântuire casei acesteia, pentru că și acesta este fiu al lui Avraam. Căci Fiul Omului a venit să caute și să mântuiască pe cel pierdut.”</em> (<strong><em>Luca</em> 19, 1-10</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ca-hristos-sa-te-recupereze-trebuie-sa-fii-si-tu-un-cautator-al-lui/featured.jpg" length="178834" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Între recunoștință și nerecunoștință: sentință sau constatare?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intre-recunostinta-si-nerecunostinta-sentinta-sau-constatare/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intre-recunostinta-si-nerecunostinta-sentinta-sau-constatare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 29-a după Rusalii (Vindecarea celor zece leproși)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând Iisus într-un sat, L-au întâmpinat zece bărbați leproși, care au stat departe și care au ridicat glasul, zicând: Iisuse, Învățătorule, miluiește-ne! Și, văzându-i, El le-a zis: Duceți-vă și vă arătați preoților. Dar, pe când ei se duceau, s-au curățit. Iar unul dintre ei, văzând că s-a vindecat, s-a întors, cu glas mare slăvind pe Dumnezeu. Și a căzut cu fața la pământ la picioarele lui Iisus, mulțumindu-I. Iar acela era samarinean. Și răspunzând, Iisus a zis: Oare nu zece s-au curățit? Dar cei nouă unde sunt? Nu s-a găsit să se întoarcă să dea slavă lui Dumnezeu decât numai acesta, care este de alt neam? Și i-a zis: Ridică-te și du-te! Credința ta te-a mântuit!”</em> (<strong><em>Luca</em> 17, 12-19</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/intre-recunostinta-si-nerecunostinta-sentinta-sau-constatare/featured.jpg" length="196145" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica Îl slăvește pe Dumnezeu pentru darurile oferite la praznicul Bobotezei</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/biserica-il-slaveste-pe-dumnezeu-pentru-darurile-oferite-la-praznicul-bobotezei/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/biserica-il-slaveste-pe-dumnezeu-pentru-darurile-oferite-la-praznicul-bobotezei/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica după Botezul Domnului (Începutul propovăduirii Domnului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, auzind că Ioan a fost întemnițat, Iisus a plecat în Galileea. Și, părăsind Nazaretul, a venit să locuiască în Capernaum, lângă mare, în hotarele lui Zabulon și Neftali, ca să se împlinească ceea ce s-a zis prin Isaia prorocul, care zice: „Pământul lui Zabulon și pământul lui Neftali spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor; poporul care stătea în întuneric a văzut lumină mare și celor ce ședeau în latura și în umbra morții lumină le-a răsărit”. De atunci a început Iisus să propovăduiască și să spună: „Pocăiți-vă, că s-a apropiat Împărăția cerurilor”.”</em> (<strong><em>Matei</em> 4, 12-17</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/biserica-il-slaveste-pe-dumnezeu-pentru-darurile-oferite-la-praznicul-bobotezei/featured.jpg" length="199238" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Pocăiți-vă! O sentință greșit înțeleasă?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocaiti-va-o-sentinta-gresit-inteleasa/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocaiti-va-o-sentinta-gresit-inteleasa/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica dinaintea Botezului Domnului</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Începutul Evangheliei lui Iisus Hristos, Fiul lui Dumnezeu, precum este scris de proroci: „Iată, Eu trimit pe îngerul Meu înaintea feței Tale, care va pregăti calea Ta. Glasul celui ce strigă în pustie: Gătiți calea Domnului, drepte faceți cărările Lui! Ioan boteza în pustie, propovăduind botezul pocăinței spre iertarea păcatelor. Și ieșeau la el tot ținutul Iudeei și toți cei din Ierusalim și se botezau de către el în râul Iordan, mărturisindu-și păcatele. Iar Ioan era îmbrăcat în haină de păr de cămilă, avea cingătoare de piele împrejurul mijlocului și mânca lăcuste și miere sălbatică. Și propovăduia, zicând: Vine în urma mea Cel ce este mai puternic decât mine, Căruia nu sunt vrednic, plecându-mă, să-I dezleg cureaua încălțămintelor. Eu v-am botezat pe voi cu apă, El însă vă va boteza cu Duh Sfânt.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 1, 1-8</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocaiti-va-o-sentinta-gresit-inteleasa/featured.jpg" length="237242" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

