<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Duminica Lăsatului Sec De Brânză on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-l%C4%83satului-sec-de-br%C3%A2nz%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Duminica Lăsatului Sec De Brânză on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-l%C4%83satului-sec-de-br%C3%A2nz%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Iertare și împăcare pentru săvârșirea Postului Mare cu folos duhovnicesc</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Izgonirii lui Adam din Rai (a Lăsatului sec de brânză); (Învățătură despre iertare, post și neagonisire)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Că de veți ierta oamenilor greșealele lor, ierta-va și vouă Tatăl vostru Cel ceresc; Iar de nu veți ierta oamenilor greșealele lor, nici Tatăl vostru nu vă va ierta greșealele voastre. Când postiți, nu fiți triști ca fățarnicii; că ei își smolesc fețele, ca să se arate oamenilor că postesc. Adevărat grăiesc vouă, și-au luat plata lor. Tu însă, când postești, unge capul tău și fața ta o spală, ca să nu te arăți oamenilor că postești, ci Tatălui tău care este în ascuns, și Tatăl tău, Care vede în ascuns, îți va răsplăti ție. Nu vă adunați comori pe pământ, unde molia și rugina le strică și unde furii le sapă și le fură. Ci adunați-vă comori în cer, unde nici molia, nici rugina nu le strică, unde furii nu le sapă și nu le fură. Căci unde este comoara ta, acolo va fi și inima ta.”</em> (<strong><em>Matei</em> 6, 14-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/iertare-si-impacare-pentru-savarsirea-postului-mare-cu-folos-duhovnicesc/featured.jpg" length="322008" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Postul, scară către Dumnezeu și către aproapele</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica Izgonirii lui Adam din Rai (a Lăsatului sec de brânză)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Dacă veți ierta oamenilor greșelile lor, va ierta și vouă Tatăl vostru Cel ceresc; iar dacă nu veți ierta oamenilor greșelile lor, nici Tatăl vostru nu vă va ierta greșelile voastre. Când postiți, nu fiți triști ca fățarnicii; că ei își întunecă fețele, ca să se arate oamenilor că postesc. Adevărat grăiesc vouă: și-au luat plata lor. Tu însă, când postești, unge capul tău și fața ta o spală, ca să nu te arăți oamenilor că postești, ci Tatălui tău, Care este în ascuns, și Tatăl tău, Care vede în ascuns, îți va răsplăti ție. Nu vă adunați comori pe pământ, unde molia și rugina le strică și unde furii le sapă și le fură, ci adunați-vă comori în cer, unde nici molia, nici rugina nu le strică și unde furii nu le sapă și nu le fură. Căci unde este comoara voastră, acolo va fi și inima voastră.”</em> (<strong><em>Matei</em> 6, 14-21</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/postul-scara-catre-dumnezeu-si-catre-aproapele/featured.jpg" length="343896" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

