<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-04 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-04/</link>
    <description>Recent content in 2024-04 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Triumful simbolic din Duminica Floriilor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/triumful-simbolic-din-duminica-floriilor/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/triumful-simbolic-din-duminica-floriilor/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 6-a din Post (a Floriilor)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Înainte de Paști cu șase zile, Iisus a venit în Betania, unde era Lazăr, pe care îl înviase din morți. Și I-au făcut acolo cină și Marta slujea. Iar Lazăr era unul dintre cei ce ședeau cu El la masă. Deci Maria, luând o litră cu mir de nard curat, de mare preț, a uns picioarele lui Iisus și le-a șters cu părul capului ei, iar casa s-a umplut de mireasma mirului. Dar Iuda Iscarioteanul, unul dintre ucenicii Lui, care avea să-L vândă, a zis: Pentru ce nu s-a vândut mirul acesta cu trei sute de dinari și să-i fi dat săracilor? Însă el a zis aceasta nu pentru că îi era grijă de săraci, ci pentru că era fur și, având punga, lua din ce se punea în ea. A zis, deci, Iisus: Las-o, că pentru ziua îngropării Mele l-a păstrat. Că pe săraci totdeauna îi aveți cu voi, dar pe Mine nu Mă aveți totdeauna. Deci, mulțime mare de iudei au aflat că este acolo și au venit nu numai pentru Iisus, ci să vadă și pe Lazăr, pe care-l înviase din morți. Și s-au sfătuit arhiereii ca și pe Lazăr să-l omoare, căci, din pricina lui, mulți dintre iudei mergeau și credeau în Iisus. A doua zi, mulțimea cea mare, care se adunase la sărbătoare, auzind că Iisus vine în Ierusalim, a luat ramuri de finic și a ieșit întru întâmpinarea Lui și striga: Osana! Binecuvântat este Cel ce vine întru numele Domnului, Împăratul lui Israel! Și Iisus, găsind un asin tânăr, a șezut pe el, precum este scris: „Nu te teme, fiica Sionului! Iată, Împăratul tău vine șezând pe mânzul asinei”. Acestea nu le-au înțeles ucenicii Lui la început, dar, când S-a preaslăvit Iisus, atunci și-au adus aminte că acestea erau scrise despre El și că acestea I le-au făcut Lui. Așadar, dădea mărturie mulțimea care era cu El când l-a strigat pe Lazăr din mormânt și l-a înviat din morți. De aceea L-a și întâmpinat mulțimea, pentru că auzise că El a făcut minunea aceasta.”</em> (<strong><em>Ioan</em> 12, 1-18</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/triumful-simbolic-din-duminica-floriilor/featured.jpg" length="187558" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Pocăința ne oferă cu adevărat întâietate înaintea lui Dumnezeu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-ne-ofera-cu-adevarat-intaietate-inaintea-lui-dumnezeu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-ne-ofera-cu-adevarat-intaietate-inaintea-lui-dumnezeu/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 5-a din Postul Mare (A Sfintei Cuvioase Maria Egipteanca)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea unul din farisei L-a rugat pe Iisus să mănânce cu el. Și intrând în casa fariseului, a șezut la masă. Și iată era în cetate o femeie păcătoasă și, aflând că șade la masă, în casa fariseului, a adus un alabastru cu mir. Și, stând la spate, lângă picioarele Lui, plângând, a început să ude cu lacrimi picioarele Lui, și cu părul capului ei le ștergea. Și săruta picioarele Lui și le ungea cu mir. Și văzând, fariseul, care-L chemase, a zis în sine: Acesta, de-ar fi proroc, ar ști cine e și ce fel e femeia care se atinge de El, că este păcătoasă. Și răspunzând, Iisus a zis către el: Simone, am să-ți spun ceva. Învățătorule, spune, zise el. Un cămătar avea doi datornici. Unul era dator cu cinci sute de dinari, iar celălalt cu cincizeci. Dar, neavând ei cu ce să plătească, i-a iertat pe amândoi. Deci, care dintre ei îl va iubi mai mult? Simon, răspunzând, a zis: Socotesc că acela căruia i-a iertat mai mult. Iar El i-a zis: Drept ai judecat. Și întorcându-se către femeie, a zis lui Simon: Vezi pe femeia aceasta? Am intrat în casa ta și apă pe picioare nu Mi-ai dat; ea însă, cu lacrimi, Mi-a udat picioarele și le-a șters cu părul ei. Sărutare nu Mi-ai dat; ea însă de când am intrat, n-a încetat să-Mi sărute picioarele. Cu untdelemn capul Meu nu l-ai uns; ea însă cu mir Mi-a uns picioarele. De aceea îți zic: Iertate sunt păcatele ei cele multe, căci mult a iubit. Iar cui se iartă puțin, puțin iubește. Și a zis ei: Iertate îți sunt păcatele. Și au început cei ce ședeau împreună la masă să zică în sine: Cine este Acesta care iartă și păcatele? Iar către femeie a zis: Credința ta te-a mântuit; mergi în pace.”</em> (<strong><em>Luca</em> 7, 36-50</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/pocainta-ne-ofera-cu-adevarat-intaietate-inaintea-lui-dumnezeu/featured.jpg" length="215890" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Diavolul, potrivnicul nostru și al Adevărului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/diavolul-potrivnicul-nostru-si-al-adevarului/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/diavolul-potrivnicul-nostru-si-al-adevarului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 4-a din Postul Mare (a Sfântului Cuvios Ioan Scărarul)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit un om la Iisus, zicându-I: Învățătorule, am adus la Tine pe fiul meu, care are duh mut. Și, oriunde-l apucă, îl aruncă la pământ și face spume la gură și scrâșnește din dinți și înțepenește. Și am zis ucenicilor Tăi să-l alunge, dar ei n-au putut. Atunci Iisus, răspunzând lor, a zis: O, neam necredincios, până când voi fi cu voi? Până când vă voi răbda pe voi? Aduceți-l la Mine. Și l-au adus la El. Dar duhul, văzându-L pe Iisus, îndată l-a zguduit pe copil, iar acesta, căzând la pământ, se tăvălea spumegând. Și l-a întrebat pe tatăl copilului: Câtă vreme este de când i-a venit aceasta? Iar el a răspuns: Din pruncie. Și de multe ori l-a aruncat și în foc și în apă ca să-l piardă. Dar, dacă poți să faci ceva, ajută-ne, fiindu-Ți milă de noi. Iar Iisus i-a zis: Dacă poți crede, toate sunt cu putință celui ce crede. Și îndată, strigând, tatăl copilului a zis cu lacrimi: Cred, Doamne! Ajută necredinței mele! Iar Iisus, văzând că mulțimea dă năvală, a certat duhul cel necurat, zicându-i: Duh mut și surd, Eu îți poruncesc: Ieși din el și să nu mai intri în el! Și, răcnind și zguduindu-l cu putere, duhul a ieșit; iar copilul a rămas ca mort, încât mulți ziceau că a murit. Dar Iisus, apucându-l de mână, l-a ridicat, iar el s-a sculat în picioare. După ce a intrat Iisus în casă, ucenicii Lui L-au întrebat, de o parte: Pentru ce noi n-am putut să-l izgonim? El le-a zis: Acest neam de diavoli cu nimic nu poate ieși decât numai cu rugăciune și cu post. Și, ieșind ei de acolo, străbăteau Galileea, dar El nu voia să știe cineva. Căci învăța pe ucenicii Săi și le spunea că Fiul Omului va fi dat în mâinile oamenilor și-L vor omorî, iar după ce-L vor omorî, a treia zi va învia. Ei însă nu înțelegeau cuvântul și se temeau să-L întrebe.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 9, 17-32</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/diavolul-potrivnicul-nostru-si-al-adevarului/featured.jpg" length="177604" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Crucea stabilește poziția omului în Univers</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 3-a din post (a Sfintei Cruci)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Oricine voiește să vină după Mine, să se lepede de sine, să-și ia crucea și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și scape viața și-o va pierde, iar cine își va pierde viața sa pentru Mine și pentru Evanghelie, acela și-o va mântui. Căci ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și pierde sufletul? Sau ce ar putea să dea omul în schimb pentru sufletul său? Căci de cel ce se va rușina de Mine și de cuvintele Mele în neamul acesta desfrânat și păcătos, și Fiul Omului Se va rușina de el când va veni întru slava Tatălui Său, cu sfinții îngeri. Și le zicea lor: Adevărat grăiesc vouă că sunt unii din cei ce stau aici care nu vor gusta moartea până ce nu vor vedea Împărăția lui Dumnezeu venind întru putere.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 8, 34-38; 9, 1</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/crucea-stabileste-pozitia-omului-in-univers/featured.jpg" length="192292" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

