<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-11/</link>
    <description>Recent content in 2024-11 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exigențele Împărăției lui Dumnezeu și întrebarea esențială pentru om</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/exigentele-imparatiei-lui-dumnezeu-si-intrebarea-esentiala-pentru-om/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/exigentele-imparatiei-lui-dumnezeu-si-intrebarea-esentiala-pentru-om/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 30-a după Rusalii (Dregătorul bogat - păzirea poruncilor)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea un dregător oarecare s-a apropiat de Iisus și L-a întrebat, zicând: Bunule Învățător, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Iar Iisus i-a zis: Pentru ce Mă numești bun? Nimeni nu este bun, decât Unul Dumnezeu. Știi poruncile: „Să nu săvârșești adulter, să nu ucizi, să nu furi, să nu mărturisești strâmb, cinstește pe tatăl tău și pe mama ta”. Iar el a zis: Toate acestea le-am păzit din tinerețile mele. Auzind, Iisus i-a zis: Încă una îți lipsește: Vinde toate câte ai și le împarte săracilor și vei avea comoară în ceruri; apoi vino de urmează Mie. Iar el, auzind acestea, s-a întristat, căci era foarte bogat. Și, văzându-l întristat, Iisus a zis: Cât de greu vor intra cei ce au averi în Împărăția lui Dumnezeu! Că mai lesne este a trece cămila prin urechile acului decât să intre bogatul în Împărăția lui Dumnezeu. Zis-au cei ce ascultau: Și cine poate să se mântuiască? Iar El a zis: Cele ce sunt cu neputință la oameni, sunt cu putință la Dumnezeu.”</em> (<strong><em>Luca</em> 18, 18-27</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/exigentele-imparatiei-lui-dumnezeu-si-intrebarea-esentiala-pentru-om/featured.jpg" length="203301" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiul lui Dumnezeu Se face om ca să ne ridice din boală și din moarte</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fiul-lui-dumnezeu-se-face-om-ca-sa-ne-ridice-din-boala-si-din-moarte/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fiul-lui-dumnezeu-se-face-om-ca-sa-ne-ridice-din-boala-si-din-moarte/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong><p style="text-align: center;">PASTORALA<br><i>SFÂNTULUI SINOD AL BISERICII ORTODOXE ROMÂNE</i><br>LA PRIMA DUMINICĂ<br>A POSTULUI NAȘTERII DOMNULUI DIN ANUL 2024</p></strong></p>
<p style="text-align: center;">PRIVIND ÎNSEMNĂTATEA <i>„ANULUI OMAGIAL<br>AL PASTORAȚIEI ȘI ÎNGRIJIRII BOLNAVILOR”</i><br>ȘI A <i>„ANULUI COMEMORATIV AL TUTUROR<br>SFINȚILOR TĂMĂDUITORI FĂRĂ DE ARGINȚI”</i>,<br>ÎN PATRIARHIA ROMÂNĂ</p>
<p><strong><p style="text-align: center;">PREACUVIOSULUI CIN MONAHAL,<br>PREACUCERNICULUI CLER<br>ȘI PREAIUBIȚILOR CREDINCIOȘI<br>DIN PATRIARHIA ROMÂNĂ,<br>HAR, BUCURIE ȘI PACE<br>DE LA DUMNEZEU TATĂL, FIUL ȘI SFÂNTUL DUH,<br>IAR DE LA NOI PĂRINTEȘTI BINECUVÂNTĂRI!</p></strong></p>
<p><em><strong><p style="text-align: center;"><i>HAR, BUCURIE ȘI PACE<br>DE LA DUMNEZEU TATĂL, FIUL ȘI SFÂNTUL DUH,<br>IAR DE LA NOI PĂRINTEȘTI BINECUVÂNTĂRI!</i></p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/fiul-lui-dumnezeu-se-face-om-ca-sa-ne-ridice-din-boala-si-din-moarte/featured.jpg" length="136817" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Tot omul este aproapele nostru</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 25-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: „Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți”. Atunci Iisus i-a zis: Drept ai răspuns; fă aceasta și vei fi viu. Dar el, voind să se îndreptățească pe sine, a zis către Iisus: Și cine este aproapele meu? Iar Iisus, răspunzând, a zis: Un om cobora de la Ierusalim la Ierihon, și a căzut între tâlhari, care, după ce l-au dezbrăcat și l-au rănit, au plecat lăsându-l aproape mort. Din întâmplare, un preot cobora pe calea aceea și, văzându-l, a trecut pe alături. De asemenea și un levit, ajungând în acel loc, venind și văzând, a trecut pe alături. Iar un samarinean, mergând pe cale, a venit la el și, văzându-l, i s-a făcut milă și, apropiindu-se, i-a legat rănile, turnând pe ele untdelemn și vin, și, punându-l pe asinul său, l-a dus la o casă de oaspeți și a purtat grijă de el. Iar a doua zi, scoțând doi dinari, i-a dat gazdei și i-a zis: Ai grijă de el și, ce vei mai cheltui, eu, când mă voi întoarce, îți voi da. Deci, care dintre aceștia trei ți se pare că a fost aproapele celui căzut între tâlhari? Iar el a zis: Cel care a făcut milă cu el. Iar Iisus i-a zis: Mergi și fă și tu asemenea.”</em> (<strong><em>Luca</em> 10, 25-37</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/featured.jpg" length="89150" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesturi de viață cu valoare veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 22-a după Rusalii (Bogatul nemilostiv și săracul Lazăr)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Era un om bogat care se îmbrăca în porfiră și în vison, veselindu-se în toate zilele în chip strălucit. Iar un sărac, anume Lazăr, zăcea înaintea porții lui, plin de bube, poftind să se sature din cele ce cădeau de la masa bogatului; dar și câinii venind, lingeau bubele lui. Și a murit săracul și a fost dus de către îngeri în sânul lui Avraam. A murit și bogatul și a fost înmormântat. Și, în iad, ridicându-și ochii, fiind în chinuri, el a văzut de departe pe Avraam și pe Lazăr în sânul lui. Și el, strigând, a zis: Părinte Avraame, fie-ți milă de mine și trimite pe Lazăr să-și ude vârful degetului în apă și să-mi răcorească limba, căci mă chinuiesc în această văpaie! Dar Avraam a zis: Fiule, adu-ți aminte că tu ai primit cele bune ale tale în viața ta, iar Lazăr, asemenea, pe cele rele; și acum aici el se mângâie, iar tu te chinuiești. Și, peste toate acestea, între noi și voi s-a întărit prăpastie mare, ca aceia care voiesc să treacă de aici la voi să nu poată, nici cei de acolo să treacă la noi. Iar el a zis: Rogu-te, dar, părinte, să-l trimiți în casa tatălui meu, căci am cinci frați, să le spună lor acestea, ca să nu vină și ei în acest loc de chin. Și i-a zis Avraam: Au pe Moise și pe proroci; să asculte de ei. Iar el a zis: Nu, părinte Avraame, ci, dacă cineva dintre morți se va duce la ei, se vor pocăi. Și i-a zis Avraam: Dacă nu ascultă de Moise și de proroci, nu vor crede nici dacă ar învia cineva din morți.”</em> (<strong><em>Luca</em> 16, 19-31</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/gesturi-de-viata-cu-valoare-vesnica/featured.jpg" length="209400" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

