<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/nicolae-giolu/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2015 02:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/nicolae-giolu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Icoana Maicii Domnului Prodromița</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 02:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Una din multele icoane făcătoare de minuni ale Maicii Domnului este și cea de la Schitul românesc Prodromul din Sfântul Munte Athos.</p>
<p>Această Sfântă Icoană are o istorie minunată ce se reflectă atât în felul în care a fost zugrăvită cât și în multele minuni pe care Maica Domnului le-a făcut cu cei care s-au rugat către dânsa.</p>
<p>Zugrăvirea Sfintei Icoane este strâns legată de începutul construirii Schitului Prodromul (1852-1866) întrucât ctitorii acestui ansamblu monahal, ieroschimonahii Nifon și Nectarie au dorit ca ctitoria lor să fie binecuvântată de prezența unei icoane mai deosebite a Maicii Domnului.</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/icoana-maicii-domnului-prodromita/featured-prodromita.jpg" length="188769" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Mărturii de peste ani</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/marturii-de-peste-ani/</guid>
      <description><![CDATA[<p>Cercetând cu interes unul dintre puținele documente care s-au mai păstrat în arhiva Parohiei Parcul Călărași din București am aflat cu multă bucurie rolul activ pe care l-au avut în construcția acestei frumoase și importante biserici din Capitală unele personalități ale vieții bisericești și culturale din perioada de mijloc a secolului trecut.</p>
<p>Eforturile Preotului Constantin Sârbu, ctitorul acestei Sfinte Biserici, au fost susținute de oameni deosebiți care și-au pus darurile date lor de Dumnezeu în atingerea acestui țel.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Înălțarea Domnului - Ziua Cinstirii Eroilor Neamului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/inaltarea-domnului-ziua-cinstirii-eroilor-neamului/</guid>
      <description><![CDATA[<p>În fiecare an, la patruzeci de zile după mântuitoarea Înviere a Domnului Hristos, proslăvim Sfânta Sa Înălțare cu trupul la Cer, praznic plin de lumină și bucurie, care ne amintește că Mântuitorul a coborât pe pământ, S-a întrupat, luând chip de om, Și-a însușit natura umană, îndumnezeindu-o în Trupul Său, apoi S-a înălțat cu ea la Ceruri, ca să ne arate că destinația noastră finală n-o reprezintă pământul, ci Împărăția lui Dumnezeu, unde suntem chemați să trăim veșnic în iubirea Preasfintei Treimi. Domnul nu ne indică doar ținta, ci ni se face itinerar și energie, ca să ne ajute să ajungem la binecuvântata stare a celor mântuiți.</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semnificația Deniilor</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/semnificatia-deniilor/</guid>
      <description><![CDATA[<h1 id="sfânta-și-marea-luni" data-numberify>Sfânta și Marea Luni<a class="anchor ms-1 d-none" href="#sfânta-și-marea-luni">§</a></h1>
<blockquote>
<p><em>„Iată Mirele vine în miezul nopții și fericită este sluga pe care o va afla priveghind; iar nevrednică este iarăși cea pe care o va afla lenevindu-se. Vezi, dar, suflete al meu, cu somnul să nu te îngreunezi, ca să nu te dai morții și afară de Împărăție să te încui; ci te deșteptă strigând: Sfânt, Sfânt, Sfânt ești Dumnezeule, pentru rugăciunile Născătoarei de Dumnezeu, miluiește-ne pe noi”. (<strong>Troparul zilei</strong>)</em></p>]]></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

