<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Evanghelia de Duminică on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/evanghelia-de-duminic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Evanghelia de Duminică on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© 2023 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/evanghelia-de-duminic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sfânta Cruce - semnul iubirii care învinge păcatul și moartea*</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/</guid>
      <description><![CDATA[Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci (Convorbirea lui Iisus cu Nicodim) Ioan 3, 13-17
Zis-a Domnul: Nimeni nu s-a suit la cer decât Cel ce S-a coborât din cer, Fiul Omului, Care este în cer. Şi, după cum Moise a înălțat șarpele în pustie, așa trebuie să Se înalțe Fiul Omului, ca tot cel ce crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică. Pentru că Dumnezeu așa a iubit lumea, încât pe Fiul Său Cel Unul-Născut L-a dat, ca oricine crede în El să nu piară, ci să aibă viață veșnică.]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/sfanta-cruce-semnul-iubirii-care-invinge-pacatul-si-moartea/featured.jpg" length="110288" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Asumarea Crucii - calea mântuirii în Hristos</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/</guid>
      <description><![CDATA[Evanghelia Duminicii după Înălțarea Cinstitei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)
„Zis-a Domnul: cel care voiește să vină după Mine să se lepede de sine, să-și ia crucea sa și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și mântuiască sufletul său îl va pierde; dar cine-și va pierde sufletul său pentru Mine și pentru Evanghelie, acela îl va mântui. Și ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă, dacă-și va pierde sufletul său?]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/asumarea-crucii-calea-mantuirii-in-hristos/featured.jpg" length="98951" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

