<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2025-07 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-07/</link>
    <description>Recent content in 2025-07 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2025-07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Credință, vindecare, mărturisire</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-vindecare-marturisire/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-vindecare-marturisire/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 7-a după Rusalii (Vindecarea a doi orbi și a unui mut din Capernaum)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, pe când trecea Iisus, doi orbi se țineau după El, strigând și zicând: Miluiește-ne pe noi, Fiule al lui David! Iar după ce a intrat în casă, au venit la El orbii și Iisus i-a întrebat: Credeți că pot să fac Eu aceasta? Zis-au Lui: Da, Doamne! Atunci S-a atins de ochii lor, zicând: După credința voastră fie vouă! Și s-au deschis ochii lor. Iar Iisus le-a poruncit cu asprime, zicând: Vedeți, nimeni să nu știe. Dar ei, ieșind, L-au vestit în tot ținutul acela. Și, plecând ei, iată au adus la El un om mut, având demon. Și, fiind scos demonul, mutul a grăit. Iar mulțimile se minunau, zicând: Niciodată nu s-a văzut așa ceva în Israel. Dar fariseii ziceau: Cu domnul demonilor scoate pe demoni. Și Iisus străbătea toate cetățile și satele, învățând în sinagogile lor, propovăduind Evanghelia Împărăției și vindecând toată boala și toată neputința în popor.”</em> (<strong><em>Matei</em> 9, 27-35</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/credinta-vindecare-marturisire/featured.jpg" length="207969" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce învățăm din viața și din slujirea Sfântului Proroc Ilie?</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ce-invatam-din-viata-si-din-slujirea-sfantului-proroc-ilie/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ce-invatam-din-viata-si-din-slujirea-sfantului-proroc-ilie/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 6-a după Rusali; Pomenirea Sfântului și slăvitului Proroc Ilie Tesviteanul</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„Și El a început a zice către ei: Astăzi s-a împlinit Scriptura aceasta în urechile voastre. Și toți Îl încuviințau și se mirau de cuvintele harului care ieșeau din gura Lui și ziceau: Nu este, oare, Acesta fiul lui Iosif? Și El le-a zis: Cu adevărat Îmi veți spune această pildă: Doctore, vindecă-te pe tine însuți! Câte am auzit că s-au făcut în Capernaum, fă și aici în patria Ta. Și le-a zis: Adevărat zic vouă că nici un proroc nu este bine primit în patria sa. Și adevărat vă spun că multe văduve erau în zilele lui Ilie, în Israel, când s-a închis cerul trei ani și șase luni, încât a fost foamete mare peste tot pământul. Și la nici una dintre ele n-a fost trimis Ilie, decât la Sarepta Sidonului, la o femeie văduvă. Și mulți leproși erau în Israel în zilele prorocului Elisei, dar nici unul dintre ei nu s-a curățat, decât Neeman Sirianul. Și toți, în sinagogă, auzind acestea, s-au umplut de mânie. Și sculându-se, L-au scos afară din cetate și L-au dus pe sprânceana muntelui, pe care era zidită cetatea lor, ca să-L arunce în prăpastie; Iar El, trecând prin mijlocul lor, S-a dus.”</em> (<strong><em>Luca</em> 4, 22-30</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/ce-invatam-din-viata-si-din-slujirea-sfantului-proroc-ilie/featured.jpg" length="299349" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvântul luminează pe tot omul care vine în lume</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lumineaza-pe-tot-omul-care-vine-in-lume/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lumineaza-pe-tot-omul-care-vine-in-lume/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 5-a după Rusalii (Vindecarea celor doi demonizați din ținutul Gadarei)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, trecând Iisus dincolo, în ținutul Gadarenilor, L-au întâmpinat doi demonizați care ieșeau din morminte, atât de cumpliți, încât nimeni nu putea să treacă pe calea aceea. Și, iată, au început să strige și să zică: Ce ai cu noi, Iisuse, Fiul lui Dumnezeu? Ai venit aici mai înainte de vreme ca să ne chinuiești? Departe de ei era o turmă mare de porci, păscând. Iar demonii Îl rugau, zicând: Dacă ne scoți afară, lasă-ne să intrăm în turma de porci. Atunci El le-a zis: Duceți-vă! Iar ei, ieșind, s-au dus în turma de porci. Și îndată toată turma s-a aruncat de pe țărm în mare și a pierit în apă. Iar păzitorii au fugit și, ducându-se în cetate, au spus toate cele întâmplate cu demonizații. Și, iată, toată cetatea a ieșit în întâmpinarea lui Iisus și, văzându-L, L-au rugat să plece din hotarele lor. Iar Iisus, intrând în corabie, a trecut marea și a venit în cetatea Sa.”</em> (<strong><em>Matei</em> 8, 28-34; 9, 1</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lumineaza-pe-tot-omul-care-vine-in-lume/featured.jpg" length="84431" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuvântul lui Hristos vindecă bolile și este dătător de viață veșnică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lui-hristos-vindeca-bolile-si-este-datator-de-viata-vesnica/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lui-hristos-vindeca-bolile-si-este-datator-de-viata-vesnica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 4-a după Rusalii (Vindecarea slugii sutașului)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, pe când Iisus intra în Capernaum, s-a apropiat de El un sutaș, rugându-L și zicând: Doamne, sluga mea zace în casă, slăbănog, chinuindu-se cumplit. Și i-a zis Iisus: Venind, îl voi vindeca. Dar sutașul, răspunzând, I-a zis: Doamne, nu sunt vrednic să intri sub acoperișul meu, ci numai spune un cuvânt și se va vindeca sluga mea. Că și eu sunt om sub stăpânirea altora și am sub mine ostași și-i spun acestuia: Du-te, și se duce; și celuilalt: Vino, și vine; și slugii mele: Fă aceasta, și face. Auzind, Iisus S-a minunat și a zis celor ce veneau după El: Adevărat grăiesc vouă: Nici în Israel n-am găsit atâta credință. Și zic vouă că mulți de la Răsărit și de la Apus vor veni și vor sta la masă cu Avraam, cu Isaac și cu Iacov în Împărăția cerurilor. Iar fiii Împărăției vor fi aruncați în întunericul cel mai din afară; acolo va fi plângerea și scrâșnirea dinților. Și a zis Iisus sutașului: Du-te, fie ție după cum ai crezut. Și s-a însănătoșit sluga lui în ceasul acela.”</em> (<strong><em>Matei</em> 8, 5-13</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/cuvantul-lui-hristos-vindeca-bolile-si-este-datator-de-viata-vesnica/featured.jpg" length="110014" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

