<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/sfantul-cuvios-cleopa-ilie/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2025 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/sfantul-cuvios-cleopa-ilie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dumnezeu aude rugăciunea stăruitoare a dreptului</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 33-a după Rusalii (a Vameșului și a Fariseului)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul pilda aceasta: Doi oameni s-au suit la templu ca să se roage: unul era fariseu și celălalt vameș. Fariseul, stând drept, așa se ruga în sine: Dumnezeule, Îți mulțumesc că nu sunt ca ceilalți oameni, răpitori, nedrepți, prea desfrânați, sau ca și acest vameș. Postesc de două ori pe săptămână, dau zeciuială din toate câte câștig. Iar vameșul, departe stând, nu voia nici ochii să-și ridice către cer, ci-și bătea pieptul, zicând: Dumnezeule, milostiv fii mie, păcătosului! Zic vouă că acesta s-a coborât mai îndreptat la casa sa decât acela. Fiindcă oricine se înalță pe sine se va smeri, iar cel ce se smerește pe sine se va înălța.”</em> (<strong><em>Luca</em> 18, 10-14</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/falsitatea-pacatul-definitoriu-al-fariseului/featured.jpg" length="138384" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Să ascultăm cuvântul Domnului cât mai avem timp de pocăință!</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica după Botezul Domnului (Începutul propovăduirii Domnului)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>În vremea aceea, auzind că Ioan a fost întemnițat, Iisus a plecat în Galileea. Și, părăsind Nazaretul, a venit să locuiască în Capernaum, lângă mare, în hotarele lui Zabulon și Neftali, ca să se împlinească ceea ce s-a zis prin Isaia prorocul, care zice: „Pământul lui Zabulon și pământul lui Neftali spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor; poporul care stătea în întuneric a văzut lumină mare și celor ce ședeau în latura și în umbra morții lumină le-a răsărit”. De atunci a început Iisus să propovăduiască și să spună: „Pocăiți-vă, că s-a apropiat Împărăția cerurilor”.</em> (<strong><em>Matei</em> 4, 12-17</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/sa-ascultam-cuvantul-domnului-cat-mai-avem-timp-de-pocainta/featured.jpg" length="229526" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Tot omul este aproapele nostru</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 25-a după Rusalii (Pilda samarineanului milostiv)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a venit la Iisus un învățător de lege, ispitindu-L și zicând: Învățătorule, ce să fac ca să moștenesc viața de veci? Dar Iisus a zis către el: Ce este scris în Lege? Cum citești? Iar el, răspunzând, a zis: „Să iubești pe Domnul Dumnezeul tău din toată inima ta și din tot sufletul tău și din toată puterea ta și din tot cugetul tău, iar pe aproapele tău, ca pe tine însuți”. Atunci Iisus i-a zis: Drept ai răspuns; fă aceasta și vei fi viu. Dar el, voind să se îndreptățească pe sine, a zis către Iisus: Și cine este aproapele meu? Iar Iisus, răspunzând, a zis: Un om cobora de la Ierusalim la Ierihon, și a căzut între tâlhari, care, după ce l-au dezbrăcat și l-au rănit, au plecat lăsându-l aproape mort. Din întâmplare, un preot cobora pe calea aceea și, văzându-l, a trecut pe alături. De asemenea și un levit, ajungând în acel loc, venind și văzând, a trecut pe alături. Iar un samarinean, mergând pe cale, a venit la el și, văzându-l, i s-a făcut milă și, apropiindu-se, i-a legat rănile, turnând pe ele untdelemn și vin, și, punându-l pe asinul său, l-a dus la o casă de oaspeți și a purtat grijă de el. Iar a doua zi, scoțând doi dinari, i-a dat gazdei și i-a zis: Ai grijă de el și, ce vei mai cheltui, eu, când mă voi întoarce, îți voi da. Deci, care dintre aceștia trei ți se pare că a fost aproapele celui căzut între tâlhari? Iar el a zis: Cel care a făcut milă cu el. Iar Iisus i-a zis: Mergi și fă și tu asemenea.”</em> (<strong><em>Luca</em> 10, 25-37</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/tot-omul-este-aproapele-nostru/featured.jpg" length="89150" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

