<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2024-09 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-09/</link>
    <description>Recent content in 2024-09 on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/month/2024-09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Încrederea în Hristos poate schimba lucrurile din viața noastră</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/increderea-in-hristos-poate-schimba-lucrurile-din-viata-noastra/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/increderea-in-hristos-poate-schimba-lucrurile-din-viata-noastra/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 18-a după Rusalii (Pescuirea minunată)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea Iisus ședea lângă lacul Ghenizaret și a văzut două corăbii oprite lângă țărm, iar pescarii, coborând din ele, spălau mrejele. Atunci El, urcându-Se într-una din corăbii, care era a lui Simon, l-a rugat s-o depărteze puțin de la uscat și, șezând în corabie, învăța din ea mulțimile. Iar când a încetat să vorbească, i-a zis lui Simon: Îndepărteaz-o la adânc și lăsați în jos mrejele voastre ca să pescuiți. Și, răspunzând, Simon a zis: Învățătorule, toată noaptea ne-am trudit și nimic n-am prins, dar, după cuvântul Tău, voi arunca mrejele. Și, făcând ei aceasta, au prins mulțime mare de pește, încât li se rupeau mrejele.<br><br></em>
<em>De aceea, au făcut semn celor care erau în cealaltă corabie să vină să-i ajute. Și au venit și au umplut amândouă corăbiile, încât erau gata să se scufunde. Iar Simon Petru, văzând aceasta, a căzut în genunchi, înaintea lui Iisus, zicând: Ieși de la mine, Doamne, că sunt om păcătos! Căci spaimă îi cuprinsese, pe el și pe toți cei ce erau cu el, pentru pescuirea atâtor pești. Tot așa și pe Iacov și pe Ioan, fiii lui Zevedeu, care erau împreună cu Simon. Și a zis Iisus către Simon: Nu te teme; de acum înainte vei fi pescar de oameni. Și, trăgând corăbiile la țărm, au lăsat totul și au mers după El.”</em> (<strong><em>Luca</em> 5, 1-11</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/increderea-in-hristos-poate-schimba-lucrurile-din-viata-noastra/featured.jpg" length="183187" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Urmarea lui Hristos și adevărata mărturisire a credinței</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/urmarea-lui-hristos-si-adevarata-marturisire-a-credintei/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/urmarea-lui-hristos-si-adevarata-marturisire-a-credintei/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica după Înălțarea Sfintei Cruci (Luarea Crucii și urmarea lui Hristos)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„Zis-a Domnul: Oricine voiește să vină după Mine, să se lepede de sine, să-și ia crucea și să-Mi urmeze Mie. Căci cine va voi să-și scape viața, o va pierde, iar cine își va pierde viața sa pentru Mine și pentru Evanghelie, acela o va mântui. Căci ce-i folosește omului să câștige lumea întreagă dacă-și pierde sufletul? Sau ce ar putea să dea omul în schimb pentru sufletul său? Căci de cel ce se va rușina de Mine și de cuvintele Mele, în neamul acesta desfrânat și păcătos, și Fiul Omului Se va rușina de el când va veni întru slava Tatălui Său, cu sfinții îngeri. Și le zicea lor: Adevărat grăiesc vouă că sunt unii dintre cei ce stau aici care nu vor gusta moartea, până ce nu vor vedea Împărăția lui Dumnezeu venind întru putere.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 8, 34-3; 9, 1</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/urmarea-lui-hristos-si-adevarata-marturisire-a-credintei/featured.jpg" length="258963" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>O „carte” uimitoare care poartă pe Cuvântul cel viu</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/o-carte-uimitoare-care-poarta-pe-cuvantul-cel-viu/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/o-carte-uimitoare-care-poarta-pe-cuvantul-cel-viu/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica dinaintea Înălțării Sfintei Cruci</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea a intrat Iisus într-un sat, iar o femeie cu numele Marta L-a primit în casa ei. Și ea avea o soră ce se numea Maria, care, așezându-se la picioarele Domnului, asculta cuvântul Lui. Iar Marta se silea cu multă slujire și, apropiindu-se, a zis: Doamne, oare nu socotești că sora mea m-a lăsat singură să slujesc? Spune-i, deci, să-mi ajute. Și, răspunzând, Domnul i-a zis: Marto, Marto, te îngrijești și pentru multe te silești, dar un singur lucru trebuie: căci Maria partea cea bună și-a ales, care nu se va lua de la ea. Și, când zicea El acestea, o femeie din mulțime, ridicând glasul, I-a zis: Fericit este pântecele care Te-a purtat și fericit este pieptul la care ai supt! Iar El a zis: Așa este, dar fericiți sunt și cei ce ascultă cuvântul lui Dumnezeu și-l păzesc pe el.”</em> (<strong><em>Luca</em> 10, 38-42; 11, 27-28</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/o-carte-uimitoare-care-poarta-pe-cuvantul-cel-viu/featured.jpg" length="249767" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Strigătul credinței</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/strigatul-credintei/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/strigatul-credintei/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em><strong>Duminica a 10-a după Rusalii (Vindecarea lunaticului)</strong></em></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea s-a apropiat de Iisus un om, îngenunchind înaintea Lui și zicându-I: Doamne, miluiește pe fiul meu, că este lunatic și pătimește rău, căci adesea cade în foc și adesea în apă. Și l-am adus la ucenicii Tăi, însă ei n-au putut să-l vindece. Iar Iisus, răspunzând, a zis: O, neam necredincios și îndărătnic, până când voi fi cu voi? Până când vă voi răbda pe voi? Aduceți-l aici la Mine! Și Iisus l-a certat și demonul a ieșit din el și copilul s-a vindecat din ceasul acela. Atunci, apropiindu-se ucenicii de Iisus, I-au zis de o parte: De ce noi n-am putut să-l scoatem? Iar Iisus le-a răspuns: Pentru puțina voastră credință. Căci adevărat grăiesc vouă: Dacă veți avea credință cât un grăunte de muștar, veți zice muntelui acestuia: Mută-te de aici dincolo și se va muta; și nimic nu va fi vouă cu neputință. Dar acest neam de diavoli nu iese decât numai cu rugăciune și cu post. Pe când străbăteau Galileea, Iisus le-a spus: Fiul Omului va fi dat în mâinile oamenilor și-L vor omorî, dar a treia zi va învia.”</em> (<strong><em>Matei</em> 17, 14-23</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/strigatul-credintei/featured.jpg" length="156863" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

