<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Duminica Sfântului Grigorie Palama on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-sf%C3%A2ntului-grigorie-palama/</link>
    <description>Recent content in Duminica Sfântului Grigorie Palama on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2026 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/tags/duminica-sf%C3%A2ntului-grigorie-palama/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dumnezeu ascultă rugăciunea izvorâtă din inimă</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a din post (a Sfântului Grigorie Palama)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând iarăși Iisus în Capernaum, după câteva zile s-a auzit că este în casă. și îndată s-au adunat așa de mulți, încât nu mai era loc nici înaintea ușii, iar Dânsul le grăia cuvântul (lui Dumnezeu). și au venit la El, aducând un slăbănog, pe care-l purtau patru oameni. Dar, neputând ei din pricina mulțimii să se apropie de El, au desfăcut acoperișul casei unde era Iisus și, prin spărtură, au coborât patul în care zăcea slăbănogul. Iar Iisus, văzând credința lor, i-a zis slăbănogului: Fiule, iertate îți sunt păcatele tale! și erau acolo unii dintre cărturari care ședeau și cugetau în inimile lor: Pentru ce vorbește Acesta astfel? El hulește. Cine poate să ierte păcatele, fără numai singur Dumnezeu? și îndată, cunoscând Iisus cu duhul Lui că așa cugetau ei în sine, a zis lor: De ce cugetați acestea în inimile voastre? Ce este mai ușor, a zice slăbănogului: Iertate îți sunt păcatele, sau a zice: Scoală-te, ia-ți patul tău și umblă? Dar ca să știți că putere are Fiul Omului a ierta păcatele pe pământ, a zis slăbănogului: Zic ție: Scoală-te, ia-ți patul tău și mergi la casa ta! și s-a ridicat îndată și, luându-și patul, a ieșit înaintea tuturor, încât erau toți uimiți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Asemenea lucruri n-am văzut niciodată.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 2, 1-12</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/dumnezeu-asculta-rugaciunea-izvorata-din-inima/featured.jpg" length="198482" type="image/jpeg" />
    </item>
    
    <item>
      <title>Restabilirea sănătății are ca scop reaprinderea iubirii între Dumnezeu și om</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/</guid>
      <description><![CDATA[<p><strong>Duminica a 2-a din post (a Sfântului Grigorie Palama)</strong></p>
<blockquote>
<p><em>„În vremea aceea, intrând iarăși Iisus în Capernaum, după câteva zile s-a auzit că este în casă. Și îndată s-au adunat așa de mulți, încât nu mai era loc nici înaintea ușii, iar Dânsul le grăia cuvântul (lui Dumnezeu). Și au venit la El, aducând un slăbănog, pe care-l purtau patru oameni. Dar, neputând ei din pricina mulțimii să se apropie de El, au desfăcut acoperișul casei unde era Iisus și, prin spărtură, au coborât patul în care zăcea slăbănogul. Iar Iisus, văzând credința lor, i-a zis slăbănogului: Fiule, iertate îți sunt păcatele tale! Și erau acolo unii dintre cărturari care ședeau și cugetau în inimile lor: Pentru ce vorbește Acesta astfel? El hulește. Cine poate să ierte păcatele, fără numai singur Dumnezeu? Și îndată, cunoscând Iisus cu duhul Lui că așa cugetau ei în sine, a zis lor: De ce cugetați acestea în inimile voastre? Ce este mai ușor, a zice slăbănogului: Iertate îți sunt păcatele, sau a zice: Scoală-te, ia-ți patul tău și umblă? Dar ca să știți că putere are Fiul Omului a ierta păcatele pe pământ, a zis slăbănogului: Zic ție: Scoală-te, ia-ți patul tău și mergi la casa ta! Și s-a ridicat îndată și, luându-și patul, a ieșit înaintea tuturor, încât erau toți uimiți și slăveau pe Dumnezeu, zicând: Asemenea lucruri n-am văzut niciodată.”</em> (<strong><em>Marcu</em> 2, 1-12</strong>)</p>]]></description><enclosure url="https://parohiaparculcalarasi.ro/cuvant-duhovnicesc/restabilirea-sanatatii-are-ca-scop-reaprinderea-iubirii-intre-dumnezeu-si-om/featured.jpg" length="274233" type="image/jpeg" />
    </item>
    
  </channel>
</rss>

