<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</title>
    <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/scrieri-filocalice/</link>
    <description>Recent content on Parohia Parcul Călărași, Biserica „Sfinții Împărați Constantin și Elena” și „Sfânta Cuvioasă Parascheva”</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <managingEditor>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</managingEditor>
    <webMaster>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</webMaster>
    <copyright>© 2024 Parohia Parcul Călărași. Toate drepturile rezervate.
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parohiaparculcalarasi.ro/authors/scrieri-filocalice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Despre curaj și frică</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 03:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/despre-curaj-si-frica/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em>Scrieri filocalice</em></p>
<blockquote>
<p>„Nu se cuvine ca sufletul rațional și luptător să se sperie și să se înfricoșeze îndată de patimile care vin asupra lui, ca nu cumva să fie batjocorit de draci, ca fricos. Căci tulburat de nălucirile lumești sufletul își iese din limanul său. Să știm că virtuțile noastre sufletești ni se fac înaintemergătoare ale bunurilor veșnice, iar păcatele de bunăvoie pricini ale muncilor.” (<strong>Antonie cel Mare</strong>)</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>„Pregătește-te ca un luptător încercat. De vei vedea fără de veste vreo nălucire, nu te clinti. Chiar dacă ai vedea sabie scoasă împotriva ta, sau lumină năvălind spre vederea ta, nu te tulbura; sau de vei vedea vreo formă urâcioasă și sângeroasă, să nu-ți slăbească sufletul. Ci stai drept, mărturisind mărturisirea cea bună și mai ușor vei privi la vrăjmașii tăi.” (<strong>Evagrie Ponticul</strong>)</p>]]></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deznădejde, descurajare, cedare</title>
      <link>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 04:00:00 +0000</pubDate>
      <author>contact@parohiaparculcalarasi.ro (Parohia Parcul Călărași)</author>
      <guid>https://parohiaparculcalarasi.ro/revista/deznadejde-descurajare-cedare/</guid>
      <description><![CDATA[<p><em>Scrieri filocalice</em></p>
<blockquote>
<p>„Nu se cuvine ca cei mai slăbuți cu firea să deznădăjduiască și să părăsească viețuirea virtuoasă și plăcută lui Dumnezeu și să o disprețuiască ca una ce nu ar putea fi ajunsă nici înțeleasă de ei. Căci unii chiar de nu vor putea ajunge la culmea virtuții și mântuirii, prin sârguință și dorință, totuși se fac mai buni sau în nici un caz mai răi. Iar acest folos al sufletului nu este mic.” (<strong>Antonie cel Mare</strong>)</p>]]></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

